[人性] 無法逃脫的原罪工場---(一個因守護一切而墮落的故事)

為咗守護重要的事物，你願意作出幾大的代價？
究竟最赤裸嘅人性有幾醜陋？
你能夠逃脫呢個不公嘅罪惡都市嗎？
希望呢個故會比到個完滿嘅答案你

每日至少一更
每200正皮再加更
請多多支持

香港，係一個點嘅城市？

有人話，係全球最安全同穩定嘅城市

我就話，香港係一個紙醉金迷，燈紅酒綠嘅都市

繁華背後，又有幾多香港人被逼出賣肉體同靈魂？我好清楚，因為我都係其中一分子

我手執香檳杯，走出大宅門前。直立於山頂道，眺望香港醉人嘅夜景

[ 5 4 3 2 1 happy new year!]

正值元旦，街道上佈滿慶祝和放閃的年輕人。在一眾情侶中，最吸引眼球的是一位標準瓜子臉美人。年輕加上身材佼好，使不少男生在女朋友旁亦偷看她兩眼。美人化上淡妝，為年輕貌美的她一脫稚氣，添上幾分成熟的氣息，令其美貌更錦上添花

[樂仔，快d錫啖先啦]

諷刺地，美人身旁的大男孩卻身穿香港男生最愛的T-shirt，隨性的打扮使他更為平凡。非凡的大美人成功吸引全場的目光，而大男孩則迎來全場男士的鄙視。但他毫不在乎，被當成普通男生更合他的心意

[咿~你d鬚好長呀！返到屋企要剔鬚啦]

雖說二人毫不相襯，但他們卻比其他情侶更甜蜜和穩定

大男孩名叫樂仔，美人則名叫Jenny。青梅竹馬的二人已有6年的感情。出身於貧窮家庭的二人互相依靠，以致捱苦的日子也是甜蜜。現時他們依靠微薄的人工租住公屋。與大部分港人的心願一樣，只希望他朝能擁有屬於自己的物業

這就是兩人甜蜜而樸素的愛情故事

為什麼我會如此了解？ 因為我就是梁永樂，樂仔

我遙望煙火燦爛的夜空，祈求與jenny渡過平凡而甜蜜的人生

正當我沉醉於自己的思緒時，Jenny電話傳來簡訊。Jenny迅速把電話提高，彷彿不想被我看到信息內容似的。我踏前一步打算窺探訊息，卻只見Jenny面無血色，神色呆滯。雙目無神的她，彷如靈魂出窺。 一滴滴汗珠從她的面頰滑落。前一刻還興高采烈的她，忽然害怕得像見鬼般

我憂心地問 [你...冇事吖嘛？]

Jenny與我四目相投。雙目無神的她向着我傻笑，一股寒意從心底湧至全身。在我反應不及之下，jenny從我褲袋奪去銀包，並純熟地把銀包內的錢扒光。我不解地看着她，卻聽到她喃喃自語

[錢...錢...錢...錢...錢...錢...錢...錢...錢]

我正想拉着Jenny的手，她卻以短跑的速度跑往的士站。中學時的她是位短跑冠軍，因此我只能夠勉強尾隨她。Jenny訊迅速登上的士，我別無他選之下跟上去

我在的士上已有半小時，從窗外的風景得知，我目前身處觀塘

Jenny的車在海濱道旁停下，我亦隨即下車尾隨。觀塘海濱，一個充滿中學回憶的地方

這時Jenny急步行入海濱旁的麵粉廠

我一邊觀察Jenny，一邊尾隨。為了確保自己不會被Jenny發現，我故意放慢腳步。突然，後腦傳來撕裂性的痛楚，視線開始模糊，最後眼前一黑，失去知覺

一盤冰水使我從昏迷中醒來。我身處於一間四面純白嘅房間，房間內沒有任何物件。此處空間諾大，目測約有200尺。眼前有3個陌生男子站立著

站在最中間的是一位頭髮花白，身穿過時的衣服，目測50多歲的中年男人。臉上的皺紋和慈祥的微笑，與房間構成強烈的違和感

[整醒佢]

他命令身邊兩位身穿西裝的黑超男。從黑超男的衣著判斷，估計是保鏢或者保安之類。他們其中一人提起身旁一桶水，直接淋向Jenny

Jenny頓時從昏睡中甦醒。她一看見眼前的三人，立刻嚇到面無血色，不停退後，直至撞上身後的牆壁，雙手不斷顫抖

[你知唔知自己做錯d咩?]

頭髮花白的男人問Jenny

[我…我唔記得喺31號前比錢，對….對對唔住呀，華叔，你…你你做下好心，放過我啦]

Jenny展露出可憐的眼神，向男人求饒

華叔依舊面帶微笑，卻搖搖頭，望向Jenny

[唔係呀。你最錯係比個唔應該知情嘅人知道咗我地公司嘅位置呀]

華叔說完指一指我。Jenny望住我，雙眼瞪大，口部誇張地張大。她進入了完全崩潰和瘋狂的狀態

Jenny 開始瘋癲地傻笑

[華叔，你殺咗佢啦！殺咗佢未冇人知我地公司嘅嘢囉，快d，殺咗佢啦！]

我面無表情地凝視着jenny，她的眼神，無半絲憐憫，亦無半絲的內疚，只有拼命求生的本能

雖然遭到jenny的出賣，可是我沒有半點憤怒。我是個沒有感情的人，身邊的事物難以牽動我的情緒。我想起那場讓我失去一切的悲劇，對比之下眼前的事也算不上甚麼

華叔從褲袋抽出一支手槍指向我，沒想到我的人生那麽快就迎來終結。可是生死乃天命，我閉上眼安然地接受死神的迎接

呯！jenny額頭上綻放一朵鮮紅的花朵，後腦則被轟出一大個洞。血水在後腦的缺洞大量滲出，將純白的地板染成一片鮮紅

[最憎d狗命令主人做嘢]

華叔淡然地對住jenny的屍體拋下一句

我平靜地看向躺在地上，死不瞑目的Jenny，又看看這位頭髮花白的中年男人

[噢，唔記得介紹自己，我係羅振華，呢度個個都叫我華叔嘅，以後請多多指教]

華叔面帶親切的微笑，但係他越親切，我就覺得他越嘔心，畢竟我女朋友才剛剛死於他的槍下。可是，禮貌上都要示好，以免遭殺身之禍

[你好，我係梁永樂…]

華叔舉起手，示意我停止。同一時間，他從黑超男手上接過文件，開始朗讀

[梁永樂，今年24歲，由於成績一般，中學畢業後任兼職至今。家中嘅獨子，同女朋友一齊住喺深水埗公共屋村。呢份資料有齊哂你住址，家境，你嘅履歷等。永樂，我對你瞭如指掌。]

我沒有絲毫的驚訝。這些不是普通人，他們能找上我女朋友，必定先好好調查她身邊的人，因此他們掌握我的資料也是意料中事

華叔面帶微笑，伸出尚沾有Jenny血的右手，這個詭異的男人使人從心底感到嘔心

[果然名不虛傳。就算睇住女朋友比人殺死都係一d感覺都冇，哈哈，真係佩服你。我就係罪工場嘅監督。呢度就係罪工場，由今日開始你就係我地嘅一分子]

華叔向我說

純白的房間，地上一攤鮮血，一條死屍，三個陌生男人。這應該是有史以來最差勁的見工場地

[即係咁，我原本只係想接女朋友走，不過上帝已經接走咗佢，呢度應該就冇我嘅事，咁所以我走先啦，有機會再見啦]

我不想再次陷入無盡的麻煩。而從華叔的話語中，如果我留下，想必會是另一個惡夢的開端

[咪行住！如果你而家行出呢個門口，我保證你見唔到聽朝嘅日出]

是死亡威脅呢，我亦被逼停下腳步。華叔看見我的動搖，便繼續威逼利誘

[作為公司嘅前線支援人員，你每個月都有30000元收入。工作方面，主要都係聽上司吩咐，對你嚟講應該冇難度啦]

坦白說，三萬元工資對我來說不是少數目，我亦因此有少許心動

華叔察覺我的猶豫，便舉起沾有鮮血的槍指向我，面帶微笑

[不過你冇得揀]

無奈之下，我答應了。我亦因而能夠順利離開麵粉廠的大門

我深嘆一口氣，看來我再次捲入麻煩之中

華叔在永樂走後，便吩咐黑超男清理屍體。而他的電話這時剛巧響起

*****************************

[收服到梁永樂未?]

電話傳來一把經變聲的聲音，這聲音使華叔收起笑容，嚴肅起來

[一切順利，應該成功]

[咁就好啦。你都知我地用咗幾多時間就只係為咗招攬梁永樂入嚟我地罪工場。最後一步，不容有失!]

對方嚴肅地向華叔說，他的語氣使一向從容的華叔亦緊張起來

[知道!]

[同埋對住梁永樂記得要小心，出面有好多社團已經俾佢整散咗。你千萬千萬要睇住佢，唔好俾佢亂嚟!]

對方語氣依然擔憂。他一方面想得到永樂的犯罪觸覺，但另一方又怕永樂的能力會對罪工場不利

[係嘅，總裁]

華叔卻堅定地回應

頭幾日會更多幾篇

如果鍾意個故嘅希望留個正皮支持

各位大大嘅支持會係小弟最大嘅動力

翌日，我被要求再次回到麵粉廠。再次踏進這一去不返的門口，令我憶起Jenny昨晚在我面前被殺的一幕。我嘆了一口氣，再次面對無盡的麻煩使我感到鬱悶。我謹慎地步入麵粉廠，以防後腦再吃一棒

華叔與兩位保鏢卻一早站在大堂迎接我

華叔親切而熱情地向我介紹着罪工場。我差點以為自己加入了正常的公司，當然腦海自然地憶起昨日那幕，強烈的違和感使我更為不安

與殘舊的外表截然不同。麵粉廠共有9層，內部簇新，更配備不少先進儀器。

[罪工場係一間招攬犯罪人才，透過犯法或者不犯法嘅方式，攢取金錢。我地嘅會員以獨立嘅形式策劃犯罪，佢地需要每個月比會員費十萬我地，相應地，我地會提供人才，情報，器材等支援]

華叔帶我逐層參觀，並一旁向我介紹

當我聽到會員費是立刻停下腳步。我來這裡是工作攢錢，而非付錢，況且，我根本沒有足夠金錢付高昂的會員費

華叔看我面有難色，似乎猜想到我的心思

[放心啦。你唔係我地嘅會員，你係我地嘅前線支援人員。所以你係唔需要每月比十萬蚊。作為支援人員，你嘅工作只係聽從你專屬會員，即係你上司嘅命令，咁就每個月穩袋三萬]

[咁，我嘅專屬會員係邊個?]

我疑地咁問

[放心啦，我而家帶你去搵佢]

我們到達8樓，進入了一間高科技房間

房間的正中央，擺放著一張6人餐桌。仔細看，餐桌具有輕觸式屏幕和投影功能。房間末有一個巨大的投影螢幕，正展示著我的樣子和我的履歷。

螢幕旁站著一個金髮allback男子。目測年若30歲。不屑的眼神，以及滿身的紋身，簡直就是旺角街頭的流氓。我不禁嘆氣，看來這個人相當難纏

房間內還有一男一女靜坐在凳子上。兩位目測應該約20多歲。男生梳著一個斜陰頭，一雙無神的死魚眼，身穿U記 T-shirt 牛仔褲，不停玩着手中的扭計骰。女生有著雪白的肌膚，高挑的鼻子配一雙水汪汪大眼。梳著馬尾的她外表清純，很難想像，像她這一類女生會加入罪工場

華叔親切地向我道別，面帶笑容就離開房間。房間的門亦被迅速閉上

[永樂吖嘛?我就係你嘅專屬會員。叫我龍少就可以啦]

龍少伸出手，我亦禮貌上與他握手

只是在迅雷不及掩耳間，龍少原本攤開的手板變成掌頭。我反應不及，腹部傳來劇痛。我口吐鮮血，腦袋完全空白。痛楚使我倒地，隱若間，我看見龍少目露兇光。他使盡勁，提起腳對我邊踢邊踩。我拼命用手掩着頭部，全身的疼痛使我無力反抗，我只能夠任由龍少魚肉

我雙眼也腫得撐不大。經過一番蹂躪，龍少終於停了下來。他將一啖口水吐向我塊面作為蹂躪的終結，以示不屑和侮辱

[你只係我地會員嘅奴隸，係我養嘅其中一隻狗咋!]

龍少不屑地拋下一句，便轉身離開房間，我不解地望向其餘的一男一女

女仔立即走向我並攙扶起我。一副憐憫的樣子看着我，她更拿出紙巾幫我抹去臉上的口水和血

[我叫郭希雪，叫我阿雪就得啦]

阿雪的聲線很溫柔，彷彿能治療我身上的傷痛。可惜我雙眼腫到睜不大，否則我絕對不會放過近距離觀賞美人的機會

[龍少份人係咁㗎。你入咗嚟我地team真係唔好彩。佢最鍾意就係攞我地呢d奴隸發洩，我同阿朗都受過唔少佢嘅苦]

阿雪一邊小心翼翼地印着我的傷口，另一邊解說道

[唔係喎，我地係前線支援人員，職責應該係輔助會員，點會變成佢地嘅奴隸呢?]

我不解地問。儘管被龍少毒打一輪，但我沒有生氣。因為是我能力不足，反抗不了龍少，因此我亦不怪他人，甚至龍少。

[我地嘅職責係服從會員嘅命令。而命令無論合法與否，合理與否都必須要遵從。所以，就算龍少要我地死，我地都要咁做]

一直坐在旁邊的男仔終於開口，而聽到他這番說話的阿雪亦點頭認同

[吖，唔記得自介。我叫吳柏朗，人人都叫我做阿朗嘅]

我用僅餘的力氣點點頭。不過，我又忍不住開口問

[咁點解你地唔嘗試逃走?]

阿雪同阿朗都搖搖頭。阿雪主動回應

[喺呢度，其中一條規矩係唔可以講任何有關罪工場嘅事比人知。為咗慎防有員工辭職再爆料，工場係唔會比任何人辭職。因此，如果任何人想辭職就會被殺。佢地亦曾經講過:死人先最識守秘密]

我心灰地嘆一口氣，阿雪就在一旁苦笑

[等我從新為你介紹啦。歡迎嚟到無法逃脫的原罪工場]

阿朗苦笑地看着我說

[無法逃脫?] 我疑惑地望向阿朗

[ 一。不得向任何人提起罪工場
二。必須服從專屬會員嘅命令
三。不得擅自離開罪工場
四。不得反抗或傷害你嘅專屬會員

以上就係我地作為奴隸嘅規則]

阿朗耐心地向我解說

[你估我地冇諗過反抗咩。我地諗過利用警察，諗過殺咗佢，諗過離開罪工場，不過呢d都違反罪工場嘅規則，而我地嘅下場會係比死更難受]

阿雪搖搖頭。阿朗與她不約而同地展露出心灰意冷的表情

[不過反唔反抗龍少都係後話，最緊要係你通過到測試先]

阿雪向我說

正當我想追問測試的事時，房間的大門就被龍少一腳踢開

龍少一改身上的衣裝，從剛才的mk流氓風格轉換成中環西裝友。他一身名牌西裝，用髮蠟把頭髮梳得更高，撥得更後。跟據我所知，他一身的衣著名牌，價值不少於十萬

[型就好型啦。Ching不過你都價錢牌都未剪，莫非你成個人值廿萬]

眼尖的阿朗恥笑着龍少。我和阿雪強忍笑意

龍少憤怒得一手把價錢牌扯破，不曉得他的西裝有沒有因此而破損呢?

[好啦，我地出發。如果你通過唔到測試嘅，咁就祝你好運啦，哈]

龍少對着我說。二話不說，阿雪同阿朗就跟隨龍少上了架私家車，而我都只好跟上

車上，龍少終於解釋測試的事

[我地而家去緊蘭桂芳。由落車開始起計，你有60分鐘嘅時間，你需要偷取3個銀包，並附上三十萬嘅現金。如果被發現嘅話，就當成測試失敗，當然要自己承擔所有後果啦，同埋接受我嘅懲罰，明唔明?]

我點點頭以示明白。阿雪聽到反應比我更大，立即向龍少大叫

[60分鐘三十萬?仲要現金?你咁樣根本係有心刁難永樂！點偷都偷唔到三十萬啦！]

龍少一聲冷笑回應

[偷唔到未變囉～哈！]

阿雪以憂心的眼神望向我，同時鼓勵我。可能她看我面無表情，以為我已經放棄人生

車正式停下來，代表我的測試正式開始

我飛快地下了車。時間緊迫，我沒打算浪費一分一秒。龍少卻叫住了我

[等等。喺開始測試前，為咗防止你作弊。你而家要將身上嘅銀包同金錢俾我保管]

阿雪同阿朗顯得十分驚訝。畢竟，在60分鐘攢三十萬已經極度困難，現在更在沒有任何金錢下，根本是不可能的任務。但我還是乖乖地交出身上的電話和全部金錢，同時亦再確應一次

[仲有冇其他規則?]

[你身上唔可以有銀包同金錢。你需要喺60分鐘內偷取3個屬於不同人嘅銀包，並且結束時身上需要有三十萬現金。至於落手地點，方式隨你，總之60分鐘後喺呢度等。如果犯罪行為比他人見到就算失敗。任何犯規行為亦選測試失敗。其餘你做乜都得]

龍少仔細地檢查着我的銀包和手機。趁他入神之際，我便走近龍少，一個膝撞撞向他的腹部

[呢一下還返比你。我唔係奴隸。睇小我地，你一定會後悔！]

當一分鐘的英雄，代價是沉重的

龍少生氣得立刻反擊。頓時惹來一群旁觀者

我當然不是龍少的對手，幸好我不是一直捱打。我成功把龍少的G字頭名牌銀包和生果牌手機踢跌在地上。只可惜對龍少做不了多少實際傷害，更惹怒他而使他出拳更用力

最後由阿雪拖開我，這場混戰才得以平息

[唔好打啦，你晒咗自己5分鐘啦！冇時間啦！]

阿雪憂心地提醒我。龍少亦憤然離開，步向酒吧

我趁著龍少離開，便向一旁的阿朗和阿雪求救

[你都見到我半死嘅樣。我諗我應該完成唔到任務啦…你地可唔可以幫幫我，每人偷一個銀包返嚟，入面有冇錢都冇所謂]

阿雪和阿朗互相對望了一眼，甚為猶豫

[二萬蚊！如果事成的話每人畀二萬！求下你地幫下我啦]

阿雪和阿朗於是一口答應。反正龍少沒有限制阿雪和阿朗的行動。因此，我這樣的行為亦不算犯規

他們二人答應後亦分散行事。我叫住了阿雪

[阿雪，你可唔可以借你部電話比我一陣?]

陣間應該會更多一篇

多謝巴打支持

其實係咪打緊交個陣已經扒左龍少個銀包

冇 因為嗰個位落手好易會比人發現，but係有目的嘅

入夜後的蘭桂芳燈火通明，酒吧的燈光與桌面上的酒瓶構成燈紅酒綠的景象。無數人都在這裡尋求慰藉，尋求獵物

在這彷如大草原的狩獵場，獵人隨時變成獵物

阿雪在酒吧街上尋找着下手的對象，但她亦因自身的美貌而成為不少男士的獵物

阿雪在酒吧內看中一名喝醉的少年。他的銀包在褲袋邊搖搖欲墜，阿雪走近吧枱，並以身驅製造死角，讓閉路電視不能拍攝到整個犯案過程

整過過程不出5秒，就在阿雪鬆一口氣之際，一隻手搭上她的肩膀

陌生男子露出奸笑，並視意阿雪到一旁偏僻處

[你頭先喺度偷銀包喎，小妹妹做咩咁唔乖吖]

[冇…冇呀！你邊隻眼見到我偷銀包呀！你有證據咩！]

阿雪心虛地說。男子卻露出更猙獰的笑容

[如果你反抗嘅，我就同個男仔講你偷佢銀包。不過如果你令我滿意嘅，咁我未隻眼開隻眼閉囉~]

阿雪頓時沉默。男子更為高興，雙手開始不規矩地在阿雪身上遊走，阿雪嘗試推開男子，但男子被色慾衝昏了頭腦，阿雪的反抗使他越興奮。阿雪一邊叫喊着唔好，男子卻因而更加猖狂

阿雪於是放棄了反抗，並抓着男子的手

[得，我可以滿足你。但係我有兩個條件。第一，我想喺半醉嘅情況下滿足你，咁樣我自己會好過d，第二，我唔想喺公眾場所，咁可唔可以?]

色慾熏心的男子，一聽到阿雪自願配合便立刻答應。他先買了一瓶威士忌，再帶阿雪到附近的酒店房

男子沒想過自己的計劃會如此順利，看着一旁沉默青澀的阿雪，使他幻想着在房間內如何讓阿雪滿足自己

一到達酒店房內，男子獸性大發。打算撲倒阿雪到床上，但阿雪反應神速，使男子撲了個空

男子在床上怒視着阿雪。阿雪開始展露久違的笑容

阿雪從裙袋中拿出手機。不是阿雪而是男子的手機

男子在酒吧時的強勢盡失，只剩下無盡的徨恐

[你…你係幾時攞咗我部電話㗎！]

阿雪沒有回應他，她只播放了一段錄音

{如果你反抗嘅，我就同個男仔講你偷佢銀包。不過如果你令我滿意嘅，咁我未隻眼開隻眼閉囉}

一把粗礦的男人聲從手機播出，接着是男人深沉的呼吸聲和女人的反抗聲

[唔知send去邊個group度好呢? 公司? 家人? 定同學group好呢?]

阿雪水汪汪的雙眼注視一臉驚恐的男子。少女的微笑彷彿宣告着男子的死期

[唔緊要! 最多我地玉石俱焚，你敢send出去，我就報警話你偷竊!]

男子露出猙獰的表情。他沒想過自己作為獵人，竟然成為了眼前少女的獵物

[哈！我根本就冇偷銀包！我一早喺酒吧街已經發現咗你一直尾隨住我，所以再專登令你以為我偷銀包，再比你要脅]

[而喺你侵犯我嘅期間，你嘅戒備意識係最低。呢個就係我最佳嘅落手機會。由頭到尾我嘅目標都係你，傻仔]

男子得知自己被玩弄於指掌間，憤怒得面紅耳赤，青筋暴現。男子完全失去理智。被獵物玩弄的羞恥感讓他無地自容而陷入瘋狂

於是男士再次撲向阿雪，阿雪一瞬間閃過凌厲的眼神和陰險的奸笑。她的腿精準地踢向男士的要害，阿雪水汪汪的雙眼為出厲光，她那清純的臉龐展露出暴虐的一面，拼命地對着男子拳頭腳踢。男子毫無反抗之力只能任由阿雪把剛才被侵犯的恥辱發洩

[10分鐘內喺樓下提款機㩒5萬比我。唔得嘅，呢條片將會喺你嘅所有通訊gp度見到]

阿雪踩着男子的頭，一副女王模樣向男子說。阿雪雙目散發強烈的殺氣，與平常溫柔的形象構成強烈的對比

男子別無他選只能服從，10分鐘後男子果然帶着5萬元回來

男子氣喘吁吁，雙手將5萬元遞給阿雪

[除哂所有衫]

阿雪對着男子下達下一個命令。男子只好照做，阿雪展露出滿意的笑容

[喝哂成枝威士忌去]

男子不明所以，因此亦照做。阿雪這時候開始大笑

[我遇過蠢人，不過好似你咁蠢真係未見過。你一次過喝哂成枝威士忌就一定會醉。咁你㩒錢同唔見銀包嘅事都可以即時合理化。再見啦，多謝你帶比我咁開心嘅一晚]

阿雪對着男子奸笑。男子即時憤怒得打算衝向阿雪。但不勝酒力的他，只能全祼躺在床上，看着被自己的獵物玩弄

阿雪看着男子，突然靈機一閃，便提着男子的手再自拍一張。從照片所看，就像男子醉倒後，自拍自己的祼體。阿雪滿意地笑了，並把照片傳送至男子所有的通訊群組

臨離開前，向男子拋下一句

[在這名為社會的殘酷草原上，看似獵物的，往往才是獵人]

好陰毒

另一邊廂，阿朗亦在尋找下手對象。不過打扮一般(毒)的他，沒有引起他人注目。平凡的外表加上一雙無神死魚眼，便是所謂人畜無害的最佳例子。他在蘭桂芳先走一圈，然後鎖定了一個打扮光鮮，半醉的女人。憑着先天外貌的優勢。阿朗順利掩人耳目完成任務。他仔細檢查着手上的銀包，內有證件，現金和信用卡等

[4千蚊現金。我攞走3千都唔過分啫]

阿朗在街上自言自語

的確，永樂只要求阿朗幫他偷銀包，因此銀包內有多少現金也沒所謂

阿朗看看手錶，又看看手上的錢，不禁想起久久沒有放鬆過，便拿着錢到酒吧消遣。剛好，就遇上同樣目的的阿雪，二人自然地拿着酒杯，聊起天

[順利嗎？]

阿朗客氣地關心自己的隊友

阿雪向阿朗展示剛偷來的銀包，並委屈地說

[不過頭先有個男人跟住我，呢度好多人都對我虎視眈眈]

[咁你冇事嗎？你一個女仔嚟呢d地方要小心d呀！]

阿朗緊張地說。沒有表情的外表下，阿朗還是有關心同伴的心

阿朗顯然不知阿雪另外一面，畢竟阿雪一直以軟妹子的姿態示人，誰也想不到溫柔的背後，是夢魘般的恐怖

阿雪搖搖頭，溫柔地說着沒事，眼看話題被扯開，她又繼續說

[不過我反而想知你點睇新嚟嗰個梁永樂？]

[咁在意人嘅？莫非咁快就鍾意人?]

阿朗試探地問，阿雪莞爾一笑

[我唔會鍾意人嘅。因為保護到我嘅只有錢，所以我愛嘅亦只有金錢]

阿雪神色堅定地說。她剎那間想起自己的往事，很快地回過神來，繼續說

[你唔覺得奇怪咩？嗰個梁永樂一d用都冇。論格鬥，佢打唔贏龍少，論智慧，佢控制唔到自己嘅情緒而向龍少出手，俾人打一餐仲要浪費自己時間。我有預感佢連今日嘅測試都過唔到…]

阿雪露出擔憂永樂的表情，卻迎來阿朗的冷笑

[梁永樂，可以係最可靠嘅朋友，同時亦可以係最可怕嘅敵人]

阿朗把最後一杯酒也喝乾。二人見時間不多，便在集合點等待永樂

不一會兒，他們就看到永樂拿着G字頭名牌的紙袋。阿雪立刻跑上前

[點吖?成唔成功吖？] 阿雪關心地問我

我向着阿雪苦笑搖搖頭。同時，我把從阿雪借的電話還給她，她驚訝且憐憫地看着我，眼神像看向一個死人般。我從阿雪和阿朗接過他們偷的銀包，便耐心地等待龍少

阿雪有苦衷嘅...應該
個人最鍾意阿雪

不一會兒，龍少準時回到集合點。眼神輕佻的他彷彿預知了永樂的失敗。一臉得意的他走向面無表情的我

[點呀？今晚你想試下鐵鏈定用皮鞭呀～]

龍少諷刺着我。我緩緩拿出剛出阿雪和阿朗給我的銀包，展示給龍少看

[龍少，對唔住呀…] 我面帶微笑地向龍少道歉

[哈哈哈！唔緊要。你呢d奴隸係要懲罰下先做到嘢嘅！不過冇諗過你連3個銀包都偷唔到。哈！]

龍少大聲地恥笑着我

[永樂呀！究竟你去咗邊吖！點會一個銀包都偷唔到㗎!]

阿雪半責怪半憂心地說。我低下頭沒有直視任何人

[你…你真係會比佢打死㗎]

阿雪當然是指我會被龍少打死

龍少此時卻哈哈大笑

[唔洗問佢啦！我知點解!]

[你地嘅計劃我乜都知道哂!]

龍少鼻孔向天地說，他鄙視着低下頭的我

********************************************

一小時前

龍少解散了各人後，並沒有立即離開。相反，他一直在遠處觀察各人的行動。由於龍少因被永樂偷襲而感到十分氣憤，於是他打算出手破壞永樂的行動，以致他沒辦法完成任務

他看到3人在他剛離開後，便圍在一起討論。龍少猜測一定是永樂向阿雪和阿朗尋求協助。於是他就到街上找了個樣貌猥瑣，身型健碩的男人

[有樣嘢想你幫手]

龍少向男子搭話，並拿出5000元現金

男子二話不說就把金錢收下

[請講]

[你見唔見到遠處有個女仔]

龍少指着遠處的阿雪

[你只要幫我跟實佢就可以啦。而且聽講佢仲係扒手嚟，好有機會偷嘢。至於你最後點處置佢，就隨你啦！]

男子看見阿雪的美貌，色心頓時大起，於是便欣然接受龍少的工作

龍少坐在酒吧，猜想著永樂的計劃

忽然，他從酒吧的鏡子看見永樂正在走近。為了確認永樂是否跟蹤着他，他便從酒吧走到街上。果然，永樂還是尾隨

這一刻的龍少意識到自己就是永樂的目標

於是他提高警覺，經常性地提防永樂

呆坐在酒吧的龍少漸漸覺得納悶，於是便到舞池中隨著音樂起舞

小心的龍少，跳完舞後立刻拍拍自己的衣袋，確認自己的銀包和電話還在

儘管龍少如此小心，他仍有不祥的預感，可是他又想不起有什麼破綻。於是，他開始使用手機，甚至在手機尋找任何可疑交易紀錄，任何保安漏洞等

這時他已經發現永樂已經離去，他鬆了一口氣，卻仍然盡最大的努力思考永樂的計劃。半小時後，他終於確定自己手機內沒有任何保安漏洞，於是能在舞池翩翩起舞

龍少跳舞過後，又再從鏡中看見永樂的身影。他於是再一次檢查自己的銀包和電話。款式一樣，物件還在。龍少深信永樂的計劃再一次失敗，於是他安心地喝下眼前這杯放置了大半小時的酒

龍少看着永樂失望的樣子不禁暗喜，他很清楚今晚的永樂只能任他魚肉

********************************************

[你真係以為我見你唔到?你唔好咁天真啦。你呢d犯罪初哥，都係做下奴隸，比我好好教育下好d，哈哈哈哈]

龍少一想到能一吐被偷襲的污氣，不禁大笑起來。此時的永樂仍然低下頭，阿雪則以可憐的眼神看着永樂，因為她很清楚永樂今晚會有多難熬。甚至，一直對永樂充滿信心的阿朗，亦開始露出不安的神色

龍少的笑聲響徹整個蘭桂芳，笑聲教人心寒

看着龍少的臭臉，我不禁低下頭

他的臉，真的很討人厭，很欠揍

[龍少，你攞你個銀包出嚟吖]

龍少聽到我低聲說，只是笑得更誇張

[死唔眼閉吖？得]

龍少從衣袋拿出G字頭名牌銀包，在我面前揚揚得意地玩弄，像是諷刺着我的失敗

[你試下打開佢] 我冷冷地拋下一句

龍少頓時驚嚇無比，因為他的銀包空空如也

[點會咁㗎？] 龍少難以置信地看着銀包

我從G字頭名牌袋中，拿出一個和龍少手中一模一樣的銀包。我打開銀包，展示着龍少的證件和信用卡等以作證明

[你個銀包喺我度] 我微笑道

[哼！咁都係3個銀包啫。況且我銀包入面都冇三十萬現金，你攞咗我銀包都冇用]

龍少沒有因銀包被盜的事而受打擊，臉上依然展現着高人一等的笑容

[如果我呢度有60萬呢？]

我打開名牌袋，展示給阿雪，阿朗和龍少看。此時三位的臉上亦露出驚訝無比的表情

[癡線！你打劫銀行呀？邊有可能會有咁多錢！]

龍少面紅耳赤，想必因不能羞辱我而感到憤怒

[咁就要多謝你啦。呢度d錢都係你銀包入面嘅信用卡變出嚟]

龍少聽到後，頓時震怒。雙手握緊拳頭，一直發抖

[冇可能!!我一直有檢查自己個銀包同電話，我都唔發覺你偷咗同用咗我張信用卡！]

龍少青筋暴現怒視着我。剛才洋洋得意的他轉眼就暴跳如雷，真有趣

[我一直都見到你喺遠處監視住我，仲叫咗個男人跟蹤住阿雪。由嗰一刻開始，我就知道你會畜意令我完成唔到任務]

[因此我選擇俾你發現，俾你監視。等你不安，落手機會自然多]

[你喺酒吧第一次跳舞，我只係偷咗你銀包入面嘅錢，同借你部電話一用。由於你部電話同阿雪嘅係同一牌子。因此我事先問阿雪借咗佢部電話。再將佢張sim卡換落你部電話度。喺咁樣嘅情況下，你依然可以上網同通訊，就只係接受唔到電話嘅訊息]

[然後我將電話俾返你，再用咗4分鐘跑去附件嘅G字頭名牌店度買個同你同款嘅銀包]

[之後我第二次出現，我就將空嘅銀包同你嘅銀包交換。咁樣，你檢查嘅時候袋然會覺得自己嘅銀包仲喺度。因為你嘅極度不安，以致你寧願檢查電話入面嘅大額交易都唔檢查銀包嘅內裡]

[你個銀包冇咩現金，不過值錢嘅係你張信用卡。由於信用卡保安電子化。每當大額簽帳時就會以電話信息通知卡主，只要卡主及時取消通常單交易都唔會成立。不過可惜嘅係，你部電話係接收唔到短訊]

[於是乎，喺店員唔會認真核對信用卡簽名下，我成功地買咗70萬嘅金器。然後，我只須要行4分鐘到另外牌子嘅金行，只須要熔咗d金，再以金價賣返比佢地。我就係咁喺你將信用卡套現60萬現金，亦即係你而家見到嘅呢一袋]

阿雪同阿朗都露出佩服和不可思議的表情，而阿雪雙眼簡直看着我發光。相反，龍少則完全失去理智。畢竟，剛才的強勢一下子被扭轉。永樂只想，自認為高人一等的龍少輸得心服口服

[你好嘢！咁樣玩我!]

龍少對着我大聲怒吼，我以微笑回應

[等等先，但係一般人信用額都係得二至三萬，你點會覺得龍少張卡可以碌到咁多錢呢？]

阿朗托着頭問我

[咁就要多謝你啦！因為你啱啱見到龍少件名牌西裝仲未剪牌，因此我推斷龍少信用額應該啱啱加大咗或者本身都好高]

[冇錯，所以由頭到尾，呢個計劃之所以會行得通都係多得龍少。佢咁鍾意打架，令我可以知道佢電話銀包款式;佢咁鍾意炫耀，令我可以估到佢嘅信用額。因此，我只係負責策劃，成事嘅係龍少]

我諷刺着震怒的龍少

[好吖！你都識講，信用卡用戶遇到可疑交易可以取消。我而家就打去card center話我張卡俾人盜用咗。咁取消咗交易，你呢筆錢都要還，咁都算係測試失敗! 哈哈哈哈！]

龍少猙獰地看着我狂笑。他眼中只有無盡的殺意

[好呀！你同銀行講你張卡比人盜用咗啦。然後佢地好快就查到係我偷你張卡。不過，我地罪工場第一規條矩係不得向任何人提起罪工場。如果我入獄，唔知你嘅下場又會係點呢？龍少～]

我嘴角閃過一絲奸笑。如今的龍少就像隻喪家犬，只管向我們吠。這次測試，最終演變成我與龍少的對決。當然，大獲全勝的人是我。但是，勝過流氓亦不使我有多高興

我以堅定而不屑的眼神死盯着他，原本目中無人的他竟然被我嚇倒了

[我唔係奴隸。睇小我地，你一定會後悔]

我冷冷地向龍少拋下一句，便頭也不回地與阿雪和阿朗離開蘭桂芳

同樣是酒吧，蘭桂芳對我來說只是個戰場，而現在的酒吧才是放鬆的好地方。香港除了蘭桂芳外，亦不乏酒吧街，像我現在身處的赫德道便是我的最愛

相熟的酒保看見我，便二話不說為我調了杯negroni

[睇唔出你年紀輕輕會飲呢種酒] 阿朗笑着說

[我有多嘢你都唔知] 我微笑道

我從袋中拿出約定的2萬，給阿雪和阿朗以作報酬

現在的我是來放鬆自己的，加上阿雪和阿朗算是我的同伴，不是敵人。面對他們，我不需要處處防範。當然適當的小心亦是必須的

[係呢？你究竟係咩人] 阿朗以閒聊的口吻說

[係囉！你頭先好犀利呀! 玩到龍少咁樣。不過睇你個樣應該唔係普通人掛]

蘭桂芳事件後，我察覺阿雪看我的眼神總帶著難以形容的情感

我有想過隱瞞，但華叔對我瞭如指掌。因此阿雪和阿朗知道我背景亦是遲早的事

我拿着酒杯不禁想起那段不堪回首的往事

另一邊廂

龍少氣憤地坐在車子裡，只有永諾的死訊才能一解他心頭之憤

[喂！] 龍少對着電話另一旁怒吼

另一邊廂，一把高雅男子的聲音傳來

[梁永樂! 我要殺咗嗰個乜鬼梁永樂!!]

龍少憤怒至極，加上幾分醉意，滿腦子只剩下如何殺死永樂

[恕我拒絕，梁永樂係不可多得嘅人材，當初我地大費周章亦只係為咗逼佢加入我地，所以，你 唔 殺 得]

溫柔而冷靜的男子說

[如果唔係殺死罪工場嘅人需要你地班高層批准，我一早命令咗梁永樂自殺啦！]

龍少氣憤地說，又喝了酒瓶的酒

[不過我都唔明，梁永樂有d咩咁勁，令成班高層都處處維護佢!]

[哈！咁你就真係有所不知啦]

接話的男人冷靜說道

酒吧裡，阿雪和阿朗看着我，逼於無奈下我開始說

[我出身於一個貧困家庭，由於父母早死，生活拮据。為咗生活，我只好挺而走險]

電話裡，男人亦同一時間向龍少說着永樂的故事

[永樂於是開始走上犯罪嘅路。但係佢並唔係加入咩黑幫，而係獨行犯案。由於佢擁有完美嘅大局觀，佢可以好快地了解周圍嘅情況同環境，並利用環境嘅限制去製造令自己最有利嘅情況]

[即係點吖？] 龍少聽完，不太明白什麽是完美的大局觀

[我舉個例子俾你聽。佢曾經扒銀包扒咗一個我地嘅會員。而嗰一名會員啱啱食完白粉神志不清。就憑嗰個人嘅精神狀態，永樂就判斷佢為有價值嘅目標。永樂乘機套會員話，得知有罪工場呢樣嘢，就不斷勒索佢比錢。最後成件事被我地知道咗，而嗰個會員都被我地清理咗]

我與男子亦說着同一故事

[咁你即係一早知罪工場嘅存在?]

阿雪好奇地問

[冇錯。之後我開始揀一d大嘅目標。喺社團做毒品交易嘅時候製造混亂，然後連錢帶貨攞走。因此，江湖上嘅不少恩怨都係因我而起]

我苦笑道

[條友原來咁猛料! 真係估佢唔到喎。]

另一邊廂的龍少亦聽得如癡如醉

[不過呢d都唔係重點。你只須要記得，因為永樂有d咁嘅經歷，因此喺佢眼中人命係完全唔值錢，所有人都係佢利用嘅工具，佢亦唔會對任何人抱有感情。犯罪對我地嚟講係生活，但係對佢嚟講就只係一場遊戲。最重要嘅係，梁永樂最擅長嘅係黑吃黑]

男子話語中透露出半點擔心。他認為龍少會被永樂徹底玩弄

[仲有。你唔可以再傷害永樂一分一毫]

沒錯，我很清楚眼前的兩位只是同伴，亦只是工作上的人。我不需要朋友，因為我已再也沒辦法和人正常相處…

而我只是把我部分的經歷告訴他們。作為同伴，他們不需要知道太多

阿朗聽完後，臉上一副同情的樣子，然而我不需要被同情

阿雪則十分激動，拿起桌上的酒，一口氣喝光

我驚訝地看着她，不是她的反應，而是她喝光的是我那杯negroni

Negroni 被評為苦澀，酒味濃的烈酒。由於它是屬於高酒精的烈酒，加上味道濃烈，一般新手亦不會喜歡negroni

果然，阿雪九秒九衝進了廁所。回來時，即使燈光昏暗下，仍能看到她臉上紅暈。她就這樣醉了

遲咗更新，自膠一打

繼續努力

此章節配合音樂效果更佳

[你係咪以為自己好慘呀！]

阿雪醉得雙眼也睜不大，對着我大聲說。看她如此激動，我亦笑笑回應

阿雪突然一手大力拍向桌子，發出的巨響使整個酒吧的人亦聽到。我不禁懷疑眼前表面柔若的阿雪是否傳說中的怪力少女

[你係咪同我鬥慘呀？話你知，我慘過你萬過倍呀！]

阿雪神志不清，但仍能清晰地述說自己的過去

********************************************

22年前的一個清晨，一個孕婦成功分娩，一個可愛的女嬰就這樣來到世上

孕婦分娩的過程筋疲力盡，但看到自己的骨肉，使她忘記自己的疲累

[你皮膚好白啊～白到好似雪咁。而媽媽最想你開開心心，咩時候都要充滿希望。咁你不如就叫希雪啦]

剛出生的希雪就與別人不同，探望她的只會是媽媽。至於爸爸在那兒?我不知道，阿雪的媽媽也不知道。阿雪媽媽是一位妓女，希雪只是她與客人逢場作戲時的意外，因此沒人知道誰才是阿雪的親生爸爸

儘管阿雪的家庭背景如此悽慘，命運之神卻沒有因此而眷顧她。阿雪天生患有白血病，需要吃藥控制病情並且盡快換骨髓。高昂的藥費成為媽媽的沉重負擔。曾想過一心一意照顧阿雪的媽媽，很快便放棄這個念頭，因為學歷低，欠工作經驗的媽媽，根本找不到其他比妓女更高收入的工作

年幼的阿雪很快便察覺到自己生長於特別家庭。她常常問爸爸的事，但媽媽每次只會沉默回應，使阿雪感到納悶。阿雪又問起媽媽的工作，但媽媽總是支支吾吾以對

童年時期的阿雪最熟悉的地方不是圖書館，亦不是遊樂場，而是媽媽工作的唐樓。由於阿雪除了媽媽以外便沒有親人，因此她放學亦是到媽媽工作的地方等待。而媽媽亦會計算好時間，好讓阿雪不會看到她的工作

可是天意弄人。某一天，阿雪提前放學了，於是她走上唐樓找媽媽。門前，她聽到從未聽過的聲音。愉快的呻吟聲卻使她感到強烈的不安，但她還是推開門。

粉紅色的床單上躺著二人，赤祼的身驅互相擁抱着。這一幕深深刻在阿雪的心裡。阿雪這時小學6年級，她是十分清楚二人所做的事。她不敢相信自己的媽媽就是同學一直開玩笑的臭雞。這一刻的她，感覺整個世界也崩潰了。她亦不懂再面對自己的媽媽

但她沒有因此埋怨媽媽。因為媽媽只是為了她的醫藥費才如此拼命。她一直對媽媽的工作視而不見。在朋友面前，她會裝作開朗溫柔的女孩，因為她不希望別人以可憐的眼光看她。她開始學各種武術，用功讀書，希望長大時能找到好工作，攢到錢報答媽媽

16歲生日的前夕，阿雪如常回到唐樓的”家”裡。這時的媽媽剛剛服侍完一個中年男人，正向媽媽付錢。這個場面，對於阿雪已經見怪不怪，她很清楚媽媽只是為了生計，為了生活

中年男人卻眼前一亮。 眼前雪白肌膚的女孩深深吸引他的眼球。大而明亮的眼睛，紮起一條長長的馬尾，臉上稚氣的笑容配着中學的校裙，男子眼中看到的不是一個青澀的小女孩，而是一顆未經開發的明珠

他很清楚，那些公子哥兒肯為眼前的明珠傾家蕩產

[十萬!!! 我想包起呢個女仔一晚，我比十萬]

中年男子向媽媽激動地說。阿雪有強烈的不祥預感。但她不認為媽媽會讓自己受到傷害，畢竟媽媽是最愛她和保護她的人

[十萬就唔得啦！廿萬啦～]

媽媽卻答應了男子的要求。這時的媽媽就像賣貨物一樣，不帶半點感情，這使阿雪徹底崩潰了

男子亦欣然答應。阿雪的交易，未經阿雪的同意便成交了

[點解你要咁做吖！]

中年男子走了後，阿雪眼淚如缺堤般滑落。她不明白為何媽媽會如此對待她。阿雪被出賣了，被交易了，而交易她的人正是她最愛的媽媽

[廿萬吖呀女！呢個係我做幾多次都攢唔到嘅錢嚟。你就念在我為你犧牲咗咁多次，你今次當幫下我啦…媽媽真係唔得啦，我攢嘅錢都唔夠買藥呀…一次啫，就一次啫，求下你啦]

媽媽淚流滿面。的確，無間斷工作的媽媽已經到了盡頭。她清楚自己很快於會累垮。而廿萬這筆錢就像是她們母女的救命草

阿雪想着自己亦是做成媽媽如此勞累的原因，亦不忍心再看着媽媽受苦。因此她最後亦答應了

此章節配合音樂效果更佳

阿雪今天正式16歲生日，她亦即將收到令她最難忘的生日禮物

阿雪被中年男子帶到私人會所。她看到不同的男男女女擁抱在一起，女的濃妝上陣，男的樣子猥瑣。儘管這個會所金碧輝煌，可阿雪卻只看見它醜陋的一面

中年男子推開了房間的大門。內裡的男男女女正在喝酒和玩樂。阿雪一進來卻吸引了全場男士的目光

阿雪是全場最年輕的女生，一眾庸脂俗粉亦比不上年輕貌美，肌膚雪白的年輕女孩。所有男士頓時對身邊的女生失去興趣，只色瞇瞇地看着身穿校服的阿雪

一個年輕男人走上前，不規矩的手在阿雪身上四處遊走。阿雪想過反抗，畢竟她學過武術，要脫身亦不是難事。可是她腦海閃過母親的臉龐，又想起初次看見母親工作的場面

[媽媽為我犧牲咗咁多，點解我就唔可以為佢犧牲一次]

阿雪於是緊閉雙眼。儘管不願意，但在愛驅使下她仍默默接受一切。男人看見阿雪沒有絲毫反抗而更加興奮。他獸性大發一手扯破阿雪純白的校裙，阿雪生平第一次感到如此羞恥，卻又不能反抗

男子亦二話不說，進入了阿雪的身體。由於欠缺前戲以及初經人事，阿雪感到不能以筆墨形容的痛楚。男子看見阿雪痛苦的表情卻更加興奮，他更加大力地抽插着阿雪，使白色的地磚亦染上阿雪的鮮血。阿雪痛得眼淚直流，她很想一把推開男人，卻又想起媽媽淚流滿面的情景，她深知自己不能反抗

痛楚使她腦袋一片空白，她想起以前的媽媽帶她乘搭渡海小輪，想起媽媽以前溫柔的撫摸着她的臉龐。

阿雪現在活像一個小孩一樣，不停地叫喊着媽媽。她的行為被在場的男女恥笑。他們不會明白一個背景如此悲悽的女孩是如何渡過這十六年。他們不會明白女孩為了拯救媽媽而用功讀書，嘗試改變命運。他們不會明白當所有美好時光都破碎，希望也破滅時的無力感

阿雪無力地看着抽插着自己的男人。他一臉猥褻，眼神將他變態的性格表露無遺。阿雪只能緊閉默默雙眼，渴望這一切趕快完結

可惜這才是惡夢的開端。男人結束後，一臉滿足的表情，阿雪卻無力地死躺在地上，強烈的痛楚使她需要長時間的休息才能恢復

可惜，男人們沒有給她喘息的機會。其他男人亦逐個逐個和她交合。阿雪無力地哀嚎着。阿雪悽厲的哭叫聲遍布整個房間，但卻使男人們更加興奮

這就是社會。弱肉強食的社會。沒錢的只能聽有錢人的命令，他們連反抗都不能做到，為了生存連尊嚴也要放下，任人凌辱

阿雪這一晚被全場多個男人無間斷輪姦。這一場兩小時的惡夢在阿雪留下永不磨滅的印記，亦造成精神上無可挽救的創傷

由於阿雪虛弱得連路也不能走，中年男人只好載她回到唐樓的家

阿雪的世界崩潰了。她對人築起高牆。她不相信自己被蹂躪時的叫喊聲，竟然無人拯救她。人，就是自私的動物。他們不會保護弱者。因此阿雪拼命的叫喊，房內的人亦不會理會

[呢個就係大人嘅世界，你慢慢就會習慣]

駕着車的中年男子冷淡地向着面無表情，崩潰的阿雪說。這晚，中年男子透過阿雪攢了不少於一百萬。即使他對阿雪有半絲憐憫，但阿雪是他的生財工具，他亦收起一切的同情心

[我唔明呀！點解…點解佢地冇人肯幫我，點解…點解佢地要咁樣搞我]

阿雪目光空洞地說。顯然她的身體和精神狀態亦到了極限。私處強烈的痛楚時時刻刻亦提醒着阿雪剛才的惡夢。由於阿雪的校服被男子們都扯到破爛不堪，現時的她用毛巾包裸着赤裸的身體

[窮人就係有錢人嘅奴隸。喺香港有錢你就萬能，冇錢…你就比人玩到萬能。因為冇錢根本冇人會幫你，你面對有錢人嘅要求你都唔可以反抗]

中年男人的說話深深刻在阿雪的心裡。為了錢，媽媽會把她賣去高級會所，為了錢，媽媽會犧牲一切。因此只要有錢，阿雪就不會再被欺負，她就能保護自己

[冇錯…冇錯只有錢先可以保護到我…]

中年男人聽到阿雪的話，他也感慨這個小女孩亦真的長大了

媽媽一直擔憂的在唐樓等待阿雪的歸來。可惜，媽媽擔憂的不是阿雪的狀況，而是那廿萬是否真的到手

媽媽一看見阿雪的身影，便興奮地衝上前。阿雪的雙眼無力地看着媽媽，僅用毛巾包裹的身體感受着冷風，而媽媽的笑容像陽光般溫暖

[阿雪，d錢呢?] 媽媽興奮地看向阿雪問。

那一刻，阿雪終於明白，原來親情亦及不上金錢的吸引。阿雪無力地指着一旁的紙袋。媽媽二話不說興奮地數着金錢。她從未看過如此多的現金，她興奮得想親吻那堆金錢

阿雪徹底心灰了，她無力地躺在地上。媽媽沒有看她一眼，她眼中只有金錢

[冇錯，只有金錢可以保護我]

[只有錢先永遠對我忠誠同可信]

[只有錢。只有錢先值得我賣命]

由這一刻起，阿雪的世界彷彿失去了色彩，只剩下金錢能吸引她。而人命和道德她也拋到九宵雲外。因為她相信，只有錢才能讓她安心。只有金錢才是永遠的可靠，除了錢以外的一切事物也是無謂

阿雪為了得到更多金錢，開始積極參與社團運動。憑著一身高強的武藝，成功在社團之間打響名堂。這時的華叔亦注意到這顆新星

華叔私下接觸阿雪，遞出一張阿雪與母親的合照。於是，阿雪就成為罪工場的一員

阿雪拿着酒杯激動地把自己的身世說出

[所以…所以!我一定要做個有錢人，一定要上位!]

阿雪憤然拍向桌子，手上的酒杯應聲破碎。玻璃碎令阿雪的手染成一片鮮紅，手上的痛也不及心裡的痛。見狀，我遞上紙巾給阿雪

[唔洗你可憐呀！]

阿雪流着淚甩開我的手。這一刻，一直強裝堅強的阿雪到達了極限。軟弱的一面在酒精影響下，表現得一覽無遺

哭崩的阿雪使我愣住了，她的樣子使我想起一位故人，一個我最愛的人

這一定是我的幻覺! 我搖搖頭嘗試使自己清醒，但內心的聲音一直揮之不去。悔疚感在我心中漫延，我不能再對眼前的女孩置之不理

阿朗從頭到尾還是一副死魚眼。我猜想阿朗可能一早知道阿雪的故事吧

阿朗不知道阿雪的住處，阿雪卻因醉酒睡著了。我不禁嘆氣

這場慶祝我通過測試的派對以不堪的形式結束。出於內疚感，我背著阿雪，讓她在我家短宿一晚

阿雪一早醉倒睡著了，但一直一直呼喊著媽媽，想必她很愛媽媽吧

媽媽。對，我不期然想起自己的媽媽。年幼我雙手佔滿媽媽的鮮血，看着媽媽倒臥在血泊中的一幕又再在腦海重現

我微微一笑，這個畫面彷彿提醒著我，不應對任何人抱有任何感情，包括阿雪

我讓阿雪躺在我的床上，她的笑容很甜美，看到此情此景的我總算放了個心，便到客廳的沙發上睡覺

一覺醒來，客廳傳來陣陣香氣。我睡眼惺忪地看着眼前穿著圍裙的阿雪。一剎那，我還以為是jenny復活了，嚇得我以為見鬼了。但當然這是不可能的

[早晨呀，永樂。我煮咗早餐，趁熱食吖~]

阿雪溫柔地向我笑。我這次真的驚訝了，昨天還一副暴力模樣的阿雪今天是如此的gfable。親切的微笑，熟悉的圍裙，使我嘗到短暫的幸福時光

永樂不明白阿雪的心意。一小時前的阿雪剛睡醒，就發現自己在陌生的房間。雖然她不熟悉這房間，卻有種莫名的安心感。等到她在客廳看見永樂睡覺時，她笑了

她一直認為窮人是不能反抗有錢人，因此才會拼命攢錢以保障自己。但看到永樂在蘭桂芳以智慧勝過龍少，她彷彿看到了希望，窮人都能戰勝有錢人的希望。也許，這個男人是除了錢以外，能保護她的東西。她不禁對眼前可靠的男子產生了好感。雖然單憑一件事是不能改變人的價值觀，但仍足以改變阿雪對永樂的形象

我疑惑地看着阿雪，阿雪甜蜜地笑着。我嘗了一口，沒想過還挺好吃的。這使我想起以前與Jenny生活的日子。阿雪穿著圍裙的樣子就像普通的女孩一樣。的確，阿雪只是個單純的女孩，卻因環境和成長而被逼犯罪和墮落

我吃過早飯後，便要到罪工場。我看看身旁正在清理碗碟的阿雪，看來這天有人陪我一起上班了

我與阿雪一起回到罪工場。我再次看着罪工場這不可思議的地方。外觀只是一間殘舊的麵粉廠，牆邊有著舊式窗口冷氣機，更能從外面看到殘破的樓梯。難怪能一直掩人耳目

今天是我第一天正式成為罪工場的成員，我們一群人在8樓的房間等待龍少

龍少一推門看見我，不禁表露一悅的表情。他抱着拳對我咬牙切齒，應該是想起昨天羞辱他的事吧

出乎意料，龍少卻深深呼氣，鬆開了拳頭

[我地今日去砵蘭街賣貨，大家1100 喺呢度樓下大堂等]

龍少交代我們今天的工作。我正好奇在砵蘭街會賣怎樣的貨

我們各人被交代工作後，亦隨即離開。可是阿雪卻被龍少叫住了。趁尚有時間，我在罪工場閒逛

永諾空閒地在罪工場逛着，可是其餘的兩人並不空閒

[喂…]

阿朗在麵粉廠的2樓角落神秘地通話着

[今日龍少同永諾會去砵蘭街老地方。聽唔聽到]

阿朗壓沉聲音地說，同時四周張望有沒有人

電話的另一邊廂沒有回話，阿朗卻看見我正在走過來，慌忙地掛斷電話

[阿朗，做咩神神秘秘咁嘅，同邊個傾電話呢？]

我搭着阿朗的肩膀說

[冇…冇呀…屋企人囉]

阿朗神色慌張地說。但我不是專門揭別人私隱的人，亦不喜歡管別人的私事，因此我亦沒有再追問下去

[係呢，其實我想問呢舊嘢係咩嚟?]

我指着阿朗身旁的紅色管道

[呢度係罪工場嘅收貨區。呢條紅色管道駁去出面嘅，佢係當有貨船嚟嘅時候將d貨直接由貨船吸上嚟]

[D貨?] 我疑惑地問

[即係麵粉。原本係要嚟吸麵粉嘅，不過後來任何粉狀嘅毒品都係由呢條管運送。罪工場入面仲有好多呢一類掩人耳目嘅設施，加上嚴明嘅規矩，令罪工場能夠成為犯罪天堂]

我與阿朗聊着罪工場，等待時間的過去。另一邊廂的阿雪卻陷入危機之中

龍少十分痛恨永樂，卻因昨天的通話而使他不能向永樂發洩。這種恥辱使龍少臨近瘋狂的邊緣。他能怎麼辦呢?永樂和阿朗也是他不能觸碰的人，他只能向阿雪一洩心頭之恨

他把阿雪看成永樂，二話不說便向阿雪揮拳。阿雪沒有迴避，因為她知道奴隸是不能反抗主人的。平常她被欺負的時候，她總是想:如果有錢便好了。可是現時的她，竟然想起的是永樂。雖然阿雪被龍少虐打，但她的心是感激的。因為她終於知道她須要做的事

我和阿朗在大堂等待着阿雪和龍少。只見龍少一臉臭臉和滿身傷痕的阿雪。阿雪低下頭走到我背後一副委屈的表情

我望向阿朗，怎料他也面無表情地看着我。看來他與我一樣，都是沒有感情的人。阿雪閃到我背後躲藏着。我冷冷地看着龍少，他卻立刻把目光轉移，彷彿害怕我般

阿雪像隻可憐的小貓看着我，平常的人應該早已對她動心了，可惜我早已在悲劇中失去感情，我對眼前的阿雪無動於衷

我無奈地坐上龍少的車子

g持

推到更新

加油啊 題材好新鮮

好好好🙇🙇

車子在砵蘭街的一棟唐樓前停下。我不禁想了一回

砵蘭街是以色情業而聞名，而這條街的多數唐樓亦被改造成色情場所。難道龍少就是這些公司的老闆?

龍少今天變回正常的MK裝，欠揍程度升至與平常一樣。他一臉猥褻的看向阿雪說

[我地又返到嚟無屋企啦阿雪~使唔使上去叫聲媽媽先吖?哈哈哈哈]

我身旁的阿雪羞恥得滿臉通紅，纖纖玉手輕輕拉着我的衣袖。沒想到龍少有這般惡趣味

我嘆了口氣便下了車。龍少一馬當先地走在最前，我們到了1樓A室。單位內有一個中年女子坐在櫃枱前，我估計這是reception

[有咩幫到你地?]

中年女子冷淡地說

龍少立馬神色凝重，整個人認真起來。我正想着龍少要發表怎樣的偉論。龍少吞了吞口水

[你老細我最鍾意食又老又殘嘅。最大年紀嘅俾12件我就得啦！]

我被龍少這番偉論嚇倒了。龍少雖則mk，但仍算年輕，想不到他如此重口味。看到我要多點關注龍少的精神健康了

可是阿雪和阿朗卻見怪不怪的樣子，而中年女人就點了點頭。我們一行人就進入了睡房

睡房內有一位年輕的女子，庸脂俗粉。就是你們也不會有興趣的，我也懶得描寫了

[2c，3a和4f 都成交了，我們淨攢了80萬，恭喜老闆]

女子拿出這棟唐樓改建後的圖則，邊向我們展示着，邊向我們說。龍少聽完顯然十分滿意，但我卻完全不明白，難道龍少是炒賣劏房?

龍少看見我二話不說的表情便解說

[呢檔唐樓表面係一個色情場所，實際上就係一間犯罪格仔鋪]

龍少指着圖則的房間向我說

[每一個房間其實就係格仔舖嘅格仔，可以畀人擺賣不同犯罪物品如毒品，槍枝，賊贓等]

[至於點解要包裝到呢度成間色情場所咁?首先你要知道有關規管性交易嘅法例]

[第一。依靠妓女為生，所以馬夫、睇場係犯法嘅。
第二。引人作不道德交易嘅都屬於犯法]

[咁我地只要安排每個女仔一間房，全部都係本地人，已成年。唔主動拉客，況且我地都唔使。只要咁做，班警察就咩都做唔到]

[而多得傳媒成日宣傳我地係唐樓淫窟，令班警察都先入為主認為我地係黃色場所，而佢地巡查，只會查班女女身份證。咁我地擺喺度嘅貨自然就唔會被發現。加上呢度係賣淫場所，就會令嚟呢度做買賣嘅陌生人都合理化而唔會引人懷疑]

龍少一臉自豪地向我解說。我也不禁感到詫異，他的生意不能說天衣無縫，但亦算完善和周詳

龍少打開一直拿着的黑色大袋，內有不同型號的槍枝，由手槍至半自動步槍亦有。龍少向櫃檯的小姐吩咐着，我見無聊便在唐樓內到處走走

令我在意的是，唐樓內竟沒有特殊加裝的閉路電視。也許這是龍少故意為了掩人耳目的吧。我再看看龍少，發覺他一直緊捉着阿雪，彷彿是他的附屬品一樣。阿雪一臉不情願卻沒有反抗

[行啦，上車啦]

龍少不久便拉着阿雪走，一邊叫我和同樣在空閒着的阿朗離開。我們合共在唐樓逗留少於15分鐘，令我懷疑接下來的才是我們真正的任務

我在車上留意着阿朗。他總是死魚眼，面無表情。即使看着自己的同伴阿雪被龍少玩弄，他亦似乎亳不在意。而最令我不解的是，龍少卻從來沒有對過阿朗動手。這使我對阿朗的身份更加好奇

想着想着，車子就停在某工廠門前。我一下車便即時確認自己的位置，原來我們在源順圍(小瀝源)，而面前的正是小瀝源唯一的汽水廠

此時的阿雪和阿朗臉上都掛着警戒的神色，我的心情也因此緊張起來

汽水廠內，有個頂着黑色紳士帽的中年男人，一副生意人的打扮。在場更有十多名身型健碩的壯男。應該是他們首領的中年男人明顯來頭不小，我亦因此能理解阿雪和阿朗警戒的原因

龍少笑面盈盈地向中年男人握手，中年男人亦向龍少釋出善意，兩人就像老相識一樣

[呢個係大佬明，我地好多貨都係由佢供應嘅，係我地嘅長期合作伙伴]

龍少向我介紹着

[大咩佬明吖，我冇做大佬好耐啦。而家都係搞下廠，做下買賣咁啦。所以叫返我明哥得啦～]

明哥笑着說。一副老闆模樣的他，所指的買賣是非法交易吧

[明哥，你好! 我係永樂，龍少嘅前線支援人員，以後請多多指教]

明哥對我親切地微笑着。感覺他與龍少不同，不是那種會因身份而瞧不起他人的人

[其實今日約你出嚟呢，係因為我想永樂做我地嘅聯絡人，咁我地嘅交易都唔會咁容易比人追查到]

龍少向明哥說道，明哥則有點驚訝，但還是接受了。龍少在一瞬間展視了一絲奸笑

[喺電視你未成日見到一大批人喺度交易毒品嘅，不過我地就唔會咁做]

明哥帶我一邊參觀他的工場，一邊向我解釋。而阿雪，龍少和阿朗則不在我們身邊

[咁由於你地嗰邊近海濱。通常都係喺海濱嗰邊用船交貨，呢度比錢。咁樣，就唔會咁易比人追查到，同時保護雙方]

我點點頭。我又看着一瓶瓶標籤着汽水糖漿的大缸，內裡應該不是汽水吧

[呢批藍精靈好嘢嚟㗎，龍少啱啱先入完貨，嚟緊好似話會再入添]

明哥指向我盯着的那缸汽水糖漿說。他又忽然看看四周，看見無人便向悄悄地說

[不過真係辛苦你啦，跟住龍少，佢份人咁鬼難相處。總之有咩你就搵我幫手啦]

明哥由第一眼看到永樂便覺得他是個不可多得的人才。比起與他合作，明哥更想把永樂收歸其下，而故意挑撥龍少和永樂

我禮貌上向明哥道謝後，便找回阿朗他們

[咁今日去到呢度，大家解散]

龍少向我們說

[吓?我地出嚟都冇3個鐘，咁就做完?]

這工作與我認識的太不同

[你係咪傻㗎?我地成日一齊，仲去d咁奇怪嘅地方，唔引人懷疑就怪啦！]

龍少向我白眼，頭也不回就上車離開了

汽車廠只剩下我，阿朗和阿雪呆着

呢幾篇可能會悶少少，因為同劇情好有關係

但係，真心多謝大家支持

推

可唔可以用返「」

好 下一個章節開始改

此章節配合音樂效果更佳

「其實我要返一轉罪工場，有d嘢未做，所以你地兩個行啦，我走先啦」

說完，阿朗又一個輕輕的我走了

此時，只剩下我和阿雪，我只好又輕輕的我走了

可是阿雪卻拉着我。她扁着嘴，可憐地看着我。這時明哥在後發出竊竊的笑聲，他再走近我搭向我肩膀，並附上加油的眼神

就這樣，我無奈地坐在了89X的坐位上。出乎意料，阿雪沒有表現得十分興奮。她靜靜地看着窗外的風景，插着耳機

「你聽唔聽呀？」

阿雪把其中一邊的耳機遞過來，我點點頭。耳機傳來楊丞琳的<雨愛>。此時此刻，窗外下着毛毛細雨，與歌詞不謀而合。傷感從歌曲中傳到我的心底，我不由自主再次想起往事

「有人話，落雨係因為神見到人受苦而流嘅眼淚，但係點解佢冇眷顧我地，仲係要我地繼續受苦?」

阿雪依舊望着窗外的雨說。她語氣平淡，彷彿對現狀感到心酸。的確，即使她如何努力改變現狀，她仍只能聽命於人。那種感覺被稱為無力感

對，無力感

十分熟悉的無力感

**************************************
「唔好打吖！唔好再打啦…..」

女孩看着男孩被男人毒打。儘管這被稱為女孩的家，但她從不認同

男人總是喝得醉昏昏，而他醉昏昏時最喜歡就是把女孩和男孩毒打一頓

女孩哭着衝上前，以身軀保護着男孩，儘管她受着皮肉之苦，但總之白白看着男孩被打好受

每一個晚上，女孩總是擁抱着哭泣的男孩。男孩痛恨自己沒能力改變現狀，他痛恨自己的無能

而女孩總是會笑着向男孩說不要緊。男孩的父母已不在，孤苦無依的他根本沒有家人可言。他的心是絕望的，幸好還有女孩的笑容為他帶來僅餘的一點光

就在這個晚上，男孩看着女孩的臉龐，向女孩發誓

「我一定會拯救你，唔會再比你受苦! 無論要付上點樣嘅代價」

*******************************************

楊丞琳的歌聲從我耳中消失，我才回過神來

「搞錯呀！掛住聽歌連我叫你都聽唔到」

阿雪向我嬌嗔道

我這才意識到自己再次陷入回憶中，我笑笑回應

此時的巴士亦停下，我慢慢地放好隨身物品，可是阿雪卻一把拉着我的手，跑進商場內

「我…我地去緊邊吖」

阿雪的速度很快，快得讓我喘不過氣，然而阿雪絲毫沒有減速跡象，究竟這怪力少女的體能有多厲害

「我地去溜冰場!」

阿雪邊跑邊說。我心不禁一沉。溜冰場通常即老手們的泡女勝地，他們炫耀自己的溜冰技巧，再拉着女孩的手刷好感

可恨我卻不懂得溜冰。不但不能在阿雪面前炫耀，更有機會在她面前出醜

我們二人換上溜冰鞋，就代表我正式走上這條不歸路。我笨拙得像個剛學走路的小孩，左搖右擺的。嚴格來說，我是在冰上走路，不能算是溜冰

相反，阿雪就像一個溜冰高手一樣

此時此處的永樂依靠着牆邊慢慢走，阿雪就在場中心飛快地穿插着。在旁人和永樂眼中，就是有個冰雪美人在場上起舞。其優美的姿態吸引着全場的目光

阿雪可沒有陶醉在別人羨慕的目光之中，她溜到場邊，捉着永樂的手一起穿梭於人群之中。永樂的樣子開始有點慌張，這使阿雪不禁微笑。阿雪反而捉得永樂更緊，彷彿告訴永諾她無論如何也不會放手一樣

由於阿雪從永樂身上找到安全感，雖然永樂在阿雪心中的地位亦及不上金錢，但她仍是第一次從人身上得到安全感。為了報答永樂，她決定在溜冰場上成為永樂唯一可靠的人

溜冰是一種很特別的體驗。身邊的事物飛快溜走，腦內不快的回憶亦不再想刻。這刻，只有在我身旁的阿雪是永恆。阿雪一直牽着我的手，給我這個溜冰新手信心

結果，溜冰也不像我想像中那麽糟糕，哈哈

溜冰完結後，我們就像普通人一樣吃飯，看電影，吃甜品

我和阿雪不是普通人，我們是罪犯。我們有着複雜的家庭背景，悲劇般的經歷。身不由己的我們難以享受普通人的日常，因此今天雖然平淡，卻是美好的回憶

我與阿雪坐在長凳上吃着雪糕。這杯雪糕不是甚麼名牌子，卻很甜很甜

「喂～你試下我個士多啤梨味吖～」

我正想開口拒絕，怎料阿雪卻趁我將開口，便把匙羹放進我口內。她不禁笑了一聲

「傻仔～」

她笑得很甜很甜。我正想說我們不能太曖昧，可是看到她的笑容，卻又不忍心破壞這個氣氛

「永樂呀」

阿雪突然態度認真起來，但又不看着我說

「唔知點解，喺你身邊總係會覺得好安全，你會保護到我。可能係龍少件事啦，我成日都會好想喺你身邊」

「你話我會唔會係鍾意咗你呀嗱？」

阿雪突然說出這些話。

「你呢種唔係鍾意，只係依賴啫」

我想一想後回答。對不起，我不想再開展一段新關係，我不想再去欺騙人和欺騙自己。由此至終，我的心只能容納那個她

「係呀？都係嘅。」

阿雪想了想後說

可是阿雪卻轉個頭來直視我，整個人也挨向我

阿雪的眼神頓時變得楚楚可憐，又帶點誘惑

「不過，得你先可以剷除龍少，求下你，我唔想再比佢打，唔想再比佢玩」

阿雪看着我，一副可憐的樣子說

「而你係最有能力可以坐佢個位，取代佢。如果係，我會全力幫你」

阿雪進一步哄向我的耳朵說。她嫵媚的聲音彷彿天生就能控制男人

「可以呀」

我點點頭答應。阿雪先是驚訝，她沒想過我會如此快答應，然後露出滿意和感激的眼神

龍少的暴力實在讓永樂忍無可忍，永樂的精神狀態亦到達邊緣。永樂看着龍少虐待阿雪，就會想起舅父虐待自己最重視的人。永樂痛恨自己的無能，現在的他，卻能拯救阿雪

今次，永樂不再是旁觀者

在永樂眼中，龍少則成為了舅父的替身。舅父從他身邊帶走了最重要的人，他再看到龍少時，復仇的火焰迅速燃起

龍少真的讓永樂生氣了

我捉着阿雪的肩膀，阿雪就像當年的”她”看着我的神情。我看着阿雪雙眼說

「我一定會拯救你，唔會再比你受苦! 無論要付上點樣嘅代價」

阿雪聽完後，滿意地笑了。她挨在我肩膀上，安心地睡了

推推推

在兩個月的時間，我總算熟習了我的工作。來來回回明哥的廠房和唐樓，已變成我的日常

我也慢慢感覺自己屬於罪工場，和阿雪阿朗的相處亦越來越自然

當然，對於龍少的恨卻有增無減。他還是不斷的拿阿雪出氣和發洩。他的行為每天都使我記起被舅父虐待的一幕，因此我從來亦沒有放棄過剷除龍少

一天，我如常地完成工作後離開唐樓，然後獨自回家

這時，我發現一個頭戴鴨舌帽和口罩的人尾隨着我。旺角雖然人流很多，但是人們的衣著年輕和型格，因此，他奇異的打扮使他更顯眼

我冷靜地走到旺角街道的大型珠寶行，它們有巨型落地玻璃。我裝作觀看店內的珠寶首飾，實質上從玻璃的反射觀察跟蹤者

他身穿黑色Tshirt 黑色牛仔褲，就是三色台的那種典型黑衣人。我不禁笑了一笑，他的衣著如此滑稽和特出，想必他不會是專業罪犯

果然，他看到我望玻璃時立刻慌張躲進人群裡，試問專業的跟蹤人士又怎會犯如此低級的錯呢

我一邊走着，一邊留意着他。他還是緊緊地尾隨著我。我突然加速跑到一條後巷旁，再躲進人群裡。那個黑衣人果然迅速加速，一口氣跑進後巷內

我一手從後纏着他的頸，另一隻手摟着他的腰，確保他不能逃脫和反抗

「你係咩人」

我壓沉自己的聲音問

「嗚…嗚…唔好殺我呀…嗚」

是一把少女飲泣的聲音。我連忙鬆開手，她立刻一手推開我。她脫下帽子和口罩，又羞又怒地看着我

少女紮着一雙淺啡色孖辮，身型矮小，我上下打量着眼前的少女，就是那種典型的中學生

少女看到我打量她，片刻滿臉通紅，向我叫嚷

「本小姐我十九歲，係大人嚟!」

她作狀地托一托與她格格不入的OL眼眶，如此滑稽的場面使我不禁一笑

「咁點解你要跟蹤我呢？」

我微笑着問她，她卻眉頭一皺

「你估本小姐好想跟住你呀！哼！如果唔係班老海鮮叫我跟住你我先唔跟吖！你嘅生活又單一又悶….」

少女滔滔不絕地抱怨。大意就是她是一個實習記者，但資深的記者都不看好她，不分配工作給她而令她不滿，最後，報社只好安排她採訪我，看看我在女朋友失蹤後的反應和及後生活

「我叫許芊琳，今年十九歲，請多多指教」

「得啦，知你十九歲，係小妹妹啦」

我揶揄着芊琳，她卻露出不忿的表情

「我仲有嘢做，你都快d走啦」

今天本應要和明哥談談之後的大買賣。卻因芊琳而耽誤了不少時間。我回到大街上，打算往地鐵站的方向走

「頭先攬得人咁實，而家就唔要人啦！」

芊琳在我身後大叫，她的行為吸引了附近的街坊。她一副想哭的樣子，逼使我不得不停下腳步

我走上前假裝安慰她，她卻攬着我。在我耳旁輕聲說道

「我要跟住你全日，如果唔係我就告你強姦」

我嚇了一跳，沒想到樣子人畜無害的小蘿莉竟然會如此威脅我

「我諗你都唔想比警察跟尾㗎，畢竟你喺麵粉廠做d咩，你自己知啦」

對不起，我錯了。芊琳不是專業的犯罪者，但她一樣極度具危險性

「事先聲明，我嘅生活好悶，你一定唔會有興趣」

我故裝鎮定。這個芊琳真的不簡單，沒想到她居然掌握如此多資料。只有我稍有不慎，暴露出馬腳，她便能把我的罪證公開，到時就只有死路一條

原本的行程是去找明哥，但現在我只能到電影院，裝作是我的日常生活

「鍾意一個人睇戲咁毒呀？」

芊琳嘲笑着我

「原來你唔當小朋友係人嚟，咁我而家係自己一個嘅」

我沒好氣地說。她就送我一個拳頭

說起來，我也很久沒有入戲院看戲。人大了，寧願在家休息也不願外出

我們看的是復仇者聯盟3。最初，我對這種大英雄主義的電影沒有太大好感，畢竟，這就像童話一樣，太過超現實了。而這集的復仇者卻彷彿為英雄們增添了幾分人性，也有失敗的時候

美中不足是，芊琳不斷問着各種問題

「點解佢可以變成綠色嘅」

「佢會唔會死㗎?」

「點解個壞人咁衰嘅」

夠了…我把手上的熱狗塞進她的嘴裡，耳邊頓時寧靜了

吃光爆谷，戲也看完，我滿足地離開坐位

「點解…嗚…點解班主角咁努力都係要死，都係咩都做唔到」

芊琳竟然看復仇者看到流淚了，我連忙遞上紙巾

「我都冇喊!」

芊琳嘴硬，卻拿了我的紙巾擦眼淚。眼前的芊琳一時是我需要提防的對象，一時就只是個天真傻乎乎的小妹妹，使我對她無法適從

「咁有時有d嘢，努力咗都未必有結果。即使係主角都係咁話，因為主角都只係人，總有d嘢會做唔到」

我不經意地說出我的心聲，豈料芊琳哭得更厲害。周邊的人也開始以鄙視的眼光看我，就像是我在欺負芊琳一樣。為免事情惡化，我把芊琳拖到戲院出口

她緊緊地抱着我，在懷裡不停哭，不停哭

我嘗試安慰她但就是不成功。她就像個小朋友一樣，這刻我對她的戒心亦消失得無影無蹤

等待到芊琳的心情平伏後，她便訴說自己的故事

********************************************

出生於有錢世家，相比於阿雪和永樂，千琳的背景是最幸福的

芊琳一直與爸爸媽媽過着幸福的生活，直至芊琳五歲的那天，媽媽離開時的笑臉就成為了芊琳對於媽媽最後的回憶

年幼的芊琳不懂發生什麽事，只知道媽媽不會再回來了，而爸爸則每天以淚洗臉

長大後的芊琳終於知道媽媽是失了蹤。媽媽一直在觀塘區上班，爸爸總是會在媽媽下班的地方接她回家。但那一天，爸爸等了一整晚只等到媽媽的屍體

媽媽外出時，遇到車禍過身了。可是爸爸卻一直認為妻子是被謀殺。他整天在家中說着要報仇要報仇，兇狠的眼神也把芊琳嚇壞了

很不幸地，爸爸同樣地到了觀塘海濱後同樣失蹤。這一切令芊琳確信陰謀的存在。喪禮上，她執起爸爸的筆記薄，帶上爸爸生前談生意時會帶的眼鏡，誓要為父母的失蹤查明真相

可惜，不論她如此努力，甚至尋求警察的幫助，亦是無功而還。她心灰意冷之際，在報章上看到了和她有類似經歷的永樂，於是她便開始日夜跟蹤着永樂，甚至對這個男生產生了興趣

可是，永樂的話卻使她徹底崩潰，不再自欺。她無力地攬着面前的永樂，她甚麼都不能依靠，甚麼也不能相信了。年紀輕輕，就要承擔如此沉重的事，芊琳的心快要崩潰了

真心想多謝每一個留過言同正皮嘅巴絲

認真，寫故其實係一件好攰嘅事，不過你地留言同正皮係令我繼續寫落去嘅原因。希望呢篇故可以報答到大家嘅支持

清。有D離地。
後生情侶可以合住公屋? 出世開始排?
公屋戶主父母雙亡?
有公屋已經係恩賜。

唉。

父母雙亡係中嘅

不過香港唔單止上車難，仲有太多問題，所以喺香港生活已經係一個挑戰

加油

懷內的芊琳說完她的身世後，不斷飲泣着。她冷靜過後，心情總算平伏下來

「不過我又唔明，點解你又會肯同我講，你唔驚我就係嗰個害死你父母嘅人咩？」

我不解地問。我不明白為何芊琳會對我如此低戒心

「你都冇咗女朋友，所以我覺得你係受害者，而唔係害我父母嘅人」

芊琳眼神堅定地說

「不過麵粉廠係好危險嘅地方，可以的話，小心d啦」

芊琳語氣帶點黯然，可能她認為我會被殺吧，她說完就轉身準備離開了

「仲有，如果你敢將本小姐今日嘅事講出去，你…你死路一條！哼！」

芊琳總算離開了，我的生活也要回復正常

我以最快的速度回家並致電明哥

我和明哥一直為一宗買賣費心著。若此次交易成功，將會是龍少和明哥最大宗的買賣。因此，對於此事我也是格外認真

「關於一個月後嘅交易，確定咗會喺7月30號。會係高純度嘅冰，由於批貨金額太大，叫龍少準備一千七百萬現金交收」

明哥語氣認真，永樂卻笑了。他終於找到機會令龍少永不翻身

經過半小時的討論，永樂和明哥達成了共識。交易當天，龍少需帶備現金到明哥的汽水廠，同時，明哥運送毒品的貨船亦會同一時間在觀塘海濱進行交收

至於龍少，自從蘭桂芳事件後，一直看永樂不順眼。而此次的交易，正好能借明哥的手剷除永樂，於是他立刻答應交易。各懷鬼胎的眾人在接著的一個月為自己的計畫籌備著

雖則說是緊張關頭，龍少卻沒太大改變。交易前夕，他依舊到唐樓視察銷情

「2b嘅鑽石，3b嘅丸仔，3c嘅迷姦水，4a嘅自動步槍同4b嘅伸縮警棍喺呢個禮拜都賣出，你可以睇下數據」

接待處的女人拿了平板電腦給龍少看。龍少滿意地點點

「另外留十萬現金存喺呢度，其餘嘅全部入我戶口」

龍少向女人指示道

龍少雖然外表流氓，卻還是有細密的心思。由於這宗大交易會把他所有積蓄都用光，因此他不能一早預繳十萬元會員費。

龍少之後到地下錢莊，提出一千七百萬的現金，再帶到罪工場裡

龍少的辦公室內，各人聽著龍少最後的安排

「呢舊錢我會擺喺呢個公事包度，而聽日永樂就負責保管住呢個袋，同我一齊去明哥嗰度」

龍少把錢一疊一疊在眾人面前放在公事包內，永樂亦點點頭以示明白

「至於阿朗同阿雪就留返喺呢度，幫手驗貨同埋收貨。交易時間會係聽日嘅3點正」

平時態度輕挑的龍少，今次也認真起來。因為這將會是龍少做過最大宗的毒品交易和剷除永樂的最佳機會

基於安全理由，龍少完成匯報後便命眾人離開，並把房間和錢袋上鎖。自己背起背包便離開了罪工場

阿雪突然向我打打眼色，我則趁着龍少離開的空檔和阿雪交談

「點算呀？我地攞唔到個錢袋，個計劃會唔會失敗㗎？」

阿雪憂心地向我問。至於阿朗，我沒有讓他加入我們。由於之前試探過他的口風，總感覺他不恨龍少，加上罪犯的直覺，總覺得他不可信

阿朗在龍少離開了也走了。可是我卻看到他走往罪工場的頂樓，我這才想起我也未曾到過神秘的頂樓

「唔會，你放心啦，個計畫一定會成功」

我嘗試着安慰憂心忡忡的阿雪，我用手輕撫她的頭，她就安心地笑了

看見我雪重拾笑容後，我走到一旁打起電話

「喂～跟蹤狂，有嘢益你吖」

我低聲向電話的另一旁說

「我唔係跟蹤狂，亦冇人想跟蹤你。哼！有咩就快講唔好晒本小姐時間」

「聽日3點，小瀝源汽水廠有大新聞」

說完，我便把電話掛掉。阿雪看到我通電話則皺着眉走過來

「你朋友?」

她的樣子彷彿在擔心甚麽

「係呀。你唔識嘅，遲d介紹你識啦」

我向阿雪說。之後事情的發展就看阿雪的能耐，我也沒什麼好做了，我轉身走往觀塘海濱坐坐

阿雪此時卻在原地喃喃自語

「朋友?係朋友…朋友…」

永樂獨自坐在海濱的二人長凳上，這是一切開始的地方。他想起如果當天沒有跟隨Jenny，他究竟會是過着如何的生活呢？

永樂很清楚自己這次的計劃十分冒險，隨時連性命也丟了。但他沒有害怕，也沒有任何傷感，因為他在意的也消失了，他連生存的意義也找不到

他握着頸鏈上的十字架，開始自言自語起來

「心妍吖，我呢，聽日就可能會死啦。我好快就可以再見到你。你一定要等我，因為我真係…真係好掛住你…」

永樂的眼淚開始流下，他的情緒也開始崩潰。心妍是唯一能令永樂有感情的東西，她的存在對於永樂來說是特別的

永樂意識到自己在罪工場附近，為免被別人看到他趕緊拭乾眼淚。這時他的視線與旁邊的男孩接上了

這個男孩同樣單獨坐在雙人長凳上，而他是這長凳的常客而使永樂對他印象深刻

「又嚟呢度呀？」

永樂自然地與男生搭話。他總覺得這個男生有種熟悉感

「係呀！貪呢度可以望住個海，一路諗返起以前嘅事，一路寫故事嘛」

戴着眼鏡的男生沒有看永樂一眼，他繼續低着頭埋頭苦幹

「故事?」

永樂疑惑地問。他不認為眼前的中學生會是寫小說的人

「嚴格嚟講，係真人真事啦。你有冇試過失去你認為最重要嘅人?」

男生抬頭看着永樂，這刻的永樂終於知道為何他如此熟悉。因為他的眼神透出淡淡的憂愁，和他自己一樣，這是一種有過悲哀經歷的人才會有的眼神

永樂對於男生的問題笑而不語。男生明白永樂不想提起，自己便繼續說

「我試過，而嗰時嘅我睇嘢都係灰色，就好似生存已經冇哂意義咁。但係諗深一層，點解我地要比呢d唔好嘅經歷束縛住我地。我地好應該比個理由自己，將過去好好放低，重新生活」

永樂被這番話驚醒了，他沒想過這位中學生竟然被他看得更透，更有勇氣把過去放低

「而我嘅理由，就係將過去嘅遺憾寫成故事，成為永恆嘅回憶，自己就好好生活」

男生說完，嘴角是帶微笑的。他看着遠方，彷彿是想着某個很重要的人說的

「未指教」

永樂向男生說

「陳俊傑」

俊傑笑着向永樂伸手

「梁永樂，多多指教」

兩人握着手，而現在的永樂，已經心無雜念，他找到了自己該做的事了

另一邊廂，龍少再次回到罪工場。接近旁晚時份，天色開始昏暗，工場內的人也走得七七八八。龍少依然擔憂着明天的計劃有何漏洞

罪工場內，阿朗和永樂也離開了，只剩下阿雪。龍少心裡因明天的事而強烈不安，而他排解心中不安的方式就是找阿雪發洩

龍少一臉倦容，阿雪便識趣地拿着紅酒進龍少的辦工室。阿雪雪白的臉龐化上高雅的淡妝，使龍少也被迷得神魂顛倒

龍少想撲向阿雪，卻被阿雪輕輕推開，指指酒杯說

「聽日就係交易嘅大日子，唔好咁粗勞啦～最多，我陪你飲返幾杯啦」

阿雪聰明地婉拒了龍少，而龍少亦因過度疲倦而答應了阿雪的請求

可是，龍少喝下幾杯酒後，便感到天旋地轉，睏倦的他很快就進入夢鄉了

「乖乖地瞓啦。呢晚將會係你最後一晚安心嘅覺」

阿雪微笑地向睡着的龍少說，笑容滲着令人發抖的寒意

龍少在夢境中變回小孩。他拼命地追趕着爸爸的身影，但爸爸卻從來沒有回頭

即使龍少如何喊着爸爸的名字，他也沒有理會

爸爸一邊走，一邊把衣袋中的錢丟在地上。龍少已追趕不到爸爸的身影，他被地上無盡的金錢都困住

正當他慢慢地想拿起鈔票時，他的腳下突然變成了一個大破洞

龍少急速下墮，他跌進的是由金錢和黑暗建成的無底深潭

即使在夢境，但龍少仍能感受到急速下墮的離心力，而這種感覺使他從噩夢中驚醒過來，這時天已亮

罪工場的眾人也逐一回來。龍少則檢查着一直上鎖的錢袋。他摸一摸頸鏈上的吊墜，心想一切也應該完結了

他透過單面玻璃看着永樂，心頭之火莫名而起

[如果你仲有命活到聽日嘅話，我龍少兩個字以後倒轉寫]

龍少向自己立下誓，他必須在今天之內剷除永樂

下午時份，永樂背上背包登上龍少的私家車，而其餘二人則在大本營留守著。龍少把錢袋遞向永樂，讓他代為保管

車上的二人都沉默著。二人皆想趁這次機會把對方弄死，車上的氣氛凝重和尷尬

這段車程對於他們二人也是漫長，他們也不禁憶起往事

永樂不其然地握緊頸鏈的十字架。他又想起昨天俊傑的話，現在的他，不再是漫無目的，他也想生存下去

車在汽車廠大門前停下，代表龍少與永樂的決戰正式開始

「攞住」 龍少向永樂遞上一條鑰匙

「陣間入到去，用呢條匙打開個錢袋嘅鎖」

永樂點點頭以示明白，便提着錢袋和鑰匙走進汽水廠

廠內的明哥在大廳位置等待着二人，他身旁保鏢的數目亦多了一倍

「見到錢之後再驗貨」

明哥向永樂和龍少說。永樂便用鑰匙打開錢袋

內裡全是白紙

沒錯，銀紙變白紙

永樂和明哥都難以置信地看着”錢”袋，明哥感到被戲弄，於是又羞又怒

「你地兩個係咪玩嘢呀！」

明哥怒吼，並舉槍指着永樂，而身旁的西裝男，也舉槍指着龍少和永樂

「噢…冷靜」

龍少嘴角上揚地說

「呢個錢袋入面嘅錢係因為永樂嘅出錯，所以先會變咗白紙，我為此深感抱歉」

龍少故裝誠懇，但當然一切也是他的安排

「但係我依然好希望呢單交易會成功，所以我賣我嘅頸鏈俾」

說完，龍少從脖子取出一條項鍊，上有一個超巨型和通透的橄欖形鑽石吊墮

「呢粒石咁啱都係值一千七百萬，唔知你可唔可以繼續呢場交易呢？」

明哥雖然感到愕然，但還是點點頭

「至於梁永樂因為執行會員，即係我嘅指令失敗，差d令場交易告吹，完成唔到指令嘅下場就係死」

龍少臉上閃過一絲奸笑，他拿出手槍指向永樂。明哥也為永樂將要死而不禁嘆息

「即係話，你一早已經諗住陷害我」

一直沉默的永樂低着頭，淡淡然說

「你喺我地面前將現金擺落個袋度，係令我地以為筆錢真係喺個袋度，其實你之後就出咗去，用全部錢買咗嗰個鑽石鏈墮。所以由一開始，你就已經諗住用呢個錢袋嚟陷害我，故意制造到我失職，從而殺死我，係咪呀？」

龍少笑了。他的計劃最後還是被永樂看穿，但他看穿的時機已經太遲了

「你有證據咩？」

龍少冷笑道。永樂就低下頭沉默了

「你係咪仲想完成單交易㗎，係就快d啦，你地私人事自己之後再處理」

明哥向龍少和永樂說。他其實非常賞識永樂，因此也為永樂遭到陷害而感到同情

龍少把手上的鑽石項鍊遞給明哥，他冷冷地向永樂說

「勝負以分，你真係以為我會再一次輸比你?」

龍少想起自己蘭桂芳慘被永樂玩弄，現在完全發洩了自己心頭之恨

「自從蘭桂芳後，一直喺度檢討，要設一個最完美嘅局比你。如果你肯安份做一個聽話嘅奴隸，乖乖地聽我地呢d高權力嘅人話，或者你就唔使死得咁慘」

「畢竟，你只係奴隸，乜嘢都做唔到嘅奴隸」

龍少向永樂拋下這幾句，他自己也鬆一口氣，與永樂的鬥智也終於結束了

我看着汽水廠的地面，這裡很骯髒

這裡是我想葬身的地方嗎？ 不

這裡是我想龍少葬身的地方嗎？ 是

明哥的保鏢全部用格指向我，他們都害怕我會作出拼死反抗。真是盡責的奴隸呢，但我和他們不一樣

「鑽石項鍊! 哈！真係好笑! 龍少點會比條真嘅鑽石項鍊你呀～明哥。你手上嗰條係假嘅鑽石鍊」

明哥疑惑地看着我，龍少卻認為我只是作出臨死前的掙扎，冷笑道

「呢粒鑽石係我親自買嘅，仲要係真金白銀嗰隻，有咩可能會係假！況且，你根本冇證據證明呢粒鑽石係假」

我笑笑地問明哥拿他手上的鑽石

「首先，要知道真嘅鑽石具有極佳嘅傳熱性能，而我只要呵一啖氣落去，佢嘅霧氣會好快散去，就係真鑽石，相反就係贋品」

說完，我向鑽石呵氣，果然，霧氣沒有快速散去，相反還停留在鑽石表面

「咁即係點?」 明哥不解地問

「即係話呢粒鑽石傳熱性能低，而令到霧氣停留。而事實上，呢粒只係經切割嘅玻璃，一千蚊都唔使」

龍少從我手上搶過鑽石，不停研究。他怎樣也不相信自己手中的是贋品

於是我拿回鑽石，大力地仍向地面，”鑽石” 應聲碎裂，玻璃碎佈滿一地，龍少的心也如同”鑽石”一樣，徹底碎了

明哥勃然大怒，但今次把槍指向龍少。但這樣是不足夠的，因為這種情況下我也會死

「明哥，我明白今次係我地嘅疏忽，先令到你會咁麻煩。所以不如咁啦，批貨我就唔要啦，而呢個背囊就送俾你啦，作為保償啦」

我把背包打開，一疊疊現金把背包塞得脹起，內裡一共有七百萬。明哥看了滿意地點了點頭，而龍少則怒髮衝冠

「你點會有咁多錢?」

龍少向我怒吼，看來他的計劃失敗了讓他很氣憤。我笑笑地指向地面的玻璃碎

龍少秒懂了，他更加憤怒。對，我就是喜歡看這種表情，以為自己掌握大局，但一直被人操控於指掌中的表情

「你竟然偷咗我條鏈！你…你一定係趁我瞓覺嗰陣偷咗我條鏈，然後再將條鏈變賣。之後再做一條假貨比我，跟住比七百萬明哥，而其餘你自己獨吞，係咪呀！」

我笑了一笑，然後模仿剛才龍少的語氣說

「你有證據咩？」

龍少對我咬牙切齒，明哥則露出一副佩服的表情

「咁今日嘅事就咁算數，你地兩個快d離開」

明哥算是向我們道了別。現在我的銀行戶口無故多了一千萬當然興奮，但我的計劃尚沒有成功

走到汽水廠的大門前，龍少忽然傻笑，我疑惑地看着他，心想他是否全然壞掉

「你似終都係剷除唔到我。而我可以話你聽，我一日仲係你主人，就一日仲有辦法報仇!」

龍少眼裡只有恨，若果事情發展下去，想必我一定會被他弄死，可惜，他已沒有機會了

「係咩？龍少呀，你交咗錢俾罪工場未呀？當年我女朋友就係咁慘死」

我故作扯開話題說。龍少立刻大笑，並用手機開啟網上銀行的資料

「你唔好當我傻先得㗎，我一早較好咗，今日會自動過數去罪工場個戶口……WTFFF!點解個戶口結餘會0咗㗎! 冇可能㗎！點解個過數取消咗！」

龍少頓時嚇到面無血色，我卻笑着向龍少說

「琴晚你呢個戶口捐咗十萬蚊去紅十字會，咁戶口結餘歸0，自然就轉唔到帳啦。我代紅十字會多謝你呢位善長人翁」

龍少又羞又怒，緊握拳頭。對，差一點，就只差一點

「我同你講過，我地唔係奴隸，睇小我地，你一定會後悔。千七萬當買個教訓啦。唔好嬲呀，我只係塞錢入你袋」

我輕挑地向龍少說，一副自鳴得意的嘴臉，使龍少喪失理智。他衝向我，我成功了

他的拳頭打向我胸口，很痛很重。這拳比以往的任何一拳也要大力。但我由少至大也被打至習慣，這種肉體上的痛楚，根本不算什麼

「咪郁!警察!」

一個穿普通西裝的便衣探員把龍少擒住。龍少反抗不到這個警察，被人拷上手扣

「你涉嫌嚴傷人或對他人身體加以嚴重傷害被捕。唔係事必要你講，除非你想講，但你所講的一切都會記錄下來，並可能成為呈堂證供」

龍少邊向我吼叫，邊被警員帶走。如無意外，他會被拘留至少48小時，亦即錯過了向罪工場交會員費的時間，而這樣的他就只有死路一條

一旁的小女孩衝了出來，拿起濕紙巾印我嘴角的血

「幾時變得咁關心我呀～」

我不忘取笑芊琳

「我...我先唔係關心你呀。衰人!」

芊琳雖然嘴硬，卻小心翼翼地處理着我的傷勢

「係呢，點解會咁啱有個便衣探員喺度嘅」

我不解地問

「係你話咩有大事，我驚你會有危險，未叫佢嚟囉。而呢個黃探員係我嘅朋友嚟，所以佢聽到我嘅請求都肯一齊嚟」

芊琳正經地解釋道

「原來小妹妹咁體貼㗎，睇嚟要從新認識你啦～」

我總愛調侃芊琳

「衰人！」

另一邊廂

得知龍少情況的阿雪興奮得像小朋友般大笑大跳，而阿朗則一臉疑問

「我唔明喎，永樂點偷到龍少嘅鑽石項鍊，同埋入去佢網上銀行度?」

阿雪聽完笑了笑

「其實永樂喺龍少嘅格仔鋪度買咗迷姦水，然後喺交易前夕，我就同龍少兩個單獨飲紅酒，當然佢嗰杯加咗迷姦水」

「佢徹底瞓着咗後，我就通知一直喺海濱等候嘅永樂，佢上度嚟，發現龍少身上帶住粒咁巨型嘅鑽石頸鏈，諗都唔諗，就將佢變賣，再買返條贋品比龍少」

「而一時間，我就攞龍少嘅手指去做網上銀行嘅生物保安認證。有手指模的話，我地唔再需要輸入密碼。我地直接進入佢網上銀行戶口，再將佢僅餘嘅錢全部捐贈比紅十字會」

阿雪邊解釋邊手舞足蹈，阿朗則平靜地點了點頭

這刻的阿雪興奮並不是因為能剷除龍少。而是她認為永樂能對抗權力和金錢。即使權力大得像龍少，也被奴隸身份的永樂玩弄在指掌中

她找到了比起金錢更有安全感的東西，那就是梁永樂。她相信這個男人比起金錢更有能力保護她。因此，她會用盡一切辦法去獲得永樂和他的心

「梁永樂，你係屬於我嘅」

郭希雪是愛上了梁永樂嗎？

不，但這比起愛上的程度更深

她把對金錢的執著和追求，轉移至永樂身上

這是病態的依戀

阿雪天真地笑着，懷裡是永樂穿過的外套

「歡迎返嚟~」

永樂拖着疲倦的身驅，回到罪工場。雖然他的計劃完美地成功了，但他現在只想回家好好睡一覺

阿雪興奮地撲向永樂，牽着他的手。永樂無力地笑了笑，這應該就是英雄片中的打敗英雄抱得美人吧

阿雪緊緊攬住永樂，在她眼中這是她唯一會愛的男人

「恭喜恭喜」

阿朗亦向永樂道賀。此刻的永樂就像婚禮中的新人，雖然興奮地接受着各人的祝福，但又無力再笑了

此時，辦公室的門被推開了，一個慈祥的中年大叔進了來，他面帶微笑，卻使眾人也嚇得靜了。這將嘴臉雖然不是特別難看，卻是永樂畢生難忘的人

「梁永樂，今晚攢咗唔少錢喎」

華叔邊走過來邊說，笑容背後，沒人知道他在想什麼

「吓？華叔你講咩呀？」

永樂先裝傻，不敢輕舉妄動

「你嘅事我大概都知。對於你嘅做事手法，我都冇意見。只係你係一個不可多得嘅人才，如果龍少真係返唔到嚟，希望你可以頂替佢個位」

華叔微笑着，拋下這句話便離開了

「永樂!你好叻呀！」

阿雪表現比起永樂更加興奮。永樂的擢升更是對阿雪眼光的肯定。現在她不再追求金錢，只一心追求永樂

「唔好意思呀，我今日真係好攰，我想返屋企唞下。至於成為會員嘅事，我會考慮」

永樂回到家，沒想太多，就疲倦地睡着了。他很清楚，由於他是取代龍少位置而成為會員，定必會惹來很多麻煩

********************************************

「永樂，永樂」

永樂四周漆黑，只有眼前的少女

「心妍！你唔係死咗啦咩？」

眼前的是永樂最重要的人，也是那個曾經令他一蹶不振的女孩。永樂沒有多想便擁抱着女孩

「心妍...心妍，我好掛住你呀...」

女孩掃著永樂的背部，就像多年前她安慰永樂一樣，在心妍面前，永樂彷彿沒有長大過一樣

「呢度係夢境呀，永樂。我死咗已經係一個改變唔到嘅事實，你要做嘅係繼續你嘅人生」

女孩溫柔地向永樂說，永樂則哭成淚人

「當日你冇選擇到拯救我，但係今日你可以選擇咗做會員，可以拯救阿雪同阿朗」

永樂猛烈地搖着頭

「我唔想再犯罪啦...當日我就係因為...因為犯罪，而累死你，係我對你唔住...」

永樂哭成淚人，當日女孩失救的一幕不斷在他的腦內重現。他很怕，很怕重視的人也會變成冷冰的屍體，失去溫度離他而去

「唔會再發生㗎啦，我相信你。永樂哥哥而家已經有能力保護人。而我見到你可以打敗龍少，就知你已經長大啦。心妍都可以安心離開啦」

心妍的臉貼近永樂，她用手拭乾永樂的淚。她只希望眼前的男孩能有美好的生活，那麽她的離逝也算是有意義了

「唔好...求下妳，唔好再離開我啦...」

永樂知道心妍已經離開的事實，但他只想抱擁着她。即使只有多一秒，即使只是在夢境

「再見啦永樂，你都要好好照顧自己吖」

心妍說到這裡，也忍不住滴下眼淚。她只是在永樂面前強忍思念之情，但她的心同樣掛念永樂

永樂的視線慢慢變黑，心妍也消失在漆黑中。永樂想捉緊心妍的手，但是他就是觸摸不到

「唔好呀！」

********************************************

我從夢境驚醒，卻發現抱着柔軟的質感。難得是心妍真的復活了？

當然不是，原來我攬着的是阿雪。我跟她臉貼臉，近看這個女孩真的白得像雪一樣，彷彿不受塵俗所污染。我欣賞着這張美人的睡相，想必惹來不少男生妒忌吧

正當我自鳴得意時，卻突然毛骨悚然。昨晚明明只有我自己喝酒然後睡覺，阿雪留在夢工場。她是怎麼能進來，並且睡在我身旁的？

我嚇得整個人跳起，這個動作卻弄醒了阿雪

「早晨～」

阿雪睡眼惺忪，伸着懶腰說。天降美人本應是件樂事，但是整件事卻太詭異而使我高興不起

「點解你會喺度㗎！」

我退後二百步，直接了當問了心中的問題。阿雪卻揉揉眼睛，十分自然地說

「咁我掛住你呀嘛～加上上次我醉咗你帶過我嚟，我未識上嚟囉」

阿雪的語氣平淡而自然。事實上，阿雪認為沒什麽比起睡在男仔旁，更有效地刷好感度。她當然成功令永樂小鹿亂撞，但也令他的驚嚇度升至極限

永樂到客廳避開阿雪，卻看到大門的鎖被踢破了。永樂不禁冒出冷汗，生怕自己會成為下一個被怪力少女踢破的門鎖

阿雪拉開我電視櫃前的抽屜，拿起電視遙控器。我差點以為我家裡多了個女主人。看到這情景，我心裡總有不祥的預感

「凌晨時分，涉嫌傷人而被拘捕的龍凱晨獲保釋後，所坐的士的剎車器失靈，而撞向隧道的收費亭，繼而發生爆炸，車上二人全部身亡。警方初步認為案件冇可疑，暫時列作意外處理」

電視機的<香港早晨>播出龍少離世的消息

「樂仔！你望下，龍少真係死咗！我地成功咗啦！」

阿雪向我露出勝利者的笑容

「做咩叫我樂仔呀，叫返我永樂得啦」

我不太習慣阿雪稱呼我為樂仔

「樂仔親密d嘛，你都叫我做希雪啦」

我搖搖頭拒絕。阿雪就把頭哄近，嚇得我把頭別過

「你以後都要叫我希雪，如果唔係，我就將琴晚嘅事講出去」

阿雪鬼靈精地笑着，我聽到阿雪的威脅嚇得冷汗直流

「得...希雪，以後就叫你希雪」

我只能妥協，她卻快速地親吻我臉龐一下，我反應不及

「行啦，我地今日一齊返罪工場啦～」

阿雪拿起手袋，跳跌走走

「就好似上次咁～」

看着反常的阿雪，我總有不祥的預。此時的我當然不知道，阿雪的依賴和佔有對象已經從錢變成了我。而這天只是苦頭的開始

阿雪拉着我的手，我嘗試爭脫，但她的力量實在太恐怖，我也於是放棄爭扎了

我和阿雪回到罪工場，龍少的辦公室。除了阿朗一早到了以外，華叔也在。這個情景下，本來和我打鬧着的阿雪也停止了

「咁快有艷福呀～永樂」

華叔語氣就像親切地問候我，但他事實上親手殺了我的前女友，這句話是故意挑釁我的

「邊係呢～不過華叔你大駕光臨冇理由就係想睇下我嘅近況掛」

我把話題帶回今天的正題。直覺告訴我，華叔是個危險的人，比起龍少，他難纏二百倍。因此，我亦不想與他糾纏

「咁我都單刀直入。今日嚟，係想同大家講龍少已經意外殺咗。所以我希望永樂你，可以成為我地罪工場嘅會員，取代龍少嘅位置」

「冇問題」

我一口答應了。經過昨晚的夢，我也總算想通了。阿雪聽到我這個決定出自真心地笑了。而阿朗和華叔則沒有想過我會如此輕易答應

「好吖！咁永樂你就會成為阿雪同阿朗嘅專屬會員。而呢間房亦都會變成你嘅辦公室，龍少以前喺罪工場嘅嘢都會歸你」

我點點頭。這也算是我意料之內

「不過呢，我仲會安排多個人入嚟，我係佢嘅專屬會員，不過佢會聽你指令同幫你，佢加入你嗰team，你冇異議?」

我搖搖頭。心想多一個人幫助我也是好事，就答應了華叔

「入嚟啦～」

此時，房門被推開，熟悉的身影進內

我整個人呆住了，大腦也停止運作。這些年，我一直都只希望她回來。我想也不想，就衝上前把女孩抱住

「心妍！唔好再離開啦！我好掛住你呀！」

sorry 今晚遲咗po

下點復活
推

失控的永樂緊緊抱着女孩。除了華叔外，全部人也非常詫異。而阿雪更是帶有恨意地看向女孩

「你講咩呀！我唔識你㗎!」

女孩用力把永樂推開，她不明白眼前的永樂是發生了什麼事

「我叫司徒芯妤，唔係你口中嘅心妍，亦都唔識佢」

女孩氣喘吁吁地說，看來剛才永諾把她擁抱得太緊，壓得她氣也喘不過來。永樂難以置信地看着芯妤

眼前的女孩長髮及肩，齊陰的髮型，正是當年心妍的髮型。一雙可愛的大眼睛，清徹而明亮，彷彿不受塵俗所污染。她的外表和心妍一模一樣，但我也明白她再像也不會是心妍。畢竟，心妍的死訊是不爭的事實

「Sorry...我一時激動得濟」

我為我的失態而向芯妤抱歉。雖然芯妤看樣子不是太介意，但氣氛一下子尷尬起來，房間內一遍死寂

「你好呀芯妤，我係阿朗，多多指教」

阿朗的自介打破了尷尬的氣氛。芯妤亦微笑地向阿朗點頭

「Ehh..我係梁永樂呀...多多指教」

我尷尬地向芯妤打招呼，可是剛才的事件已經令我們二人產生隔膜

阿雪看到芯妤和永樂，心裡總是納悶，應該就是所謂的吃醋吧

「芯妤你好呀～我係阿雪，亦都係樂仔嘅女朋友，以後多多指教～」

相比於自我介紹，阿雪這番話更像是宣示主權

我原本正沉思於心妍的事，卻被阿雪這番話拉回現實

「我幾時做咗你男朋友，點解我都唔知㗎！」

我激動地說着。阿雪在毀我清白，阿朗和華叔都向我報以奇怪的目光。這時的阿雪卻奸笑了

「琴晚呀～琴晚我地都瞓埋同一張床啦～莫非...你想唔認數?」

阿雪嘟起小嘴，裝作可憐地看着我。華叔和阿朗也搖搖頭，表示對我的行為不堪入目。不!冤枉呀！法官大人！

雖然我和阿雪什麽也沒做過，可是她說的也是事實。我想反駁卻啞口無言

「衰仔，估唔到你咁快手」

阿朗走到我身旁，拍拍我肩膀

「記得負責任呀」

華叔也走過來，拍我的肩膀。現在這算什麼意思！

「噗...哈哈哈」

芯妤看到我們這樣胡鬧，也忍不住笑了

「你地感情真係好好呀！可以同到你地一組係我嘅榮幸」

芯妤終於笑了，尷尬的氣氛也被徹底打破了

「咁破咗冰，就開始講正經嘢，永樂我想同你單獨傾下」

華叔向我說，我也跟隨他離開房間，而芯妤則留下與阿朗和阿雪聊天

「永樂，作為會員你有幾條規則需要遵守」

「第一。必須喺每個月最後一日之前交十萬比罪工場
第二。唔可以同任何非工場成員提起罪工場
第三。會員福利包括有最多3個支援人員，同埋一間辦公房間。至於其他服務例如武器，圖則，就需要額外購買」

「咁我想問係咪咩武器都得?」

我向華叔提問

「係，基本上係現時存在嘅嘢都得。即係話你可以連核彈都可以買，不過我地亦會收取一個頗高昂嘅費用。而我相信嗰個金額嘅錢夠你整十枝核彈」

我點點頭以示明白。華叔見我沒有其他問題便繼續說

「我地罪工場嘅架構其實係以階級制。最低級嘅係前線支援人員，跟住到會員，之後就係監工，最高級係副總裁」

「最高級唔係應該總栽咩？點解會係副?」

我好奇地問

「因為麵粉廠只係罪工場嘅前線架構。而總裁同董事係一班有權力嘅人，佢地唔想有麻煩，因此只會做罪工場嘅行政工作同作為股東收錢。所以，麵粉廠嚟講，呢棟廠房最大嘅就係副總裁」

華叔耐心地向我解釋。若罪工場事敗，責任想必也會被推卸至副總栽身上，而一群始作俑者也能輕易脫身。我不禁苦笑，香港，果然是個為權貴服務的地方

「順帶一題，會員與會員之間可能會有合作犯罪，不過到真係發生先再同你解釋啦。其實我都約咗人，有咩唔明再問我啦」

華叔說完便離開了。他轉身的一迅間，笑容立刻消失。他知道永樂是個麻煩人才故意裝作友善，事實上，他眼內除了權力以外，什麼也看不到

華叔走到7樓，他開門進入房間

房間內有張巨型的寫字桌，桌上有十多部電腦正在使用。房間燈光昏暗，是少數罪工場經改動過的房間

一個打扮成熟的女子坐在長型工作臺的主席位，她冷冷地看着華叔

女子身穿白色為主的連身短裙，給人高雅成熟的感覺。短裙把她一雙完美無暇的長腿都展露得一覽無遺，配上炭灰色的高跟鞋和酒紅色的唇彩。她是一個散發着誘人魅力的職業女性

華叔笑着向女子打招呼，女子卻繼續埋首她的電腦工作

「你真係冇改錯名，微笑死神。見到你個笑容都唔開胃」

女子對華叔所做過的壞事十分了解，因而覺得他是卑鄙的偽君子而厭惡他

「唔夠你勁。駭騎嘅唯一成員。d人仲以為駭騎係一班黑客高手組成嘅團，事實上只係你一個」

華叔雖然收起了笑容，卻仍說着奉承的說話，但他說的也是事實。女子的智慧和黑客技術，連華叔也忌她三分

「你係咪已經搵到人同我拍檔？」

女子沒空理會華叔的花言巧語，直接了當是她的作風。女子一副女王模樣，但論職位上華叔比起她要高級。而因為她這樣的行事作風，罪工場的人都稱她為女王

「女王交代落嘅嘢，點敢唔做呢？」

「曉晴殿下」

唔係復活，但係咁嘅設定有原因嘅

此章節配合音樂效果更佳

曉晴如常地在房間內工作。只有她一人，對，自從她與俊傑的事後，她不再依靠人，也不再害怕寂寞

曉晴喜歡獨處，她喜歡無拘無束的感覺。說穿了，她是害怕再一次遇上不會開花結果的愛情，因而不與別人交心

房間的門被推開，曉晴不用抬頭也知道華叔來了。因為除了華叔以外，根本沒有人會接觸這個冰雪女王

「曉晴，我帶咗份禮物嚟，佢會係你嘅專屬奴隸」

華叔笑着向曉晴笑，曉晴卻沒有絲毫喜色

「我唔需要咩奴隸，我鍾意自己一個人」

曉晴說完這句話就後悔了。她眼前的人，正是令她不能向前，那個一直束縛住她的人

俊傑看到曉晴後很激動

「曉晴！你冇事吖嘛！華叔冇傷害你呀嘛！」

曉晴很想走前擁抱着俊傑，她對俊傑的思念已經到了極點，但理智禁止了她這樣做

「你講咩呀，我好好」

曉晴冷冷地向俊傑說。俊傑十分驚訝，但他也不是白癡，他立刻明白自己是受華叔所騙。但俊傑看到曉晴沒有被傷害，他也安心了

「由今日開始，我會同你拍檔啦…」

俊傑向曉晴說。高冷女王的心也不禁激動起來，這意味着她能每天都看到俊傑。但理性的她卻認為她與俊傑沒有可能，她只能強逼自己冷待俊傑，而令俊傑離開她

「你唔係我拍檔，你只係我隻狗，唔該唔好懶熟咁」

俊傑聽到曉晴向自己這樣說，他的心不禁一沉。但是他又想起以前對曉晴做成的傷害，他也算是理解曉晴為何如此絕情

華叔看見他們這樣不禁笑了。他一直忌憚着曉晴的能力。透過俊傑的故事，他認為俊傑是曉晴的剋星。而只要俊傑跟隨着曉晴，就能使曉晴心不在焉，同時華叔的威脅也因而消失了。看見一切正如自己的計劃發展，華叔滿意地離開了

俊傑看着眼前的曉晴，既熟悉又陌生。印象中的曉晴身材高䠷，頭髮長黑直，加上皮膚白皙，明亮嘅雙眼帶點稚氣。行為卻是徹頭徹尾的男人，直接了當更是曉晴的特色

但現在的曉晴變成成熟的冰雪女王，身上帶着一種讓人難以接近的氣場。俊傑更加沒有想過，原本天真爛漫的曉晴，竟變成他眼前臭名遠揚的犯罪份子

「你望完未呀！使唔使我除埋衫比你慢慢睇呀！」

曉晴以惡言惡語對待着俊傑。曉晴對於俊傑十分氣憤。並不是因為俊傑曾經對曉晴做過的事，而是她不明白一向聰明的俊傑為何會加入罪工場這個地獄

她更加氣憤俊傑還一臉關心的樣子。她很怕自己會再次失去俊傑。曉晴很清楚罪工場有多危險，而她亦暗暗發誓無論發生什麼事也要拼死保護俊傑

她向俊傑下第一道命令，就是讓他立刻離開她視線範圍。儘管俊傑千萬個不如意，但他也會遵從曉晴的意思

房間內，儘管只剩下曉晴一人，她也不能專注工作，她腦海全是與俊傑的往事

********************************************

以前的俊傑總是很遠，曉晴總是追趕着俊傑的身影

在曉晴眼中，俊傑是個全能男生，而她自己卻怎樣也比不上

她想起第一次與俊傑唱k。房間內，她把俊傑壓到沙發上。她一步一步靠近俊傑，以歌詞表達着愛意。他們二人的臉很近，近得讓曉晴想吻下去

可惜曉晴卻沒有這種膽量，她慢慢靠後。有時，她會想，如果吻了下去，他們的結局也許會截然不同

曉晴拿出她的名牌銀包，內裡有一張陳年舊照。相片中的曉晴笑得很燦爛，因為她身旁的是她最愛的男孩。這是他們第一張合照。儘管曉晴的變化是如此巨大，這張貼紙相的地位卻從未動搖

她很妒忌紫彤，就是那個俊傑一直喜歡着的女孩。她很痛恨自己為何不是俊傑心中的女主角。即使她最後在觀塘海濱裡表明心聲，但也只是換來一句抱歉

這是稚氣曉晴消失的原因。她認為一定是自己不夠吸引才沒法令俊傑愛上自己。她學會打扮自己，學會穿衣，學會駭客技術。她一步一步搜尋着其他女生的不好

她很想在俊傑面前揭穿他喜歡着的女孩的真面目。她只是不希望俊傑被這些假人所欺騙。因為她認為亦知道，真心喜歡俊傑的只有自己。她不想看到俊傑一次又一次被欺騙和失望

曉晴最後成功了，把俊傑身邊女孩的秘密和醜陋全部揭穿。可是，俊傑也沒有因此而喜歡上曉晴，他更因害怕曉晴而徹底離開她

從這時開始，曉晴從世界崩塌了。她認為每個人也收藏很多秘密，沒有人是真心的。她於是運用自己的駭客技術，把大企業，政府的秘密和醜聞向公眾披露

很快地，她的組織(雖然只有一人)就變得街知巷聞。她也因而受到華叔邀請，加入罪工場。而除着把企業的秘密披露得越多的曉晴很快就明白，即使企業或政府的醜聞曝光，他們也能用錢平息事件

因為這個社會由權貴話事，他們喜歡怎樣就怎樣。慢慢地，即使曉晴披露再多的秘密和黑幕，市民已經麻目了，因為他們即使知道也不能改變甚麼

曉晴即使是個神級駭客，但現實中也是個普通小市民，她也只是個無能為力的人

曉晴於是接受華叔的邀請。她不再為社會請命或是為甚麼正義。她要向上爬，成為社會的上流人士。她從為正義而把黑幕披露，變成受僱偷取敵對公司的商業秘密

********************************************
從天真爛漫，墮落成為錢財賣命。這不是個特殊故事，這只是個普羅大眾因強大的無力感而發生的悲劇

這是每天都發生的事

而社會的人稱之長大和成熟

曉晴從鏡子看着自己化上淡妝的臉龐，接受自己長大了的事實

此章節配合音樂效果更佳

燈光昏暗的房間，鍵盤的按鍵聲滔滔不絕。此刻的女王正操控着十多部電腦進行網絡攻擊

女王認真時散發的氣場連華叔又不敢接近。就只有一個作死的人，對這種氣場免疫

「曉晴曉晴！我地今日去玩啦～」

俊傑一手推開房門，呼叫着曉晴

幸好女王在網絡戰爭中剛好勝利了，否則俊傑應該身首異處

「唔去！」

曉晴別過頭，她喜歡把自己留在房間內，不接觸外面醜陋世界

「去啦～」

俊傑沒有理會曉晴的意見，他拉着曉晴的手，衝出罪工場的大門

曉晴一時腦袋空白，她理性的一面反應不及。她想起當年，她也是同樣地拉着俊傑的手，到旺角唱k。儘管俊傑當時是不情願，她也死拉着俊傑不放，和今天的俊傑一樣

「我地去邊呀！」

曉晴語氣十分不耐煩，但是她的心卻是很期待

「重遊舊地」

俊傑笑着說。他不喜歡現在冷冰冰的曉晴。他不懂得駭客技術，因此在罪工場的空餘時間多得很，於是他就想了個計劃，讓以前的曉晴復活過來

俊傑拉着曉晴的手到了旺角，那是他們第一次唱k的地方。儘管曉晴臉上千萬個不如意，她也沒有鬆開手，她當然亦記得這是他們第一次約會的地方

K房內，俊傑拿起麥克風，音樂響起

「吻下去，便確定我共你能同生，能同死」

俊傑含情脈脈地向曉晴唱。這使曉晴想起當日她也是同樣地唱向俊傑，她不禁有點心動

這首歌的名字是<哪裡只得我共你>，同時唱出俊傑的心聲。他明白曉晴成為了犯罪份子，是因為這個不公的社會，他了解曉晴心中的無力感

當年，曉晴一直在俊傑身旁扶持並安慰着他。今天，俊傑很想成為曉晴的依靠，很想保護曉晴

儘管曉晴對他如此冷淡，儘管罪工場是不能逃脫的，他也很想建立一個只有他們二人的世界，守護他最重要的人，他的曉晴

「我要將你拯救，逃離人類荒謬」

俊傑很想憑他僅餘小小的力量，用他的手守護曉晴的笑容

曉晴看着俊傑雙眼。即使曉晴如何嘴硬，她的眼神已經出賣了她。俊傑是最熟悉她的人，當然明白曉晴的心思。曉晴深受感動，她希望此刻不會完結，永遠也有俊傑在身旁。不再被甚麼罪工場所束縛，不再有人干擾他們。二人之間只有愛

「不聽閒言，若你好就已經，很足夠」

俊傑把身靠近曉晴，很近很近。曉晴眼裡只有俊傑，就像是當日那麽近

曉晴的眼淚終於滴下，這眼淚包含着被俊傑所感動，對俊傑的思念，對俊傑的愛和恨，這眼淚是獻給俊傑的

俊傑識趣地拿出紙巾，曉晴接過紙巾擦乾眼淚

[我...有沙入眼]

曉晴依然耍着嘴皮功夫，俊傑則笑了笑，再次拉着曉晴的手臂

這次他們來到了歡樂的店舖，熟悉的聲音再次響起

「咦～又係你地兩個呀？」

櫃枱前的阿姨看着俊傑和曉晴驚訝的說。上次來，這個阿姨一口咬定他們是情侶，使二人尷尬萬分。沒想到兩年前的事，她仍記得

「係呀，又係我地兩個」

俊傑牽着曉晴的手向阿姨笑笑說

「哇～今次係男朋友仔主動拖住喎，即係一齊咗啦～」

阿姨看着甜蜜的二人說。俊傑尷尬地笑了笑，曉晴則害羞得臉也紅了。這彷彿回到兩年前，屬於他們的美好時光

俊傑沒有浪費時間，他拉着曉晴回到當日的那部貼紙相機。這次，他不再害羞，他一手攬着曉晴的纖腰，貼着曉晴的臉，燦爛地笑着

曉晴卻有點害羞。她羞澀地笑着，稚氣再次回到曉晴的臉上。雖然曉晴的笑容不像兩年前般燦爛，但她卻比兩年前更幸福

相中的二人互相依偎着，就像以前二人互相依靠着，俊傑對於相片很滿意

[既然過去已經係改變唔到嘅事實，倒不如由而家開始追返當初失去嘅時光]

俊傑認真地向曉晴說。曉晴害差得別過臉，輕聲說道

「正一傻瓜」

由於貼紙相是一式兩份。於是俊傑趁着曉晴不為意，在自己的照片上加上[我要將你拯救]，並在曉晴的照片上加上[逃離人類荒謬]

俊傑算是把自己的心聲寫上，他對今天的行程也滿意了

「點呀？女王大人開心嗎？」

俊傑向曉晴問道。曉晴當然是心花怒放，但嘴硬的她卻偏要唱反調

「可以啦。晒咗我一日嘅時間，咁樣嘅行程都算係保償到嘅」

曉晴露出不悅的眼神，嘴角卻不經意向上揚。細心的俊傑當然能察覺，也因而明白曉晴的心

「我應承你。我會帶你離開呢度，去一個冇人識得我地嘅地方，重新開展新嘅生活，你一定要等我」

俊傑捉緊曉晴的手，向曉晴承諾道。曉晴內心興奮得傻了，但她仍要嘴硬

「信住你先啦，不過我唔排除我會變心㗎」

曉晴別過臉，害羞地回應

「嘿嘿，傻妹」

此章節配合音樂效果更佳

正當俊傑忙於天天苦惱着如何哄她的女王，另一邊廂的芯妤也在苦惱着

芯妤是個活潑開朗的女生。自從看到永樂組的相處後，她就立志能融入他們的圈子

但在這一星期，她感受到永樂對自己很抗拒，對身邊的人也有很大戒心，阿雪就一直黏着永樂。最離譜的是阿朗，他經常性無故失蹤，就算出現也是沉默寡言，面無表情

芯妤決定要令整個組的氣氛也好起來，同時也要讓自己融入他們的圈子。於是，她便一直暗地裡計劃着

「名為永樂組友誼鞏固大作戰正式開始！」

一天的清晨，芯妤在永樂的房間大喊道。永樂和阿朗同時向她報以一雙死魚眼

「喂呀～唔好咁啦！大家要精神d！」

如果說阿雪的體力是無限的話，那麽芯妤的精神力量更是無盡。這個精力充沛的陽光女孩為永樂組帶來不少生氣

「咁個計劃係？」

阿雪好奇地問。只要任何能拉緊她和永樂距離的活動，她也會支持

「我地去長洲！咁你同永樂都可以多d獨處時間嘛」

芯妤這個鬼靈精看穿了阿雪的心思，阿雪於是一口就答應了

於是，我們這天就神乎其技地來到了長洲。船上，阿雪攬住我的手，在我肩膊上睡着了。阿朗看着我們，從他的背包中拿出太陽眼鏡，再向我報以一隻中指

芯妤看見這個情景便開始和我聊起天來

「哥哥姐姐係點樣開始㗎？」

由於我和阿雪比起芯妤年紀大出頗多，因此她習慣稱我們為哥哥姐姐

面對這條問題，我不禁有點尷尬

「哈哈，其實我地冇開始過」

阿朗戴上太陽眼鏡，左右手皆贈我一隻中指

我苦笑了。看着阿雪熟睡的臉龐，我又想起如果沒有俊傑的那番話，也不會令我從新有回感情，我也只會被過去所困

我不禁憶起往事，笑容便從我的臉上消失了，露出的是哀傷和苦澀的表情。這個突然的變化卻嚇倒了芯妤，她立刻走到我面前

「煩惱煩惱快快走，煩惱煩惱快快走」

芯妤伸出雙手在我的臉上打轉，並且一邊唸着咒語。我頓時從回憶中醒過來，我不可思議地看着芯妤

此時的芯妤與心妍的身影重疊了，這是心妍安慰我的方法。當時只要我一失落，她便會唸着咒語和用手在我臉上打轉

當然這不是什麽特殊咒語，只是我總會被她溫柔的語氣所感動，因而忘記憂傷。但她死後，這卻成為我的魔咒

芯妤察覺了我的不對勁，於是立刻停止了，便擔心地問

「我...係咪做錯嘢？」

我別過頭說着沒事。臉上的憂傷想必更加明顯

這時的芯妤非常失落。她常常看到永樂總是一臉愁容，她很想幫助她，但她卻什麽也做不到。由於永樂在初見她的怪異行為，使她對永樂的故事更有興趣

大家在一片沉默中完成船程。泊岸時，阿雪也醒了，她察覺到芯妤樣子變得內疚，永樂的樣子變得憂傷

她便親吻永樂的臉龐，再怒視着芯妤。芯妤看到阿雪的眼神，心卻更加內疚

一下船，芯妤便帶着眾人到關公忠義亭。這時忠義亭旁邊有棵巨大的櫻花樹。此時的櫻花慢慢飄落，落在永樂的面前

「好靚呀！」

阿雪興奮地說。她攬住永樂自拍

「如果櫻花散落哂，得返櫻花樹，你覺得佢會唔會好孤獨呀？」

永樂的手捉住了剛才飄落的櫻花，若有所思地問阿雪。阿雪當然明白永樂是想起不快的回憶

她捉着永樂的臉，認真地說

「無論點都好，就算身邊所有人出賣你同離開你，我都唔會離開你。因為你就係我生存嘅意義」

阿雪說完便長吻着永樂。阿雪很希望自己能成為永樂的庇護所。這個吻很長，阿雪想把她的心意亳不保留地傳給永樂

這時的阿朗識趣地拿著阿雪預先給他的即影即有，為阿雪和永樂拍下他們在櫻花樹下接吻的情景

「唔好阻住佢地啦」

阿朗拍完照後便拍拍芯妤的肩膀，芯妤很希望自己也能為永樂分憂，但卻似乎不斷加重他的精神負擔

「兩位，請笑納」

阿朗向阿雪和永樂遞上剛才的照片，芯妤不禁灰心起來，連一向打醬油的阿朗也比她有用。她在想，自己是否對於他們來說是多餘呢？

但芯妤很快打起精神來。她帶着大家到長洲的景點--張保仔洞

張保仔洞洞口很窄，加上洞內漆黑一片，遊客們都打醒十二分精神。但心急的芯妤卻因興奮而沒有留神，還沒進洞內就扭傷了，痛苦的她坐在洞口

「你冇事吖嘛！」

阿雪連忙跑上前，為芯妤檢查傷勢。所幸的是，芯妤傷得不太重，但已經不能繼續旅程

這時永樂自告奮勇地揹起芯妤，並主動提出結束旅程。芯妤內疚得想哭，因為是她的緣故才令旅程提前結束

當然眾人也沒有責怪芯妤，大家也走回碼頭，打算返回市區

在經過的小巷中，芯妤看到了一條十字架的項鍊，她想把它送給永樂以作保償。但這時的永樂卻拒絕了，因為她身上已經有一條十字架項鍊

更重要的是，那是心妍的遺物。芯妤的行為又使他憶起與心妍的一點一滴

芯妤眼見自己的好意再次被拒，她很灰心。在整個長洲旅程中，她就是不斷破壞氣氛，成為眾人負累的那個

她決定了，避免再次踩地雷，她決定了解永樂的過去，而她的方法就是從她唯一聽過名字的人開始了解

船上，眾人坐上返回市區的船，長洲之旅也以奇怪的形式落幕

「係呢」

芯妤打破沉默

「我想問邊個係心妍？」

芯妤向永樂發問

這時的永樂苦笑了一聲，阿雪示意芯妤閉嘴，永樂卻說不要緊

他一直獨守着自己的過去，現在是時候把一切說出來。就像俊傑一樣，把過去放下，不再受束縛

颱風日特別加更

********************

此章節配合音樂效果更佳

這是一個關於無力和內疚的故事

永樂永樂，這是他父母給他的第一份禮物。他們希望兒子永遠都能快快樂樂。這是他們簡單的希望

永樂有個公務員爸爸，媽媽則是體貼的全職主婦。他還有個很疼愛自己的妹妹。對，她就是梁心妍，永樂最重視的人

永樂的出身與阿雪不同。雖然不算什麼有錢人，但也至還算有三餐溫飽

別墅內，永樂如常和妹妹玩耍，媽媽繼續炒菜，一切如常

對，暴風雨總是突如其來的，亳無先兆

爸爸滿身酒氣回到家，往日慈祥的父親現在令永樂和心妍害怕着

原來爸爸喜歡投資股票，而這次他更用了自己的積蓄。不幸地，那些錢都輸光了

年幼的永樂當然不明白，他只希望爸爸不會再滿身酒氣

可是，爸爸醉酒的日子卻愈來愈多。所幸，爸爸只是借酒澆愁，也沒有作出任何傷害家人的行為

這裡的傷害僅限肉體上

媽媽看到丈夫弄成這個樣子，一天比一天削瘦。而丈夫喝醉了後只喜歡作一件事，就是和永樂聊天

「永樂，你知唔知呢個世界好唔公平」

爸爸醉醺醺地向永樂說

「唔公平?」

年幼的永樂當然不明白

「你阿爸我，信咗個豬朋狗友，佢話咩投資隻1X02 攢硬錢嘛，點知原來間公司係空殼，跟住個朋友坤埋我d錢就消失咗！」

爸爸被朋友出賣而落至如斯田地

「即係點?」

永樂依然聽不明白爸爸的話

「即係呢個世界冇人係信得過嘅，你亦都唔需要朋友，知道未?」

「癡線，你唔好教壞我個仔呀！」

媽媽聽到丈夫說着如斯歪理，不禁氣憤

「你呢d女人仔識條鐵咩！」

爸爸立刻和媽媽展開罵戰，永樂只能掩着心妍的耳朵

這是最差的情況嗎？不，還有更差

爸爸除了借酒澆愁外，還開始迷上賭博。俗語也有說:長賭必輸

爸爸卻相信 「小賭怡情，大賭變李嘉誠」

他輸錢，就繼續賭，把身家敗光後，那就借財務再賭

周而復始，爸爸很快就債臺高築

一個正常人墜落成破產人士需要多久？

半年，永樂的爸爸只用了半年

最後爸爸把家中一切的東西也敗光了，最後一無所有。申請破產後，再輪候公屋

一切塵埃落定，尚算優質的生活也給爸爸敗光

永樂和心妍的悲劇亦因此展開。正當大家以為生活逐步重回正軌，那些財務公司卻不滿了

他們借出的錢收不回，他們於是不爽了

你可能會問:香港不是有法律的嗎?

對，香港是有法律的，但法律是保障有錢人的利益，並不是為小市民服務的

大約三年後，在他們公屋的家

這是一個週末的傍晚時份，心妍因上興趣班而只有永樂在家自己玩耍。爸爸和媽媽也在靜靜地看電視

這時，大門傳來巨響，五六個戴着口罩，滿身紋身的人衝了進來。他們拿着槍，指向男人

媽媽緊抱着永樂，她只希望這場劫難中，永樂能生存下去

砰！鮮血從爸爸的心口流出，他拼死拉着其中一個賊人，換來的是四方八面的槍擊。被拉着的賊人拼命踢開和踩躺在地下的男人

男人口吐鮮血，他臨死前看着自己寶貴的兒子。他如此拼命，並非擔憂財產。他只是害怕，這群賊人會對他的兒子不利

這一幕幕全部被永諾親眼看着。永諾已經小學5年級，他十分明白現在發生的事。媽媽見狀，立刻用身驅擁抱着永樂，遮擋着永樂的視線

槍聲再次響起，永樂感覺到一盆溫水灑在他的頭上。他的頭髮和臉龐都染成一片血紅

母親的手鬆開了，無力地躺在永樂的手中。母親雙眼含着淚，她只希望兒子能平安無事

永樂看着母親額頭破開的大洞，鮮血直流。他的心彷彿也穿了個洞

人在傷心至極時會是怎樣呢？永樂知道，也體會過

永樂沒有哭，也沒有流淚。他呆呆地看着母親，雙手沾滿鮮血。儘管他知道母親已經回不來，他仍希望，只渴求上天能給一個奇蹟，讓他的母親活過來

賊人們見男女主人也殺了後，立刻大肆搶掠。永樂卻沒有理會和反抗。他只想再一次看到母親和父親的笑容。他很掛念父親會溫柔的把他抱起

他很掛念一個人會在週末郊遊的日子，他很渴望能再一次全家齊整地去旅行

永樂一直呆呆地半跪在地上，抱着母親的屍體動也不動

其中一個賊人看到了，卻當成笑話般大笑了

他走到永樂面前，把槍佔滿永樂媽媽的鮮血，再伸至永樂的手

「你用佢嚟殺我啦！咁你就可以報仇啦！」

永樂看着自己的手沾滿母親的鮮血，不停顫抖。更加沒有勇氣扣下板街射殺賊人

「正垃圾，哈哈哈哈～」

賊人把沾滿鮮血的槍塗滿永樂，盡情把他羞辱一番

永樂眼前的事物全部鮮紅，他再也接受不了，便害怕得昏倒了

永樂再次醒來已經在醫院，身旁是一直在他昏倒其間陪伴的心妍

心妍的眼又紅又腫，她知道父母的死訊時打擊很大，她再也接受不了最愛的哥哥也離她而去

兄妹於是相依為命。靈堂上，永樂沒有流下一滴眼淚，他只記起父母被殺的慘況和賊人的冷血

永樂的所有親戚也到來了。他們可憐着永樂兄妹，而永樂十分討厭這種眼神，因為他們都是虛假的

的而且確，那群姨媽姑姐看準永樂和心妍年紀少，想把永諾母親生前僅餘的財產也搶過來

永樂此時記起爸爸曾說過的

「呢個世界冇人係信得過嘅，你亦都唔需要朋友，知道未?」

爸爸的聲音在永樂的腦內響起，從呢一刻，永諾一生只剩下一個目標，就是要保護好他僅餘重要的人

他攬住心妍，他不願再看到心妍哭，也要給予她好日子

最後，永樂和心妍失去一切。他們最終被一個甚麼家產也分不到的舅父收養了

此章節配合音樂效果更佳

可是，這卻只是另一個悲劇的開端

由於舅父在爭產事件中，他連一分一亳也不到。他於是把心中的不忿發洩向永樂和心妍身上

二人沒有反抗能力，只能白白被捱打。他們滿身傷痕，每晚只能互相依偎着，互相抱着在被單中痛哭。他們沒有將來，沒有人理會，也沒有人關心，只能活在無間地獄中

不幸中之大幸，心妍和永樂還有對方作為精神支柱，而勉強捱下去。他們常常會二人外出，到不同的地方。他們沒有朋友，也不需要朋友。他們的世界，只須要二人就足夠了

為了令妹妹高興，傷痕纍纍的永樂總會在週末計劃着到香港不同的地方遊歷。這天，他們二人來到了嘉頓山上

永樂希望能在山上與妹妹眺望這個城市，在繁華都市下日落

暗紅色的太陽把天紅染成一片赤紅。心妍很感激永樂為她的一切負出

「不許你注定一人，永遠共你去抱緊，一生中百樣可能」

心妍雙眼在唱起歌時，滲出強烈的愛意，歌詞更是她心底的話。她這輩子唯一感激上帝的事，就是派了永樂當她的哥哥

「只想會有日可能，與你共姓的身份，去回望這生，也有你陪襯」

心妍和永樂總是被人厭棄着，但心妍從來沒有介意過。她只需要永樂陪着她，她就滿足了。她一步一步走向永樂

「不作陌生人，只做你情人，不枉此生」

心妍把永樂緊緊抱着，這些年來，一直互相扶持的二人有着濃厚的感情，什麼也分不開他們。他們的愛比起情人更要堅固

這時的太陽完全落下，香港的夜景在永樂和心妍眼中變得一覽無遺

永樂看到懷內陶醉於美景的心妍便問

「你鍾唔鍾意下面嘅樓同地?」

心妍點點頭

「咁哥哥應承你，第時我會成為一個有錢人，將你而家見到嘅都買哂佢。我地唔會再被人蝦，唔會再比人睇唔起!」

永樂很希望能給予心妍幸福的日子，以報答她一直以來的付出。他不再忍心看到懷中的可人兒受傷

「其實，只要你一直喺我身邊，你係咪有錢人，又有咩所謂。你開心我就開心啦」

心妍輕撫着永樂的臉龐，她的一舉手一投足也能治癒永樂破碎的心

「不過呢，我要你應承我，帶我睇哂全香港唔同地方嘅日落!」

心妍笑着向永樂請求

「哇～所有地方喎，咁邊有睇完嘅一日呀～」

永樂想了想，覺得這個承諾是不可能的

「咁你先可總永遠喺我身邊，我地亦永遠注定一齊，嘿」

心妍得意地笑了，永樂敵不過妹妹的撒嬌，最後也答應了

幸福和痛苦的日子互相交替着。直至這天，永樂決定離開舅父，他要外出打工。事業成功後，再救走心妍

「我要出去，闖一番事業！」

這是永樂向心妍的解釋。永樂認為必須攢錢，才能帶心妍離開這個地方，否則悲劇只會每晚重演

心妍不捨得永樂，更十分擔心永樂的安危。但她明白永樂眼中只有錢，無論她怎麼說，這個哥哥也不會因她而留下

心妍很傷心，但她還是強忍眼淚，強顏歡笑支持哥哥

心妍把一直戴着的十字架項鍊除下，並親手幫永諾戴上

「你出到去外面嘅世界，妹妹唔可以再成日喺你身邊，所以呢，當你每次望到呢條鍊嘅時候，就要記住我嘅笑容。妹妹永遠都會喺你身邊支持你」

心妍說着說着，自己也哭了。她對永樂的不捨之情終於壓抑不住了

永樂雖然也會很思念心妍，但是他有非走不可的理由。他輕撫着心妍的頭，安慰着她

「心妍你要等哥哥，哥哥返嚟再帶你睇日落好唔好?」

心妍拭乾眼中淚，伸出尾指

「勾手指尾，唔準反悔㗎」

這是一個屬於心妍和永樂的約定

永樂離開了心妍，但是他怎樣也想不到這是他最後一次看到心妍了

心妍以項鍊的形式一直陪伴着永樂，但永樂卻是徹底地離開了心妍

沒辦法，因為永樂眼中只有錢，只想拼命守護心妍的生活

離開以後，永樂根本沒什麼闖一番事業的大計。他要攢快錢，而最直接的方法就是販毒

永樂主動加入社團。但是他卻不能攢到什麼錢。由於這些社團的運作只要肥上瘦下，就像一個微型社會。這些犯罪集團往是最辛苦的攢最少

而永樂的生活比起一般小混混更悲慘。他沒有家，沒有住處。他白天是個小混混，晚上是個露宿者。他嘗試過在24小時連鎖快餐店睡過，也試過在公園的長凳上睡着

幸好，即使生活如此艱辛，他還是捱了個去。他在最痛苦和坎坷的時候，總會握着項鍊上的十字架。這時，與心妍相處的一點一滴就會出現在他腦海中。為了再次與心妍看日落，再苦的事他也能完成

這是比起愛情更偉大的力量，名為親情

另一邊廂，自從永樂走了以後，舅父的發洩對象就變成心妍一人

她每晚握着與永樂的合照，獨自在被單裡哭泣。舅父不願花錢在心妍身上，她連手機也沒有，因此也沒有方法聯絡永樂

而變態的舅父更是監控着心妍的一舉一動。一

「嗚...哥哥，我好掛住你呀...你喺邊呀？」

日復一日的虐待無折磨，加上無了期的等待。心妍一步一步崩潰

心妍眼神空洞地握着那張已被她握至皺巴巴的舊照片。那是她與永樂僅餘的回憶

「哥哥，你而家過成點呀？我呢邊好好呀！其...其實我有d寂寞，你...你幾時返嚟呀，我...心妍好辛苦呀...求下你...哥哥，救...我」

心妍開始會和相片聊天。她把照片當成了永樂，她再也忍受不了無止境的絕望。甚至，她懷疑自己的哥哥是否已經一走了之

心妍的眼淚如黃河缺堤，空洞而無力的眼神，她的精神已經徹底壞掉

永樂對於一切也是亳不知情。他一直認為妹妹正在安心地等他。現在，他憑著自己的小聰明，引起兩個社團的衝突，而他就能趁火打劫，把錢和貨也搶去

一切也向着最理想的方向發展，永樂想信，很快便能與心妍團聚。他拿起頸上的十字架，感激心妍一直令他能堅持下去。這時剛好日落，他又再想起與心妍觀看日落的約定

他看着手挽袋的現金，滿意地笑了

這時他的電話響起

「喂～你好，我係西九龍區嘅探員，我姓陳嘅，請問係咪梁永樂先生?」

永樂一聽到探員兩字，心在灰了。他在想自己犯罪的行為是否事敗，他有強烈的不祥預感

「其實係你妹妹梁心妍啱啱過咗身，所以想請你去認屍」

永樂的時間停頓了，顏色也是從這天開始變得黑白。他不敢相信一直在他身邊陪件，支持他的妹妹，會離他而去

永樂的世界只剩下他一人。他再看着手挽袋內的現金，他笑了，瘋狂地笑了。永樂除了金錢，什麼也失去了

此章節配合音樂效果更佳

殮房內，氣溫冰冷。永樂卻絲毫沒有介意，因為他的心比氣溫更冷

心妍安祥地躺在公眾殮房的鐵床上，她的臉泛起粉紅色的紅暈。這是她為了讓永樂看見自己最美一面而選擇的自殺方式

「佢係燒炭自殺嘅」

陳探員在一旁冷冰冰地說道。永樂撫摸着心妍的臉龐。他很怕，很怕自己會忘記心妍的臉，害怕會忘記心妍面頰的觸感

「佢喺煮晚飯嘅時候，落咗大量安眠藥。之後趁舅父瞓着嘅時候用刀將佢殺死。之後，佢寫完遺書後，就喺房間內燒炭自殺」

陳探員語氣平淡，與激動的永樂形成強烈的對比。永樂苦笑着，他看着心妍的臉龐

「傻妹...唔好瞓啦...哥哥返咗嚟啦，你醒下啦」

永樂的眼淚滴在心妍的臉上，心妍依然安祥地微笑着

「傻妹...你唔係話過要一齊睇哂全港嘅日落咩...你講過，你會一直喺我身邊㗎...你...你點解要咁傻呀...」

「你唔好咁啦...心妍，哥哥唔會再離開你㗎啦...你應下我啦...我...求下你啦」

永樂跪在心妍面前，他想起從前的妹妹總會溫柔的安慰他，總會輕撫他的臉。現在的心妍，卻一動不動躺在床上

「你唔係話過，永遠都要一齊...」

永樂想起與心妍的約定，什麽看日落，什麽買大屋，什麼幸福，現在也回歸塵土，化為虛無了

「不許你注定一人...永遠共你去抱緊...一生中百樣可能」

這是永樂最後一次唱歌給心妍聽了。他把心妍的身體緊抱着。心妍的身體很冷，失去了溫度，永樂的心也結冰了

永樂有很多後悔的事，他痛恨自己離開了心妍，他痛恨自己沒有和心妍創造更多回憶。如果時間可以重來，他會一直陪伴心妍

可是，時間不能重來，永樂什麽也做不了

********************************************

一旁的陳探員，向永樂遞上一封信

「呢封應該係心妍嘅遺書，你自己睇啦」

永樂打開信，信的內容是這樣的:

親愛的哥哥

當你見到呢封信嘅時候，我應該已經離開咗呢個世界。唔知而家嘅你，係咪已經成為咗個有錢人呢？

對唔住呀，我唔可以再陪你睇日落。你記得要搵個好似我咁愛你嘅姐姐，帶佢睇哂全香港唔同地方嘅日落！記得對女朋友好d呀，我會喺天堂一直監視住你㗎！你...一定要幸福...一定...一定要，心妍會一直祝福你㗎

原諒我唔可以再喺你身邊，我真係捱唔到落去...我真係好辛苦，我好掛住你...你而家喺邊度呀...哥哥，你知唔知道，我每晚都會企喺門口，我好想你一打開門第一時間見到我。我知㗎...哥哥一定會返嚟㗎，係咪?但係心妍真係等唔到啦...

不過呢，你唔需要為心妍嘅離開傷心同喊，亦都唔好自責。知道嘛...我呢一生人最感激嘅係有你呢個好哥哥。有你喺我身邊，係我最幸福同最自豪嘅時候...所以呢，你見到我嘅時候，唔好喊，記得要笑。因為心妍最鍾意見到哥哥嘅笑容。所以最後一次...比我喺最後見返哥哥嘅笑容好唔好

心妍雖然唔可以再同你講嘢，但係我會以另一種形式一直喺你身邊。記唔記得，我之前送畀你嗰條鍊呢?你戴住佢呢，就好似我永遠陪住喺你身邊一樣。所以當你寂寞或者悲傷嘅時候，摸一摸頸鍊上嘅十字架，就會知道心妍其實一直都會陪住你

最後...最後啦。唔好再掛住心妍啦，我會喺天堂生活得好好。記得食多d嘢，凍嘅時候著多d衫。笑多d，如果唔係冇女仔鍾意㗎。好好生活落去...心妍唔可以再陪你行落去啦...

再見啦...永樂哥哥

今生遇上你，係心妍最大嘅福氣

心妍絕筆

********************************************

信內附上一張舊相片，這是永樂和心妍在嘉頓山的合照。相中的心妍笑得很燦爛，她挨着永樂，伸出勝利的手勢

相片背面寫着，不許你注定一人

永樂握着項鍊上的十字架，一邊拿着舊照片

「心妍，你放心，哥哥會好好生存落去。哥哥...一定會幸福㗎...」

永樂用手溫柔地撫着心妍的臉，他很希望自己能盡可能把心妍的遺容刻進腦海中。他很怕，自己有天會忘記了心妍的樣貌。他已經失去了心妍，他不容許與心妍的回憶也失去

「同佢講聲再見啦，你差唔多夠鐘要離開啦」

陳探員向永樂說

「心妍...呢一世你受苦啦...係哥哥冇用，咩都改變唔到，拯救唔到你。我應承你...如果有下一世的話，我會再做你嘅哥哥，比你過幸福嘅日子」

「因為無論過咗幾耐，甚至幾多世，你永遠都係哥哥最愛嘅人...哥哥點樣都唔會忘記你...」

「哥哥要走啦，永別啦，我最愛嘅心妍...」

「下一世再見啦」

永樂強顏歡笑，因為他知道妹妹喜歡看自己的笑容。這也是他唯一能做的事

永樂握緊十字架吊墬，這是他唯一剩下的東西

走出殮房，永樂發現世界是黑白色的，他慢慢失去了感情

永樂的心伴隨着心妍一起下葬了，他也明白，有些事即使拼命過，努力過，也改變不了名為命運的殘酷操控

開往市區的船上

聽完永樂的故事後，眾人也靜了

「所以呢，心妍其實係我妹妹」

永樂緊握着十字架向芯妤說

芯妤看到自己再次令永樂傷心不禁自責。她決定了在往後的日子好好地帶永樂散心

翌日，華叔把永樂組的人全部叫至自己的辦公室，同時曉晴和俊傑也一早在這裡等候

「俊傑？」

永樂又驚又喜地看着俊傑，他沒想過開解自己的男生竟然也是罪工場的一份子

至於阿雪和阿朗則高興不起來。他們看着冰冷的曉晴，嘆起氣來。女王在罪工場以我行我素和難相處見稱，而永樂只是因年資尚淺而不認識曉晴。事實上，曉晴在罪工場裡也算是大人物

「既然人都到齊，咁我地事不延遲」

華叔展露着他招牌的笑容說

「呢位係曉晴，罪工場最強嘅黑客，而呢位係永樂，新晉嘅會員，你地兩組人嚟緊將會有一系列嘅合作犯罪活動」

永樂打量着眼前看冰雪女王，只感到她的氣場強勁得讓人難以接近

「久仰大名，將龍少剷除嘅奴隸」

曉晴冷冷地向永樂說。永樂苦笑了，想必這將會是一場難以完成的任務

「嚟緊我地嘅任務係喺澳門嗰邊嘅賭場，需要大家一齊合作先會成事」

曉晴就像女王向下屬着，強勁的氣焰使大家也沒有反對聲音

「阿雪阿朗過一過嚟，我先交代咗你要做d咩先」

華叔滿意地笑了，他清楚這裡每一個人的能力，而他不認為這群人會有失敗的可能

我和俊傑走到一旁，聊起天來

「又會突然間加入咗罪工場嘅，抑或你本身已經係？」

我向俊傑問道

「我算係新入嚟，比華叔呃咗入嚟嘅」

俊傑苦笑地說。我聽到他的話，又想起自己是因Jenny被華叔殺死而繼而加入罪工場

「不過巴打你真係唔好彩啦，跟著個咁有性格嘅女王，睇怕日子都好難捱」

我拍拍俊傑的肩膀，以作鼓勵

「其實呢，佢就係我之前講嘅Apple，哈哈」

我嚇得瞪大了眼睛

[你嗰個咩家姐唔係溫柔體貼，冇架子得嚟又純情可愛咩？貨不對版喎」

我打量着遠處的女王，她一臉認真地吩咐着阿雪和阿朗。我不明白冰雪女王有何吸引之處，正當我觀察着曉晴，阿雪卻向着我微笑，我害怕得立刻別過頭。我真的不想變成家裡的門鎖

「兩位哥哥喺度傾緊d咩呀？」

芯妤百無聊賴，便嘗試加入二人的對話

「冇呀，傾緊姐姐咋，你又有興趣？」

俊傑鬼馬地回應芯妤，她卻開心地笑了

「係呢，呢位哥哥嘅專長係咩呀？」

芯妤好奇地問俊傑。我想了想，的而且確，俊傑的專長應該是寫小說吧，但這對我們有幫助嗎？

「魔術」

俊傑笑了笑回答。他從口袋裡拿了將撲克牌，芯妤目不轉睛地看着，俊傑這是彈了手指一下，握着撲克牌的手變出火焰，使芯妤的視線不期然地跟隨了火焰向上。在一瞬間，火焰消散後，俊傑的手中只剩下一枝玫瑰花

「送比你嘅」

俊傑把花送給芯妤。芯妤被哄得心花怒放

「哥哥，教我呀！」

芯妤希望能學會這個魔術，而我也站在一旁觀賞

********************************************

另一邊廂

華叔在罪工場的頂樓會議室

「事情發展如何?」

穿着商人服飾的男人問華叔

「李生請放心，銀城娛樂嘅事，我已經交咗比一班信得過嘅人做」

華叔笑着回答，男人只覺得他的笑容面目可憎

「你知你啦～除咗將殺人怖置成意外之外，你根本一無是處，連叫你睇個人都睇唔住」

男人收起笑容。他所指的是龍少被陷害一事

「龍少嘅死的確係我嘅失職，我深感抱歉」

華叔低下頭向男人道歉

「算啦，人死不能復生，呢件事我都唔到追究，只不過，如果銀城娛樂嗰邊衰咗嘅話，你人頭不保」

男人走到華叔面前，抽起他的衣領。華叔沒有反抗的勇氣和力量，他只能像隻哈巴狗一樣笑着

「係嘅，李生」

「同我躝」

男人以不屑的眼神命令華叔離開，華叔一邊傻笑一邊推開會議室的大門

把門關上後，華叔收起了笑容。他緊握拳頭

********************************************

接着的幾天，眾人算是混熟了。他們各自準備着自己所需的物品和武器

大家也嚴陣以待，除了一人

「樂仔，完成咗今次任務，你要娶我」

阿雪嘟起小嘴，纏着永樂

「你係我女朋友咩...」

永樂不想正面回應阿雪。其實永樂的心已經對阿雪產生感覺，但他就是害怕，自己重要的人會一個一個失去

「女王，完成咗今次任務，你都要娶我～」

俊傑用阿雪的語氣向曉晴說。他的行為引得阿朗和芯妤不禁偷笑

「死開啦！」

曉晴一記飛踢把俊傑踢至門前。曉晴工作時十分認真，她不容許任何人騷擾她。此刻她正最後檢查着自己的電腦和各人的通訊設備

「如果我死咗，你會唔會為我傷心呀？」

阿雪突然向永樂問。永樂不想談起生死這個問題

阿雪看見永樂不回應自己，便認為他怕羞而不理會她

這刻的永樂卻想起心妍的遺書中，叫自己盡快找個女朋友。他嘆了一口氣，也許阿雪是個不錯的選擇呢

永樂於是沒有作出無謂的反抗

********************************************

前往澳門的那天，阿雪與永樂十指緊扣來到碼頭，阿雪一臉幸福的樣子，而永樂則是尷尷尬尬

「Wow...一齊咗？」

「哥哥姐姐好襯呀～」

除了曉晴以外，所有人也替永樂和阿雪高興。這天，永樂和阿雪正式交往了

曉晴卻專注任務，警戒地登上開往澳門的船，而俊傑看着阿雪和永樂，則想着自己也要作些行動

於是，在船上，俊傑故意坐在芯妤旁邊

「芯妤，哥哥想你幫幫手，可以嗎？」

船上各人也有着自己甜蜜的計劃和打算，卻在任務成功前，一切也只是空談

如果說香港是罪惡和權力之城，那麽澳門必定時個貪婪的城市

澳門最繁華的地區，酒店賭場林立。澳門的經濟亦只是依靠着博彩業支撐着，因此澳門亦有東方拉斯維加斯的稱號

銀城娛樂，澳門第二大的博彩上市公司。它旗下的酒店連賭場每日也有數萬人次入場。而這天，兩個年輕女子也入住了

「王小姐你好，你預定嘅房間已經預備好啦」

接待處的人遞了兩張匙卡給女子。女子接過匙卡便走向大堂升降機。這時，一個迎面而來的男子跟女子撞上了，其中一張匙卡便到他的手

女子上了房間後，便從背包拿出各種通訊器和電腦

「我係曉晴，芯妤喺我隔離，各位，遊戲正式開始」

賭廳內，來自不同國家的人民，都有着同樣的目標，就是贏錢。而賭徒們的目光都集中於一個男子身上

這個男子僅帶着3萬現金，現在已變成200萬酬碼

附近的人也紛紛停止賭博，把目光集中於這個他們稱之為賭神的少年上

他玩的是話事啤，他手拿着的是黑桃7和黑桃9，桌面上已揭開了紅心10，黑桃10，梅花3和梅花2，剩下一張牌沒有揭開

他的對手，手牌是梅花10和紅心2。他眼見自己有葫蘆，他的手牌夠大壓贏其他人，便下注70萬

少年這時笑了，他把自己所有的酬碼全壓下去。而只有最後一張牌是黑桃8，他才能獲得同花順，以勝過對手

他看着荷官微笑，信心十足的樣子。果然，翻起牌，最後的一張果然是黑桃8。他的對手難以置信地看着自己手握的葫蘆，沒想過對方竟然如此厲害

這時場內掌聲如雷貫耳，少年自信地笑着

一個西裝男子走近賭枱，監控室的保安亦走了出來，跟着西裝男身後。圍觀的人卻靜了，因為此人正是銀城娛樂的副總裁，鍾創榮

鍾生盯着少年

「果然名不虛傳，IQ擁有140嘅吳柏朗，係咩令你大駕光臨呀？」

吳柏朗，一個令澳門賭場害怕的名字。他憑著驚人的記憶力，能把牌背得一隻不漏，也因他的能力而使他在不同賭場下贏取巨款

「冇，咁啱嚟開呢度，玩兩手啫」

阿朗警戒地說。鍾創榮，就是今天曉晴和永樂的獵物

「係咩？不過我都幾好奇，聽講你之前喺李生個賭場度，輸到渣都冇，今日竟然仲有命嚟呢度。好!今日就由我嚟陪你玩!」

鍾生說起了阿朗的往事，阿朗只以一句有賭未為輸便開始了與鍾生的賭局。圍觀的人看到少年賭神與副總裁的決鬥，氣氛一下子熾熱起來

荷官(發牌人)親切地對阿朗笑了，阿朗也以微笑回應。這是阿朗與阿雪的暗號。沒錯，在曉晴拿取房間前，其他人在一小時前已到達。阿朗一直在賭枱旁記牌，而阿雪則偷了荷官的衣服扮成荷官

當然其他人也已準備就緒

同一時間，保安室內的兩名保安走到鍾生身旁，而一直在旁埋伏的俊傑把握門被打開的空檔，闖入了保安室內

其餘在保安室內的兩名保安立刻衝上前，向俊傑出拳。只見俊傑一個向後閃避，再向上踢，一個保安就這樣倒下

雖然俊傑外表高瘦，但他曾在男校讀書8年。每天的生活就是打架，因此論格鬥，他絕對不會遜色於阿雪。而且他比起阿雪多了個特點，奸狡

俊傑捉緊拳頭，待那名保安衝過來時，他把手鬆開並揮向左邊，一團火焰向左消散。保安出於自然反應，視線跟隨了火焰向左移。保安反應不及，便被俊傑一個肘撞擊倒了

「魔術師calling女王，入侵保安室成功」

「魔乜鬼術師呀！唔好咁中二病啦！快d同我將隻USB插落去部主機度!」

曉晴向麥克風大聲呼喝。儘管俊傑的格鬥技術如何了得，他還只是個長不大的大男孩

俊傑把曉晴交給他的USB插進主機內。由於銀城娛樂的主機是在保安室內，當曉晴獲得了權限進有主機後，她便全面掌握銀城娛樂的機密資料和保安系統

曉晴用閉路電視看着阿朗與鍾生的賭局，而俊傑亦換上保安人員的衣服走回賭廳，以掩人耳目

賭枱上，勝利不再屬於阿朗，鍾生連勝了五局，圍觀的人也不禁佩服鍾生。激烈的決鬥使賭徒們更加興奮，他們索性把手機拿出，把整場賭局放上網上直播

[呢種情況下，應該係鍾創榮出千。以魔術嘅角度嚟睇，佢應該將牌收埋咗喺自己嘅衫袖入面]

阿朗的耳機傳來俊傑的聲音，他和曉晴現在全力協助阿朗

「但係佢冇可能喺咁多人面前，快速將手牌同衫袖入面嘅牌交換，所以佢用嘅係掩眼法」

「掩眼法?」

曉晴不解地問，她從自己的電腦看着鍾創榮的動作，完全找不到破綻

「即係佢會用一d嘢分散你嘅注意，咁你自然見唔到佢換牌嘅一剎那，例如佢將大量酬碼拋出嚟嘅一刻」

這個時候，鍾創榮把價值50萬元的酬碼拋出，眾人的視線都被酬碼所吸引，他便快速地把衣袖內的牌換出。這就是鍾創榮必勝的方法

「咁點算呀」

曉晴開始擔心，因為只要鍾創榮一直出千，阿朗就不可能勝出，計劃也不能完成

「唔使擔心，阿朗一早預咗有呢個情況出現，所以我一早已經教定阿雪，你即管睇戲啦]

俊傑十分淡定，他對阿雪十分有信心

阿朗此時卻開口，向鍾生說

「鍾生，不如咁啦，我想問你借錢，借五千萬，如果我輸咗，任你處置」

鍾創榮看到有如此多的鏡頭拍着阿朗，他怎樣也不會食言，於是便答應了

阿朗決定在此局乾脆利落地打贏鍾創榮

鍾創榮的手牌是階磚3和階磚9，而阿朗的手牌是紅心Q和黑桃10。賭枱上則揭起階磚Q，梅花9和紅心10

由於阿朗有背牌的關係，他知道鍾創榮的手牌，於是押下一千萬。鍾創榮也選擇跟牌

此時，阿雪再派多一張牌，那是梅花Q

鍾創榮於是押下5千萬，全場驊然。這個行為逼使阿朗all in，同一時間，鍾創榮把階磚3換成黑桃Q。由於避免出千的牌成為公共牌，鍾創榮一早把卡牌內的黑桃Q拿起了

而阿朗即時和阿雪打打眼色，阿雪立刻把預先收藏的黑桃Q，發至公共牌。這逼使鍾創榮不能把預先收藏的黑桃Q用出來

翻牌時，阿朗拿着的是葫蘆，而鍾創榮因不能出千，而只能拿着單對。阿朗在一局內反咬了鍾創榮五千萬

「究竟係點做到㗎？明明隻牌俾鍾創榮收埋咗」

芯妤看着電腦螢幕，只感到很不可思議

「都係掩眼法，其實賭枱上嘅所有牌，包括公共牌同手牌，都係由阿雪自己衫袋入面派出嚟。而由於大家都好集中於牌局，所以根本冇人會留意阿雪，因此佢可以直接幫助阿朗勝出」

雖然阿朗順利勝出，但鍾創榮也不是笨蛋，他立刻明白是阿雪在搞鬼

「我要攞現金」

阿朗向鍾創榮說，他的隨從就帶了阿朗到金庫拿錢。而鍾創榮則走向阿雪

「呢位荷官，好生面口喎，有d嘢想問你」

阿雪被帶到鍾先生的辦公室，而阿朗則被帶到金庫

辦公室內，阿雪正被鍾先生質問着

「頭先我見到你出千喎，你知唔知喺我個場出千嘅下場係咩呢？」

鍾先生一口咬定阿雪是阿朗的內應，而他亦打算砍掉阿雪的手下來，且立殺雞儆猴之效

房間內，除了阿雪和鍾先生，鍾先生更把所有荷官叫來

「唔好吖...唔關我事㗎」

阿雪隨即把手伸進衣袋內

同一時間，阿朗被帶到金庫拿錢。他拿出自己私人的黑色大袋，並命令賭場的工作人員把錢放進袋內

可惜，鍾先生從來也沒有打算放過阿朗。他一早吩咐了工作人員阻止阿朗把錢帶走

那群工作人員突然拿出菜刀，撲向阿朗。阿朗從衣袋內拿着手槍。精準的槍法，槍槍擊中那群工作人員的頭部

沒人阻撓後，阿朗終於冷血的笑容，並向屍體們拋下一句

「死人先最識守秘密嘅」

阿朗把一筆又一筆的現金收進袋內，而曉晴從閉路電視影像看到一大批保安人員衝往金庫，同時阿雪又身陷險境，曉晴便向永樂下命令

「永樂，睇你頭啦」

永樂一直混入了賭客之中，他拿着與阿朗一模一樣的大袋，並從內裡取出了煙霧彈。他走到金庫附近，釋放了煙霧彈。頓時，濃煙觸發了煙霧感應器，警鐘即時響起，賭客和酒店住客們立刻逃生

辦公室內，眾人在警鐘響起的一刻，都被警鐘吸引了視線。阿雪趁着這空檔，把一早預備的手機與鍾先生放了在桌面上的手機互換。她得手後，立刻爭脫束縛，跑出了門口

另一邊廂，阿朗把錢袋塞得滿滿的，便立刻逃走。可是他一逃走，便遇上大量的保安人員。他立刻向相反方向逃跑

這時，在阿朗跑至轉角位後，一個男人持着與阿朗相同的袋往相反方向走過。大部分保安員因拼命追着阿朗而忽略了迎面而來的男子。可惜，一個眼尖的保安員還是發現了。眾保安員立刻衝向另一名男子

永樂看見自己被發現了，立刻拔腿就跑，與保安員們再次展開追逐戰

這時，酒店大堂和賭場一片混亂，走避的人多得把大堂也塞滿。而芯妤和曉晴也順利混入人群之中離開了銀城酒店

阿朗因為有永樂引開了保安員也順利逃脫，而阿雪也把自己融入人群，在酒店外與曉晴會合

「永樂呢？」

阿雪向阿朗問，阿朗搖搖頭

「永樂同俊傑仲喺入面，未走出嚟」

曉晴冷靜地向阿雪解釋，並且要求眾人按照計劃行事

酒店內，永樂以最快的速度瘋狂奔跑，但永樂的體能一直不是他的強項

永樂被追趕到了死胡同，他再也沒有路走。保安員見狀，立刻走上前把永樂擒住了

他們打開永樂的黑色大袋，大量的現金正藏在袋內。人贓並獲，保安員開懷地笑了。他們於是奉命把永樂押至鍾先生的辦公室

辦公室內，鍾先生把永樂雙手綁起來，以防他逃走。他更把保安員留在房間內

「點解你要嚟我個場搞事呢？」

鍾先生扁着嘴問，他知道今天會是這個年輕人的死期

永樂保持沉默，充滿殺意地看向鍾先生

「唔想答唔緊要。咁我轉個問題」

鍾先生圍着被綁在椅子上的永樂邊走邊說

「今日有荷官喺我個場出千，吳柏朗喺我個場贏錢。銀城娛樂嘅保安系統比人入侵，連閉路電視都失靈，然後又有火警發生，你唔好同我講呢一切都係你一個人做掛？」

鍾先生引導永樂把事情和盤托出，他很希望能把所有害他的人一網打盡

「我呢，就報咗司警，如果你肯供出其他同黨嘅，我都可以考慮下幫你求情嘅。咁你未唔使受咁多皮肉之苦囉～」

鍾先生一副善良的樣子，他在哄着永樂。軟硬兼施下逼永樂開口。果然，永樂也開始說話

「我...我...」

永樂欲言又止，令鍾先生更加心急

「你快d講啦～你講哂所有嘢嘅，就唔洗受咁多苦」

「我...我想問鍾生你鍾唔鍾意魔術？」

永樂的臉閃過一絲奸笑，他向鍾先生發問。鍾先生心急如焚，卻只能回應永樂

「還可以啦」

「咁你知唔知魔術師係點樣將一張撲克牌著火，然後變成玫瑰花?」

永樂笑着問鍾先生。永諾的臉上頓時有了自信，完全沒有驚慌，鍾先生有着不祥的預感

「不如等我示範一次吖！著火!」

永樂在房間內大叫，這時，袋中的現金著火，不出5秒，全部鈔票都消失了。因為它們燃燒後，連灰燼也沒有

鍾先生瞪大了雙眼，看着空洞洞的黑色大袋。他不相信那些鈔票會無故著火，並且消失了

「點解！點解會咁㗎！」

鍾先生失去了耐性，他對着雙手並綁住的永樂大叫

「係魔術呀～鍾先生」

永樂奸笑道

「不過你都係擔心下自己先啦～而家保安鏡頭又冇，咩證據都冇，你而家嘅行為係無故綁架良好市民」

這時，辦公室的大門被破開，司警們也闖入辦公室

「鍾創榮，而家懷疑你涉嫌偷竊，綁架及指使殺人，請你跟我地返去協助調查」

鍾創榮只感到十分冤枉，但他總不能說是眼前的永樂把錢變走吧。最諷刺的是，永樂雙手被他綁住，根本不能和鈔票有任何接觸

鍾創榮百思不得其解，這將會是他入獄後，無止境思考的問題，當然這是後話

永樂的手被鬆綁了，他立刻走上前擁抱着其中一個保安員，他們一起走出銀城娛樂的大門

「全靠你咋俊傑，冇你喺度個計劃唔會咁順利]

沒錯，永樂被捉住也是他們的計劃之內，而俊傑在保安室換上保安服也是為了偽裝成保安救走永樂

在阿朗被追捕的一幕，永樂根本沒有和他交換錢袋，因此真實的鈔票一直在阿朗身上。而永樂身上的鈔票，只是由魔術道具閃火紙所做的偽鈔

閃火紙只要稍微加熱便會著火，而燃燒後它不殘留任何灰燼。俊傑一直變出來的火焰，其實就是閃火紙遇微熱燃燒產生的

而俊傑一直握着遙控器，它能控制特制的黑色大袋發熱，從而令鈔票自焚

看到永樂平安無事走出銀城酒店的大門，大汗淋漓的阿雪立刻上前緊緊抱住

曉晴看着俊傑也滿意地笑了，他果然沒令自己失望

「你同永樂嘅計劃好完美」

曉晴笑着向俊傑說

「係辛苦咗阿雪，要佢跑嚟跑去」

永樂看着懷內的阿雪，捉一捉她的鼻子

阿雪把鍾先生的手機順利帶出來後，曉晴迅速駭入他的手機。她獲取了鍾先生的網上銀行資料後，便命阿雪把阿朗帶出來的錢存進鍾先生的銀行戶口，製造成他偷取自己公司錢的假象

加上監控鏡頭全部被弄至失靈，鍾先生百口莫辯

這時，曉晴再在網上發怖銀城娛樂內部做假數的機密資料，這是俊傑把USB插進主機的時候偷取的

只要公開這些資料，再加上鍾先生被捕，銀城娛樂的股價下挫。而一早沽空了銀城娛樂的眾人和華叔，今晚都攢了個盤滿砵滿

鍾創榮被捕的消息很快傳開。由於他算是個頗有名氣的富豪，即使是香港的媒體亦廣泛報道着

罪工場的頂樓，華叔再次被召到此地

「李生，唔知你滿唔滿意呢～」

華叔笑容滿面地問坐在主席位的男子，而華叔的笑容卻是罕有地真心。憑著沽空銀城娛樂的股票，他攢了不少於一千萬

「唔，非常好。咁我以後都少一個勁敵啦」

雖然華叔和永樂他們在銀城事件中攢了不少，但指使他們的卻是李生。事件中，李生沒有直接得益，但華叔相信他總不會無緣無故地下達任務

華叔透過此事，搏取了李生的信任，他認為自己往後的日子也會越來越順利

另一邊廂，永樂和俊傑等人連夜乘搭尾班船回香港。所有人也為完成任務而感到高興不已，除了一個人

芯妤在船上不時看看窗外的風景，又看看她的拍檔們

曉晴用她的私人電腦整理着資料，她無時無刻也是認真工作。俊傑則總會在這些時候騷擾她，使曉晴無奈。但這就是他們二人的相處方式

而永樂和阿雪這對更是恩愛。他們二人互相依靠而睡，即使睡着了他們仍十指緊扣，阿雪更會不是發開口夢口喊着永樂的名字

芯妤只好看向團隊內唯一落單的人。阿朗這時還是玩弄着扭計骰，面無表情地死盯着。芯妤只好看着窗外的風景

芯妤回想起剛才在銀城的行動中，她一直只是坐在曉晴旁邊，什麼也做不了

團隊內每個人也有自己的位置，但自己卻只是個負累。想到這裡，芯妤的心就此灰了

這時的芯妤卻想起俊傑之前拜託自己的事，她打起精神，決定全力幫助唯一需要她幫忙的人

大約一個鐘後，船回到了香港碼頭。阿雪拉着我的手下船

這個女生，其實也挺不錯吧

阿雪從來不會主動鬆開我的手，她就算和我一起食老麥也不介意。這樣的一個女生，如果我還嫌棄的話，恐怕我真的會孤獨終老呢

「做咩眼甘甘望住人呀～」

阿雪看到我凝望着她，便把頭哄向我，鬼靈精地說

「掛住你呀嘛，希雪大小姐」

我和阿雪打情罵俏着，把旁人通通閃瞎

「今晚未陪你瞓囉～」

阿雪輕輕咬我耳朵，我的臉即時紅了

俊傑看着阿雪和永樂，他幻想着自己與曉晴有朝一日也能如此甜蜜。他整個人也呆住了

「Portugal?」

阿朗在俊傑耳邊問，俊傑聽不明白因而沒有理會阿朗，雙眼依然仍看着阿雪和永樂

阿朗於是清清桑子，深吸一口氣

「葡萄牙？」

阿朗的聲線十分響亮，把所有人的視線也給引過來。而眾人只看到俊傑看着永樂和阿雪葡萄的樣子

被發現的俊傑滿臉通紅。看到如此沒出色的俊傑，曉晴一副女王姿態地搖搖頭
晚上，永樂和阿雪一起回家

「又話去完澳門之後要娶我」

阿雪扁住嘴，向永樂撒嬌。永樂笑笑沒有回應。畢竟，求婚嘛，是需要驚喜的

「其實我真係好感恩可以遇上你」

阿雪開始邊說邊想起往事，永樂就整理着行李

「以前嘅我，只係識講錢，其他咩都唔會理。但係自從識到你之後呢，係你改變咗我」

阿雪走到永樂背後，從後把他抱住

「有咩改變呢？」

永樂甜蜜地笑着問阿雪

「你的眼中只有我～」

阿雪唱起甜甜的歌詞，永樂也輕撫着阿雪

永樂不敢相信，經歷過如此多的事後，他竟然還能尋到幸福。他摸摸項上的十字架，這想必是心妍對自己的祝福吧

********************************

在銀城娛樂的事告一段落後，芯妤和俊傑也已經計劃好了，便約我們一起到下白泥，說是放鬆一下心情

我表示從來沒聽過下白泥這些偏遠地區，於是便打算拒絕了。阿雪這時從衣袋內拿出手扣，我也因此一起去了

下白泥位於流浮山再入，大概就是大西北接壤內地邊境的地方。由觀塘至下白泥則需要不少於兩小時的車程

「搞乜鬼呀…去埋d山旮旯地方」

我向芯妤抱怨着

「今日係俊傑嘅大日子呀…你就當幫忙啦」

芯妤輕聲跟我說。我看向俊傑，他的確比平日安靜，面上更有半點的緊張感。他在地鐵內坐在曉晴旁，卻沒有說話

「喂，大家」

這時阿朗卻走過來，叫着我們全部人

「見唔見到嗰邊有個黑衫，戴住口罩嘅人，佢好似一直跟住我地」

阿朗指着一個戴着黑帽子，口罩，全身衣著也是黑色的女生。如此奇特的裝扮，我這輩子也不會忘記

我們全部人看向那個女孩，而那個女孩竟然還死盯着我。她被發現後，立刻裝作四處看風景，這時阿雪走上前，我心想這次死定了

「小妹妹，我見你跟住我地好耐啦喎，你到底係咩人?」

雖然說阿雪的樣子文靜貌美，但她強勢起來時，其氣場絕對不會輸給曉晴

小女孩嚇至半死，但很快她就想好了辦法。她脫了口罩和帽子，露出她可愛和年輕的臉蛋。蘿莉控的阿朗，頓時雙眼冒光

「我…我係嚟睇住樂仔嘅…我係佢朋友」

小女孩一臉屈委地向阿雪說。這時眾人的目光都集中在我身上，小女孩向我奸笑。而阿雪聽到小女孩稱呼我為樂仔更是憤怒，簡直想把我宰了

「冤枉呀！你好快d解釋清楚呀！變態跟蹤狂」

我向芊琳大叫，她則像成功作弄我般笑了

我向眾人解釋着我和芊琳相遇的經過，並且是她在龍少手上救了我。當然我把罪工場和芊琳的身世跳掉

「嗯…嗯，後宮三千，指日可待」

阿朗搭搭我的肩膀說。基本上，大家知道芊琳沒有惡意也鬆了一口氣。除了嚴重吃醋的阿雪以外

「既然都係永樂嘅朋友，不如一齊啦」

芯妤熱情地邀請芊琳和我們一起到下白泥。看到阿雪面色黑如黑炭的我正想拒絕

「好呀好呀！多d人玩開心d呀」

阿朗罕有地有表態。看他的奸笑，肯定只想當個快樂的花生友。由於大家普遍同意，於是就讓芊琳加入大夥

芊琳向我展示一個勝利者的笑容，阿雪則握着衣袋內的電擊器

無論是怎樣的女生，她們最終的人生目標也是尋找自己的如意郎君

阿雪是故事中比較幸福的一個，她很快就找到了永樂。她暗暗地發誓會無條件為永樂付出，這種愛至死不渝，也令人為之羨慕

誰羨慕？當然是曉晴女王。成熟女王的外表下，她只是個剛成年的女生。她也很渴望被愛，可是她有選擇嗎？

俊傑是個大不透的男孩。他為人粗心大意又中二病。不太俊俏的外表卻吸引着不同女生圍着他身邊團團轉。最最最嚴重的是，俊傑不了解女生的心，即使曉晴多番暗示明示，換來的也是一句好朋友

即使是個這樣的男孩，傷盡曉晴的心，曉晴還是無可救藥地愛着俊傑，默默為他負出

如果說阿雪的愛是偏執的，那麽曉晴的愛就是溫柔的

「嘩！琴晚食錯嘢肚痛！我爆一爆石先，遲d會合你地」

俊傑露出痛苦的表情，便一口氣衝了出車廂外尋找廁所。曉晴十分擔心俊傑的情況，卻礙於面子，沒有追出去

「成世人都好似長唔大咁」

曉晴心裡咒罵着俊傑。在她眼中，無論何時，俊傑也只是個需要別人照顧的大男孩

她看着阿雪與永樂打打鬧鬧，自己身旁的俊傑卻不在身邊，總是有點悶悶不樂

曉晴一邊想着想着，就這樣在車上過了一小時

這時，芯妤接到了電話，卻帶來一個壞消息

「頭先俊傑打咗比我，佢話佢腸胃炎，應該嚟唔到下白泥」

這時，眾人也有些失落，不過也不及曉晴氣憤

「搞錯呀，嚟唔到都唔同我講」

曉晴用通訊軟件，找着俊傑

「Sorry ah下次啦」

俊傑淡然回覆着曉晴，這使曉晴莫名火起

「你知唔知去下白泥睇日落有幾難得呀」

曉晴十分希望能和俊傑到這些浪漫的地方，但俊傑就像白癡一樣，總不明白曉晴的心

「乜你好想同我去睇日落咩 」

俊傑回應

「白癡！！」

曉晴憤怒得把手機關掉。她不明白俊傑的腦是什麽構造的

這時，烈日當空，俊傑汗流浹背

「大家加油呀！今日麻煩哂」

俊傑感激眾人的幫忙

「客咩氣吖」

樣子酷似曉治積曼的男人說

「兄弟嚟㗎嘛」

平常寸嘴的男孩，今天的話也特別窩心

「仲有我，仲有我！」

皮膚黝黑的大眼女神說道

「各位…」

俊傑看着眼前的眾人，大家就像回到中學的時光，他感動得什麽話也說不出了

另一邊廂，曉晴與眾人是等待着黃昏才到下白泥。因此他們正在元朗商場裡消磨時間中

曉晴卻因俊傑的不在和白癡而沒精打采

「白癡陳俊傑…」

她心裡不禁咒罵，但又擔心着俊傑的身體狀況。怎料，俊傑的電話竟然潑不通，這使曉晴更加擔心

到了黃昏時候，太陽開始落下，天空一片赤紅。眾人三波四折來到了下白泥。美景使眾人不禁讚嘆

芯妤看到曉晴悶悶不樂，便拉着她跑往海裡

她很快就看到泥灘上，有着一幅幅畫

「只知道是時候拿着鮮花，將心愛預留在盟誓之下」

曉晴最愛的人，拿着結他，邊唱邊走到曉晴身前

曉晴又驚又喜

俊傑帶領着曉晴看地上的畫

畫中是俊傑和曉晴不同的經歷，從一開始曉晴在k房唱着歌，貼紙相店內的場景，在觀塘海濱曉晴向俊傑表白的一幕幕也在畫中

俊傑就像帶着曉晴，把他們的過去也重新經歷一次

「想起我兩在某天白頭，無窮犧牲也不怕」

俊傑笑着唱向曉晴

他走着走着，曉晴看到一些她未曾經歷過的場景

例如畫中的女人拿着戒指地笑着，又有兩個背影互相依偎着看日落，又有女人在煮飯，男人則與小朋友坐在沙發上看電視

「呢d係咩嚟」

曉晴驚喜地問着那些她不曾見過的場景

「呢d係我同你嘅未來」

俊傑微笑着，他放下結他，牽着曉晴的手，走到最大幅的畫上

那是一個巨型的心型，上面有隻金屬戒指和一個女子站立着

俊傑走到女子旁邊，曉晴難以置信地看着女子

「紫彤？點解你會喺度嘅」

紫彤微笑着，捉着俊傑的手，伸向曉晴

「我嚟，係要將呢個白癡阿哥交比你嘅」

俊傑深情地看着曉晴。曉晴看到地上的戒指已經感動得流下熱淚，她沒想過自己也能和俊傑有將來。更沒想過是罪工場能讓他們再續前緣

這時一直一旁的人也走向曉晴和俊傑。曉晴看着一個個熟悉的臉龐，不禁想起當年的一點一滴

俊傑看着狼人，小陳，狼人嫂，adrianna，蕉蕉，oscar，我的老死們。他們都不約而同地向俊傑豎起一隻大拇指

當然還有俊傑最重要的妹妹--紫彤

俊傑和曉晴錯過的時光已經太多，俊傑不能再浪費與曉晴的一點一滴了

「曉晴呀…有時我會喺度諗，如果我冇遇上你的話，我會係一個點嘅人呢？相信我會一直行屍走肉。係你賦予我生命嘅色彩」

[而家嘅你好成熟，而我只係一個長唔大嘅男孩。自問，我真係襯你唔起，但係我好驚…好驚自己過咗好多年後會後悔。所以，我唔會再膽怯，唔會再逃避]

「林曉晴，我愛你。我唔要求你去為我而改變，我只係想你知道，有個女仔喺我心入面，我真係好鍾意…好鍾意佢」

俊傑還沒有說完，曉晴便流着淚吻俊傑。她不須要俊傑再說什麼，她只想享受與俊傑的每一刻，每一秒

這時太陽完全落下，天空一片赤霞。眾人都為俊傑和曉晴歡呼

曉晴把戒指拿起，並把它穿成項鍊，並甜蜜地對俊傑說

「如果有一日，你發現隻戒指唔再係一個吊飾，而係戴咗喺我隻手度的話，咁代表我願意嫁比你」

曉晴說完便吻了俊傑的臉龐一下

俊傑成功了。一個大男孩把冰雪女王變回當初最天真的女孩。他牽着她的手，走到永樂那邊

芯妤和芊琳感動得流下淚起來，這是他們第一次親眼見證着別人開花結果的愛情

「恭喜哂呀～陳太」

永樂笑着向曉晴說，曉晴立刻害羞起來

「佢就想」

曉晴還是改不了口裡說不的壞習慣，俊傑一手把曉晴擁抱着

「快㗎啦～哈哈」

看到曉晴和俊傑如此甜蜜，阿雪彷彿不想落後似的

「樂仔，你幾時同我求婚呀～」

阿雪當着全部人面前向永樂撒嬌，永樂只感到尷尬萬分

「遲d，遲d一定會!」

永樂立刻跑走，阿雪則在永樂身後窮追不捨，二人在泥灘上展開追逐戰

眾人在下白泥享受着甜蜜的時光，芯妤也滿意了

浪漫過後，一切生活從回正軌

曉晴繼續她的冰雪女王形象，認真工作。如今她有了人生目標，又了俊傑，便在想自己的將來

難道要一輩子當個小會員嗎？曉晴的野心絕對不止，她一直認為自己能取代華叔。而她在銀城事件後，看到眾人的表現，她更相信自己能推翻華叔，取代他的位置

這天，她就召集眾人，一起商量此事

「我冇意見，如果大家認為能承受到咁大嘅風險」

阿朗第一個開口，他沒有意見

「我唔同意，華叔係一個聰明嘅人，佢可以將謀殺佈置到意外咁，仲要係殺手，我唔認為我地應該要冒呢個風險」

阿雪擔心地說，並且與永樂十指緊扣。華叔並沒有作出任何傷害永樂的行為，因此她不猜望愛人為自己冒險

「芯妤呢，畢竟你係直屬華叔嘅，我想聽你意見」

曉晴問一直沉默的芯妤，她面有難色。她一方面希望大伙兒能推翻華叔，但又怕大家會因此而受傷

「其實我覺得大家想嘅，可以試下」

芯妤小聲地說

曉晴滿意地點點頭。由於芯妤的同意，使永樂和俊傑也傾向同意曉晴

這時，芯妤的電話響起

「即刻過嚟我間房，有要事搵你」

華叔剛巧在這個時候召見芯妤，嚇得芯妤認為自己事敗了，但她還是硬着頭皮到華叔的辦公室

「請坐」

華叔客氣地招呼着芯妤。雖然華叔和龍少同樣看不起奴隸，但華叔依然會對他們客客氣氣，最多把他們當成攢錢和利用工具

「我想問你收風收成點？」

華叔遞了杯咖啡給芯妤，芯妤搖搖頭並說沒

華叔扁一扁嘴，裝作沮喪的樣子。他嘆了一口開
氣，並說

「我係唔會養廢人做我嘅手下，所以我問多你一次。你係收唔到風定係唔想講？」

華叔向芯妤微笑，芯妤嚇得滿身顫抖，說不出話來。華叔拿起桌面上的咖啡杯，扔到地上。陶瓷杯碎落人地，這個行為更是嚇得芯妤不敢直視華叔

其實，自從龍少的死，永樂的名字便為罪工場的人所熟悉。華叔也害怕着永樂的能力，更怕他會像推翻龍少般推翻自己

於是他派了芯妤，一個和永樂妹妹很像樣的人，當間諜。而芯妤的工作就是幫助華叔收集永樂等人的情報，必要時解決他們

可是，華叔的如意算盤打不響。一方面是永樂對於芯妤有強烈戒心，加上芯妤總是不能融入他們的圈子，因此獲取的情報也不多

另一方面是芯妤和永樂眾人解立了感情，不願意出賣他們，因此芯妤連她知道的僅餘情報也沒有告訴華叔

「我明，我明。你融入唔到佢地嘅圈子度嘛」

華叔突然態度一轉，就像一個慈父向女兒就心事一樣

芯妤聽到後，立刻點點頭

「好簡單啫，佢地覺得你貢獻唔大，自然未唔當你係一份子，甚至外人囉」

華叔說中芯妤所想，芯妤連忙點點頭

「咁所以只要你喺下一次行動，有着最大嘅功勞，自然就可以啦」

華叔親切地微笑着，而這個答案令一直希望融入永樂圈子的芯妤也滿意了

「多謝華叔，我會努力㗎啦！」

芯妤的世界觀很簡單，她認為這個世界沒有壞人，只有被世界改變的人，而這些人的內心也是善良的

芯妤蹦蹦跳跳地離開，微笑着的男人依然坐在桌椅上。他透過偷聽器監聽着芯妤手機，並一直啟動着收音功能，而令他對永樂等人瞭如指掌

「華叔，你明知佢地諗住取代你，點解你仲對佢咁客氣?」

華叔身邊的保鏢，只替自己的主子不值

「一切都喺我掌握之中」

華叔淡然地說。

永樂他並知道這個喝着咖啡的男人會是他遇過最難纏的對手

********************************************

如果說永樂的犯罪觀是天生的禮物，那麽華叔的能力是全憑他後天打拼的

兒時的華叔是個模範生，甚至算是神童。家境正常的他，順利考上香港最頂尖的大學，主修化學

他成績優異，而且有強勁的學習能力。可是，他的性格卻有點怪癖，他很喜歡控制人，也很喜歡成為第一

慢慢地，華叔開始學習心理學的課程。他學會了如何運用心理暗示控制別人的行動，看着別人的心理，預測對方的行為等

華叔運用這些能力，很快便成為很受歡迎的人。但他不滿足，他要成為全香港最有權勢的人，並且要比別人快

他加入了社團，很快便發現自己在體能上遜色。於是他運用自己的智慧補足。他喜歡佈局，然後一步一步引領獵物到他的陷阱，再把他殺死

而最可怕的是，那些人的死也只會被設計成自殺和意外。由此時開始，華叔很喜歡那種運籌帷幄的感覺。他很喜歡掌握着大局，甚至別人的生死

漸漸，華叔即是成為那個社團的頭目，他也不滿意。他必須是最有權勢的人。他於是加入了罪工場，由奴隸做起。他與永樂一樣，剷除了自己的專屬會員。但華叔更是把專屬會員的死佈置成意外

他更用說話把當時的監工逼得自殺。由於連罪工場內部的人也找不到證據，因此華叔也能成為現時的監工

他的目標是坐在頂樓的男人

然而，當他聽到曉晴想要剷除他後，他把槍頭指向曉晴及永樂。他不能讓任何人威脅得了自己，而這些事永樂和曉晴當然也不知道

另一邊廂，永樂的房間內

「好，咁我地決定咗，一齊剷除華叔！」

眾人士氣高昂，只有阿雪總有不祥的預感

「阿雪，你驚咩吖！我地呢組人才濟濟，點會輸比嗰個華叔呢」

曉晴幾了幾杯酒，大聲地鼓勵着她的同伴

「同埋，我有絕對唔可以失敗嘅理由」

曉晴拿起了她的戒指鍊墜

「所以呢！今次就等我地一齊共同進退」

「好」

眾人大聲地回應。而芯妤想起華叔的話，她要以表現回應永樂和曉晴的信任

這時，曉晴的電腦傳來訊息

「請問係咪駭騎呢？我好希望你可以幫我偷取中燈電力嘅機密資料。事成，5球」

曉晴嘴角向上揚，並向大伙宣佈這個好消息。大家決定了完成這宗任務後，便對付華叔

曉晴握着俊傑的手，永樂一手握着十字架，另一隻手與阿雪十指緊扣，芯妍則想着如何貢獻這個團隊

大家也有了想守護的東西，他們不再孤單，團結一起的他們比甚麼力量也要強

中燈和港電，是全港唯一兩間的電力供應公司。他們的發電廠主要分佈在離島等地

曉晴嘗試了入侵中燈的系統以獲取其內部文件，但是中燈的人也不是傻的。他們有一重安全認證在南丫發電廠的內部。而要破解這一重保安認證除了實體入侵以外，沒有其他辦法

「我地需要搭船去榕樹灣，再行半個鐘，就到達發電廠」

曉晴展示着南丫島的地圖。俊傑聽到榕樹灣不禁發抖，他想起之前與小陳曾經迷失於南丫島

「咁有冇發電廠嘅地圖？」

永樂問曉晴

「呢個就係最大問題，我地冇地圖，只係知個保安室喺發電廠入面，所以要靠我地自己搵」

眾人聽到曉晴所說，不禁有點擔心

「不過，發電廠嘅守衛唔森嚴，我地相對地容易逃脫同埋完成目標」

曉晴盡着最大努力鼓勵眾人。雖然在沒有地圖的幫忙下，眾人士氣低落，但是他們這天還是到了榕樹灣

他們一身遊客的打扮，以此掩人耳目。曉晴更一脫女王形象。打扮清爽的她，胸前掛着俊傑的戒指

一邊走着走着，他們很快就走到了發電廠的大門前。一切如計劃進行，曉晴拿出電腦，駭入發電廠的保安系統，把一切的保安設施和警報關掉

「搞掂！」

曉晴看着電腦螢幕，她從駭入的影像，輕易找到他們的目的地

「我諗我識點行啦」

曉晴憑閉路電視的位置和影像，再在腦內重組地圖，她找到了到保安室的路線

一切準備就緒，大門前，曉晴向大家說着最後的話

「大家陣間記得要一齊行動，無論咩時候都唔好分散」

曉晴認真地向眾人說

此時，芯妤滿滿信心地看着手機。由於她希望於此事立功，她一早請求華叔幫忙。於是華叔給了芯妤電廠的平面圖

發電廠的保安人員比起眾人想像中少。此時，正好有一堆參觀發電廠的人進內。永樂和曉晴等人立刻融入他們當中，輕易逃過保安的監察，一切十分順利

到達發電廠內部後，透過曉晴的系統入侵，他們順利進入廠房以來

這時，曉晴仔細地看着電腦螢幕，推敲着路線圖。芯妤就不高興了，因為她的手機內有着整個發電廠的平面圖

曉晴想了想便把電腦關掉，同時命令大家一起關掉手機

「點解要熄電話呀？」

芯妤不解地問

「因為我地而家進入廠房範圍，容易接觸到天然氣管道，而如果咁唔好彩呢d管道發生洩漏，而你部電話又咁啱響起，電話嘅火花就有機會令天然氣發生爆炸，到時大家一齊死」

曉晴十分認真地說。做事一向謹慎至上的她，會盡可能把風險減至最少，正因如此，曉晴正正就是小心駛得萬年船

可是，我們的芯妤卻不滿意了。她看着手機螢幕上的地圖，如果她關了手機，又會變成沒用鬼

她又想起在銀城酒店時，除了坐在曉晴旁邊外，什麽也做不了

她想起在長洲時，不斷令大家灰心，不斷倒幫忙

芯妤不禁問自己:我除了聽命令以外還懂得什麽呢？

沒有，甚麽都沒有

而她眼中的地圖就是她改變的唯一良機，她握着手中的電話

「對唔住呀～其實我識路嘅，我去探探路先，好快會返嚟」

說完，芯妤便獨自向右邊方向跑了，這是她第一次不跟命令行事。芯妤的內心很激動，她很期待大家在她找到路後，讚美她的說話

「咁點算呀…我地而家真係喺度等佢？」

俊傑向指揮官曉晴問

「唔係，我地要快d跟住佢，捉返住佢」

曉晴故裝鎮定，這是她從未遇過的情況。她很怕弱小的芯妤會被人捉住，也怕她會遇到什麽危險

「總之幾多個人嚟，我要見到幾多個人走」

曉晴向眾人下着命令，大家也連忙追着芯妤

所幸的是芯妤還沒有完全離開眾人的視線，但是芯妤年輕，而且希望立功的決心很大，即使是阿雪也只能一步一步拉近他們的距離，但仍不能把芯妤捉住

而揹着電腦的曉晴走最後。她沒想過竟然是自己組的混亂而導致消耗如此多的體力。最重要的是，她認為監控室是在相反方向

芯妤穿過穿過一組組渦輪機組，地上的電纜差點把她絆倒。芯妤的眼內卻沒有危險二字。對，她被立功這兩個字沖昏了頭腦

芯妤看着手機上的地圖，她知道尚有少許路程就會到達

********************************

另一邊廂

「哈…哈…哈…哈…哈…哈…哈…哈…哈」

喇叭播出少女的喘氣聲

「華叔，你做咩係咁播住d少女喘氣聲」

保鏢不知眼前的中年男人多了項特殊僻好

「殊！呢d係直播嚟，你聽下幾美妙嘅聲音」

華叔一臉陶醉地聽着芯妤手機收錄的聲音

「變態…」

保鏢對華叔這種惡趣味表示噁心

*******************************

此時此刻

芯妤跑到一條長長的走廊，而跟據地圖的位置，走廊盡頭的房間正是他們要到的監控室

芯妤興奮得立刻拉開門，走進房間內，並把門一直打開

眾人也氣喘吁吁地跟隨着芯妤的腳步走進了房間

「呢度係？」

房間內沒有任何電腦，只有不同顏色的喉管。喉管上各種咪錶和讀數

「你搞乜鬼呀！呢度邊度嚟㗎」

永樂不滿芯妤擅自離隊，更把眾人的體力大量消耗。顯然地，沒有電腦的房間，也不會是監控室

芯妤尷尬地低下頭，而曉晴就在思考着這是個什麽地方

「話說，呢道門好得意，係要喺房入面上鎖，仲要道門係向外開嘅，咁有趣嘅」

阿雪研究着房間的大門

「呢種設計喺密室嚟講好常見，因為怕你將人鎖喺入面，要將人焗死，所以一定係內部上鎖同埋門係向外開」

曉晴解釋道。這時，俊傑卻被地上的物件絆倒了

「癡線！邊個無啦啦擺部電話喺度呀！想跌死人咩？」

俊傑抱怨着

曉晴聽到俊傑和阿雪的話，彷彿想到了甚麽。她看看那堆管道，發現其中一條破了個大洞

她瞬間明白了。她臉色一沉。她知道眾人陷入了極大的危機中

「走呀！呢度有天然氣洩漏呀！」

曉晴向着眾人大吼，她站在房間內，把其他人也推出房間，她負責殿後，這是她作為指揮官的承諾

阿雪拉着芯妤離開，阿朗也連忙趕上

「走啦！」

俊傑打算拉着曉晴的手一起離開，曉晴微笑地搖搖頭

「頭先我地打開咗門，天然氣已經洩漏咗去走廊，如果唔鎖住度門嘅話，大家都會一齊死㗎」

門是內部上鎖，因此曉晴知道總有人需要犧牲

「唔得呀！講好咗幾多人嚟，幾多人走。我唔會掉低你走㗎！」

俊傑接受不了自己的愛人要在他面前離開

「陳俊傑！呢個係命令！即刻離開」

曉晴最後一次以女王的語氣命令着俊傑。她知道，以後再也沒有機會取笑俊傑，沒有機會命令俊傑。她不捨得眼前的男人，一個陪伴了她兩年的男人

「我唔走呀！兩年前你趕我走，今次，無論如何…無論如何我都唔會走！」

俊傑哭崩了，可惜，開花結果的愛情，不會在他們身上發生

「永樂，拖佢出去」

曉晴強忍淚水，違反着自己的心意，冷冷地向永樂命令。曉晴別過臉，不願意讓俊傑看到自己的臉龐

「你話過，你會嫁比我㗎…你話…你會做世界上最幸福嘅新娘。我地會一齊生個好可愛嘅小朋友，一齊…一齊白頭到老㗎！」

曉晴沉默了，她低下頭準備鎖上門

「林曉晴！你望住我呀！你...你點可以…咁恨心拋低我一個…我求下你啦…唔好走…」

再堅強的俊傑也哭崩了，他無力地跪在地上。為了要守護俊傑，曉晴只能說一個又一個虐心的謊言

「你醒下啦！我一直都係呃緊你咋。我從來都冇鍾意過你...亦冇應承過你d咩…所以你同我走呀！」

曉晴煩躁地罵着俊傑，並叫着俊傑離開

「冇可能…冇可能!你點會呃我呀！你…你仲掛住我隻戒指」

俊傑看到曉晴項上的頸鍊。這是他們二人愛情的見證

曉晴苦笑了一下，把項鍊脫下，並扔到地上

「咁你信啦！我從來冇鍾意過你，你捨得走未?」

俊傑看着地面上的戒指，這代表他們的愛情正式完結。俊傑只能無力地任由永樂拖走，而曉晴緩緩把門鎖上

門鎖上後，曉晴的淚線亦失守了

「傻佬…我點會唔鍾意你…」

曉晴看着地上的戒指，她還記得當天俊傑為她畫的沙灘畫

「你個傻佬…最鍾意就係死纏爛打。份人又白癡又孩子氣，真係唔明我鍾意你d咩！」

曉晴從戒指中，看到的是她與俊傑的往事

「但係我就係鍾意你嘅幼稚，鍾意你成日哄我，鍾意你會一直...一直陪喺我嘅身邊」

曉晴甜蜜地笑着。這個長不透的大男孩，總是有着各種方法哄她笑

「俊傑吖，做你女朋友真係會好幸福，但係…但係我冇咁嘅福氣」

只剩下曉晴一個在密室內，俊傑已經離開了她的世界，人生完結之時，只能孤身面對死亡，是可怕的。而且曉晴又很多很多話，沒來得及跟俊傑說

「我呢一生人，冇咩後悔…最大嘅遺憾就係，喺最後嘅關頭都唔以講一句我愛你…」

「對唔住…我真係…真係冇能力去同你完成種種嘅約定…知道嗎？你好快就會搵到個愛你嘅女仔…記得要將呢份愛意傳遞比佢…你都唔好掛住我啦…」

即使到最後一刻，曉晴還是會選擇默默祝福俊傑，因為俊傑幸福，她就已經滿足了

曉晴心裡的話有太多，多得說不清，但其他話也不重要了，只有一句

「俊傑…俊傑…我真係好想你知道」

「我
愛
你」

曉晴留着淚，撿起剛才扔到地上的戒指，並把它戴在無名指上

「雖然你而家聽唔到我講嘢，但係…但係我林曉晴願意...願意嫁比你陳俊傑」

曉晴最後甜蜜地笑了，她這一生的心願只是嫁給俊傑，如今，她的心願也了結，也能安祥地離開了

「陳俊傑，我下一世一定會嫁比你，一定會管住你，再同你唱k，再同你影貼紙相...」

「呢一世多謝你俾我任性咗咁耐，下一世我會好好愛你」

「再見啦，傻瓜」

這時地上的電話響起，曉晴合上眼甜蜜地笑着，遇上俊傑已讓她今生無悔了

曉晴捉緊手中的戒指，只要俊傑能得救，她也滿足了

無情的火焰吞噬一切，房間內的一切化成灰燼。爆炸的衝擊力把死守在門外的俊傑也撞飛到遠處，上鎖的大門更是被炸開了

「曉晴！」

俊傑立刻衝回房間內。即使機會渺茫，他仍希望曉晴仍然生還

房間內煙霧瀰漫，俊傑雖然被煙嗆得很難受，但是他只想再看見愛人的臉龐

一具燒焦的屍體躺在門前。高溫和爆炸下，根本已經不能憑肉眼判斷屍體的身份

「曉晴…曉晴…」

俊傑抱起燒得不似人型的屍體。他不明白為什麼上天要如此殘忍，從他的身邊，奪走曉晴兩次

這時的俊傑發現了曉晴帶上了戒指，他終於明白曉晴的心意

「曉晴肯嫁比我...曉晴肯做我老婆…」

俊傑此刻才知道，曉晴的心一直也是他，只是俊傑從來也不知道，曉晴一直癡心地等他

「老婆…老婆你醒下啦…我喺度呀…」

俊傑祈求着有奇蹟發生，讓曉晴回到他的身邊

「我仲未見過…未見過你著起白婚紗嘅樣㗎…」

俊傑完全崩潰了。曉晴的永久離開，就像炸開了俊傑的心一樣

永樂這時回來，打算把俊傑拖走，因為現場隨時發生另一次爆炸

「唔好掂我呀！你…你見唔到咩…曉晴佢瞓咗喺度…我要陪住佢」

「你振作d啦…曉晴已經走咗啦…」

永樂看着燒焦了的曉晴，他知道不會有奇蹟出現

俊傑什麽也看不到，他眼裡只有穿起白婚紗的曉晴。他們在教堂裡，在眾親友的見證下，接受着祝福

「我請...我請在座各位見證，我...我陳俊傑願意以妳...林曉晴 為我合法妻子...」

俊傑攬着燒焦的屍體，說起結婚誓詞，儘管誓詞多麽的甜蜜，曉晴也不能回應他

「我承諾，從今天...今天開始，無論是順境或是逆境，富有或貧窮，健康或疾病，我將永遠...永遠愛你、珍惜你直到…直到地老天長」

俊傑緊緊抱着一動不動的曉晴，他不願再鬆開手了。他想用最後的時間，把曉晴的一切都收入腦海中

「我承諾...我將對你永遠...永遠忠誠...」

俊傑握着曉晴帶有戒指的手，那隻手已經變成炭黑色

「曉晴…你頭先一定好辛苦…一定好痛…」

俊傑能夠想像到，房間內的高溫如何折磨曉晴。曉晴一個人受苦，死時也不能看見俊傑，想必十分痛苦吧

「係我救你唔到…係我軟弱你先會…」

俊傑就在一門之隔，卻沒有能力救走曉晴。只能眼白白看着她離開

他看着曉晴的戒指，明明幾天前還在下白泥慶祝，現在曉晴卻已經...

俊傑把曉晴的戒指拿回，這將會成為俊傑和曉晴愛情故事的憑證

大火無情卻燒不盡回憶，往後的日子，當俊傑看着戒指，他也會記起曾經有個女孩一直陪伴他，默默為他付出

任務徹底失敗，曉晴事故中犧牲，這是中燈事件的落幕

然而，曉晴的死被定性為天然氣洩漏而引發的爆炸，只是一場意外。當然永樂和俊傑很清楚真相

曉晴的辦公室內，眾人齊集，唯獨曉晴

曉晴平常坐的椅子現在空着，俊傑看着空空的椅子，便想起以前與冰雪女王的一點一滴

俊傑拿着他與曉晴的貼紙相，相片內的曉晴微笑着，可是，俊傑只能從相片中再次看見了

「小酒窩長睫毛，迷人得無可救藥…」

他給相片中的曉晴唱着歌，這是他們第一次合唱的歌曲。歌曲內滿載當時曉晴對俊傑的愛

眾人看到俊傑的行為不禁心酸起來

芯妤想走過去，安慰俊傑

「你…唔好咁啦…曉晴走咗㗎啦...」

永樂聽到此句，就憤怒起來

「你夠啦！唔係你自己無啦啦衝出去，曉晴會死咩？」

「我…」

芯妤無從反駁。事實上，是她的衝動害死了曉晴

芯妤只是不想當同伴的負累，她很怕所有朋友也會離她而去…

「咁點解你當初唔聽曉晴話，要自己衝出去呢」

阿朗搖頭嘆息

「因…因為我好想證明自己有用，於是我就問咗華叔攞地圖，而我都係跟據華叔嘅地圖行…」

芯妤低下頭說。這時永樂聽到華叔的名字，便大概知道事情的前因後果

「華叔最叻就係將謀殺案變成意外，咁即係話曉晴嘅死係華叔造成嘅？」

阿雪嘗試推理着，阿朗卻搖搖頭

「華叔冇可能知道我地當時嘅行動，亦冇可能知道我地日常嘅對話，所以冇可能整到個咁精密嘅局」

阿朗冷靜地分析着，這時的芯妤卻羞得低下頭

「其實…其實，我係華叔派嚟嘅人，佢要求我向佢匯報你地嘅情況，對唔住…」

芯妤很後悔，她沒想到自己的行為會連累到平常對她愛護有加的曉晴

「有冇搞錯呀！你…你」

永樂憤怒得說不出話，他不敢想信自己身邊，天真無邪的芯妤竟是華叔的線人。眾人也對芯妤表露失望的神情

一直坐着的俊傑，也站了起來。他面無表情，眼神空洞，就像一隻喪屍一樣。他的神情十分可怕，他站到芯妤面前

「攞你部電話嚟…」

俊傑冷冷地向芯妤說，芯妤看見平常溫柔的俊傑變成這樣子，她呆住了

「攞部電話嚟呀！」

俊傑雙眼冒火，粗暴地從芯妤手上搶了電話，他打開芯妤手機外殼，一個偷聽器就暴露在眾人面前

他把偷聽器拔出，並把它完全踩爛。他沒有說一句話，臉色難看地坐回他的坐位上

「你有冇搞錯呀！？偷聽器?係你令到曉晴被殺㗎！」

永樂初時把芯妤當成自己妹妹般照顧，換來的是被背叛的滋味

「對唔住…對唔住…」

芯妤除了道歉以外，甚麽也想不了。她一直希望能為永樂分憂。她一直依賴着永樂和眾人，她只想為團隊貢獻，卻弄成這樣

「永樂，你都唔好再怪佢啦。話哂佢都幫咗我地組咁多」

阿雪見芯妤一臉委屈，也試着幫她求情

「幫？佢未幫死咗曉晴囉！我地組唔需要二五仔，你同我即刻走，以後都唔好返嚟！」

永樂氣憤得把芯妤拖出房門外，並把房門恨恨地關上

「其實芯妤都唔想嘅」

阿雪嘗試安慰着永樂。她也體諒芯妤，作為奴隸，芯妤只能服從華叔的命令

永樂沒有回應。他明白阿雪的想法，但因為他自身經歷，他很難再相信人，然而當他相信芯妤，卻被出賣。這種滋味讓他十分難受

芯妤離開後，房間內一片死寂，而芯妤的心也像死了一樣

她一直以來只是想得到大家的認同和接納，但她卻失敗了。既然，她已經令團隊對她失去信心，也不能再回到過往一起開心的日子，她只能選擇以最後的方式，報答大家

旺角砵蘭街，一檔唐樓內

這是名為犯罪格仔店的地方，前身為龍少所有，現在的老闆是永樂

「唔該，我想要枝手槍」

帶帽的少女低下頭在1A單位說

「唔好意思呀～我地呢度係色情場所，應該冇你所講嘅嘢。或者呢位客人會唔會考慮下女同…」

櫃臺前的中年女人，賣力地向少女推銷着

「你老細我最鍾意食又老又殘嘅。最大年紀嘅俾12件我就得啦」

少女語氣平淡地說，這是由龍少年代流傳的暗號。由於客人也習慣了，因此永樂也沒打算更改這奇怪的暗號

「係…明白。呢位客人請去3c房」

少女面無表情地上了樓上，中年女人不禁嘆了口氣

「唉…而家d客越嚟越後生，希望佢唔好做傻事啦」

翌日，大家也到曉晴的辦公室，這彷彿已成習慣，即使曉晴離開以後也不會改變

可是，除了曉晴的椅子外，芯妤的椅子也空了

「唔係真係因為琴日嘅事而唔返嚟吖嘛」

阿朗冷冷地問

「永樂，你不如搵返芯妤啦」

阿雪請求着永樂，永樂卻沉默着

「其實件事芯妤都係受害者，你就原諒佢搵返佢啦，好唔好?」

永樂雖然把芯妤罵走，但是他畢竟是把她當成自己的妹妹，他也不忍心看到芯妤悲傷

「不過，芯妤冇返過嚟喎，佢會唔會去咗做傻事？」

阿朗突然問起，永樂立刻罵他

「點會呀！芯妤喎！最樂天嘅係佢，所以佢唔會做咩傻事嘅，你唔好亂講」

永樂雖然口這樣說，但是他也意識到自己昨天的話太過份，他也擔心芯妤接受不了

另一邊廂，華叔的辦公室內

華叔正悠閒地喝着他的黑咖啡

突然，門被粗爆地推開了，華叔卻淡定地笑着，沒錯，一切發生的事件至今還是他的預料之內，也是他的計劃之中

「你個衰人，係你害死曉晴㗎！」

芯妤憤怒地和華叔對質着

「我冇，曉晴嘅死，係一場意」]

華叔更要強調意外二字，諷刺着芯妤

「咁點解我個電話會有偷聽器?你根本有心監視住我地」

芯妤握緊拳頭，是華叔令到她不再被大家接納。華叔終於不耐煩了

「你只係我養嘅一隻狗，我擺個偷聽器喺你度有咩問題?就好似狗圈放咗跟蹤器一樣啫」

芯妤被羞辱得無地自容。的確，只有永樂和曉晴他們沒有看不起她

「我想問你一句，係咪所有嘢都係你嘅安排?」

芯妤灰了心，面無表情地問着華叔。華叔微笑着

「由一開始，委託曉晴姐姐嘅人係你，目的係引我地去中燈發電廠。之後，你透過我手機嘅偷聽器同GPS，一直掌握住我地嘅位置。再叫人喺適當時機鑿開個天然氣管，同擺放電話。由於曉晴姐姐一早就入侵咗保安系統，自然冇警報響起」

「最後，你打響地下嘅電話，房間發生爆炸，係咪咁呀？」

芯妤說着說着就哭了

「講得幾好吖」

華叔奸險地笑了

「係呀～一切都係我佈嘅局，係我睇中你夠白癡先派你過去永樂嗰邊」

「不過你係一個奴隸，你可以做到d咩？」

直到現在，一切也在華叔的掌握之中，他既能預測別人的行動，又能操控別人，更能設局置人於死地。這種級數，是芯妤不能勝過的

「而家一切都仲係喺你掌握之中?」

芯妤開始傻笑地問華叔，華叔短短頭

「咁而家呢？」

芯妤從衣袋中拿出手槍指向華叔

「我地一齊死，咁都算係我為曉晴姐姐做嘅一件好事」

芯妤瘋狂地笑着，眼中卻有說不出的悲傷感

曉晴唔好死吖😭😭😭

芯妤用槍指着華叔，身後的保鏢也立刻舉槍指着芯妤。芯妤為了報仇一早已有了死亡的心理準備

華叔卻平淡地示意保鏢放下槍，芯妤正感到奇怪

忽然華叔一手捉住芯妤的手槍，並把它貼着自己額頭。他詫異地笑着

「係呀…你唔係好想報仇咩！你快d殺死我啦！開槍啦！」

華叔突然失常，使芯妤竟然有點猶豫

「不過，你認為你殺咗我，曉晴真係會高興？」

就像之前一樣，華叔打算一步一步引導芯妤

「你諗下，係邊個帶曉晴入去間密室？」

「係我…」

芯妤想起自己當天為了立功，而累死曉晴。她的確在曉晴的死上也有責任

「咁係邊個辜負咗曉晴姐姐嘅信任？」

「係我…」

華叔看準芯妤的內疚感，用它來摧毀芯妤

「咁你話喺呢件事上，邊個做錯咗？」

「係我…」

「咁曉晴姐姐最嬲嘅係邊個？」

「係我…」

「咁你話，呢枝槍應該指住邊個？」

「係我…」

芯妤想起曉晴總是在任務中保護她，大家也對她很好。永樂曉晴組的眾人感情好得像家人一樣，卻被她打破了一切

她知道自己是時候要贖罪了，她把槍頭指向自己

「咁又唔好！你放低把槍，上天台慢慢諗下應該點做先啦」

芯妤把槍放下，她的靈魂像離開了軀殼一樣，一邊喃喃自語，一邊走出辦公室

華叔繼續喝着他的咖啡

「點解你頭先要阻住佢自殺呢？」

華叔的隨從不解地問

「因為我唔想佢d血跡整污糟呢度」

對華叔來說，芯妤的生死也不及他那張地毯重要

********************************************

「過嚟同爸爸玩啦～」

年幼的芯妤有着幸福的家庭，父母也很疼愛芯妤

芯妤從小就很活潑，她的父母也寄予很高的期望芯妤。這個可愛的小孩子，從少就很受親友歡迎。直至…直至那場悲劇

那是一個美麗的清晨，年幼的芯妤被帶到遊樂場遊玩。芯妤十分高興，她急不及待地跑去遊樂場

她因為太興奮而沒有看當時環境，她已經跑了出馬路。當時，一輛全速行駛的私家車迎面而來

她呆住之濟，被人推開在地上，算是被過一劫。但撞開他的爸爸卻不怎麼幸運。頭部受重創的他成了植物人，一做就做到現在了

母親每天也以淚洗臉，年幼的芯妤當然不明白，並問母親為何父親不會醒來

儘管如此，母親依然對芯妤呵護有加，她對女兒沒有半點恨意

長大後的芯妤很感激母親的不離不棄，同時也發誓長大後一定要報答母親

由於失去經濟支柱，母親每天也是當夜班保安，因此常常體力透支，日間在家睡得死死的

芯妤為了分擔母親的負擔，便負責清潔和煮食的工作

芯妤的家因為要付高昂的醫療費，已經沒什麽錢，現在只住在劏房內

這天，芯妤如常地煮飯，而母親正在睡覺

這時，芯妤的電話響起，是她的朋友失戀，需要她的安慰。芯妤立刻衝了出門口

可是，她卻忘記了把火關掉

芯妤不在，母親睡得死死的，火爐很快失火，把芯妤的家變成火場

劏房的走火通道很差，加上雜物多，逃生的路線也被封住了

芯妤花了一小時安慰朋友，等到她回家時，她的單位已經被熏黑，在家等待芯妤的，也只有不會動的媽媽了

芯妤這輩子沒怎做過好事，由於她只會不停連累別人，因此受盡別人的埋怨，沒有人願意接受她

直到她遇上曉晴和永樂等人

即使她在任務中，對團隊毫無幫助，甚至只是個負累，冷冰冰的曉晴也會笑着跟她說不要緊

即使她在長洲，把整個旅程的氣氛破壞掉，把永樂弄至崩潰，永樂也會笑着說不要緊

這堆人是芯妤遇過最真心待她的人，也是她最想守護的人

但是，她越想守護的人，就越容易被她連累。爸爸，媽媽，曉晴

芯妤明白，有她存在的地方就有悲劇，她能幫助永樂的只有默默離開她

********************************************

「係…華叔講得啱…我唔應該再連累大家」

芯妤一步一步走往天臺的邊緣

「芯妤！」

熟悉的聲音，芯妤回過頭

永樂和阿雪正叫喊着芯妤

「芯妤！你冷靜d，唔好做傻事，慢慢講好冇」

永樂很想拉住芯妤的手，但他知道現時衝過去只會刺激到芯妤

「我好冷靜…」

芯妤緩緩地，把一本粉紅筆記薄放下

「我好開心，可以遇到你地咁多位，可以短暫比到快樂我」

芯妤笑着，這是真心的笑容。她沒有任何傷感了，她知道自己的離開會是對於永樂來說這好的禮物

「從來…從來都冇人對過我咁好，只有你地」

芯妤笑着，這個笑容對於永樂來說似曾相識。芯妤的身影與心妍的身影重疊起來，同樣地對永樂微笑，永樂很清楚這是道別的笑容。永樂也激動起來

「司徒芯妤！你唔好再亂講嘢，即刻落返嚟！」

永樂一邊命令着芯妤，一邊慢慢地走近芯妤

芯妤笑着搖搖頭

「我害死咗爸爸，媽媽，曉晴，能夠遇上你地，已經係上天嘅恩賜。永樂哥哥你講得冇錯，我係二五仔，我唔可以再留喺度，我會走㗎啦，再見啦」

芯妤本身已經有強烈悔意，加上永樂的說話，讓她一心尋死

永樂卻不能接受與妹妹長相一樣的人再次離開自己，明明在眼前，甚至今次，是永樂的說話間接殺死芯妤的

「芯妤！唔係呀！我係一時衝動講出嘢。你唔係二五仔，你係我地組嘅開心果，你…你唔可以離開我地㗎」

芯妤卻沒有理會俊傑的說話

「芯妤唔可以再為永樂哥哥打氣，你同阿雪姐姐要恩愛，永遠都要一齊吖」

「芯妤好開心，可以見證到你地…」

芯妤就在永樂看前轉身，永樂知道芯妤的用意。他立刻衝上前，他飛身想要捉住芯妤的手。他觸碰到，但觸不緊，芯妤還是從天臺跳了出去

芯妤的身軀向下墮，永樂看着往下跌的芯妤。永樂再一次眼白白看着重視的人死掉。而這一次，更是永樂間接殺死的，也是在他眼前死亡

芯妤在墮下時，向永樂揮手道別，臉上還掛着滿足的笑容，這使永樂更加內疚

「嘔…」

永樂看着芯妤自殺的過程，難受得不停嘔吐。他的頭很暈，他的腦內只有芯妤和心妍對他微笑的情景。他已經受不了，再也受不了重視的人離開

「永樂…永樂…你醒下啦」

再次睜開雙眼，我躺在醫院的床上，阿雪坐在我的旁邊。看她憂心的臉龐，她應該一直守在我的旁邊吧。她看到我醒來後，興奮得把我擁抱着

「咳咳，梁生，我地嚟係希望你錄份口供嘅」

便裝的男人自稱警察，我卻對他有種熟悉的感覺

「我地，係咪喺邊見過?]

我問這個便衣警察

「係呀，喺龍凱晨單case見過面，我係黃探員」

「咁我地開始錄口供啦」

我點點頭，便開始說着發生了的事

人死不能復生呀 ching

我叫陳俊傑，我老婆…曉晴已經離開咗大家一個禮拜

曉晴嘅笑容，晚晚都會喺我嘅夢境出現。我成日都會見到同佢一齊嘅每一刻，我地嘅經歷喺每一晚都會重演

「曉晴…點解你要咁傻…點解你要犧牲自己」

如果時光可以重來，我會代替曉晴犧牲，呢一輩子佢受嘅苦實在太多，佢唔應該有一個咁嘅結局

成個禮拜，我只係坐在沙發上，呆呆地看着與曉晴的合照

「傻妹…你睇下你笑得幾燦爛」

不知不覺間，我會同相片中嘅曉晴講嘢。或者，呢個係我唯一同’曉晴’講嘢嘅方法

以前，我總係會喺曉晴身邊，取笑下佢，同佢打打鬧鬧。不過睇嚟我要慢慢習慣自己一個人

今日，係曉晴啱啱走咗一個禮拜

「一位唔該」

我向唱k的侍應要了間單人房，她愕一愕然。啱嘅，好少有人會一個人唱k，我諗我都係少數啦，哈

********************************************

Apple一步一步行近我，我就一步一步退後

我最後坐在張沙發度，但apple都係冇停到。直到佢塊面差唔多哄到埋嚟，我感受住佢嘅呼吸。近睇之下，佢皮膚真係好白，再加埋一對水汪汪嘅大眼，這是我第一次對佢心跳加速。

「俊傑，你可唔可以唔好再叫我apple?叫我曉晴」

「我…」

「你應承我啦～好唔好」

Apple 再一步挨近我，我地只剩下一個手指位嘅距離，我feel到自己已經失去思考能力，我只係識不停點頭。

Apple 好滿意咁點頭，仲要笑得好甜。

********************************************

曉晴就係喺呢度同我第一次唱k，亦係我第一次對佢心動嘅地方。我緩緩地拿起mic，唱起歌

呢首係我地嘅共同回憶

********************************************

音樂響起，曉晴抓實我隻手，而且十指緊扣

「我還在尋找 一個依靠 和一個擁抱」

就好似我需要曉晴咁，有咩事都會同佢講，有佢喺度我就會好安心

「幸福開始有預兆 緣份讓我們慢慢緊靠」

曉晴捉住我嘅手更加用力，對眼更加係直視住我，堅定嘅眼神又帶點曖昧

********************************************

「小酒窩長睫毛，是你最美的記號…」

我拿着咪唱着，唱着唱着，眼淚就唔爭氣地流落嚟

「曉晴，我記得你好鍾意呢首歌㗎，我歌喉有冇進步到呢？」

當然沒有人會回答我，連合唱歌都只係得我嘅聲音

「曉晴…如果我當日接受咗你嘅表白…我地會唔會已經過住幸福嘅日子呢？」

我走出k房，按照回憶去行

********************************************

唱完k後，大約行咗三個街口，到咗一間地下鋪。入到去好似冒險樂園，播住好歡樂嘅音樂同周圍都用粉色色糸，好有少女嘅味道。

「嗱，呢度就叫貼紙相店，你見到一部部嘅就係貼紙相機。我地入去影相就可以喺將相加效果，影完出嚟勁靚勁有記念價值㗎!」

********************************************

今次係我第3次嚟到呢度，歡樂嘅音樂，粉色嘅佈置，一切都冇變，變嘅只有人

「後生仔，得你一個嘅」

櫃檯前嘅阿姨已經記得我呢個常客

「係呀，佢今日…今日唔得閒呀」

我低下頭說。我實在不能向見證住我同曉晴愛情嘅阿姨，話比佢聽曉晴喺我眼前死咗

「後生仔，好嘢喎」

阿姨指一指我手上嘅戒指，我尷尬地笑了笑

「阿姨好認真咁同你講，你夠膽辜負妹妹呢，我斬死你都有份呀！女人嘅嘢好易哄嘅，記得多d關心佢，得閒就俾d驚喜佢，最後就成日講我愛你講到佢煩」

「雖然有時你會被佢激到好嬲，但係當你同佢白頭到老，d仔女都大哂嘅時侯，再回望返，你就唔會後悔選擇咗佢㗎啦」

「不過阿姨真係見證住你同佢由話咩家姐細佬，到你地拍檔嚟影貼紙相，而家你地結埋婚，阿姨都算係你地情路嘅見證人囉，加油呀，後生仔，幸福嘅日子先啱啱開始」

阿姨想比個擁抱我，當係對我新婚嘅祝福同鼓勵。我嘅眼淚終於忍唔住。對唔住，我都好想體驗阿姨你講嘅嘢，但係我應該冇機會啦，係我辜負咗曉晴

「阿姨講嘅嘢太感動呀？喊哂嘅」

「有沙入眼…」

我一個人行入貼紙相機內，以前同曉晴嚟嘅時候總係覺得呢度好窄，原來其實係咁闊

********************************************

我同曉晴貼得好埋。喺影相嘅過程中，我地會好不期然掂到對方，加上我唔想好似抽佢水咁，結果點影都好似好唔自然。

好似睇穿咗我諗咩嘅曉晴繞住我對手。雖然話我地係姊弟，但係拖住佢隻手真係第一次。我尷尬咁望住佢，比較之下，佢嘅笑容真係好甜美，有種令人好想守護佢嘅感覺。

曉晴挨咗落我肩頭度，一隻手搭住佢。原本嘅緊張感都消失得無影無蹤。

咔拆，咔拆~

********************************************

「俊傑，俊傑」

熟悉的聲音在我耳邊響起

「曉晴！」

我激動地看着身旁的女孩，是如假包換的曉晴。她還是清純的模樣，這是她中三時候的樣子

「俊傑，快d影啦，我冇時間啦」

曉晴拉着我的手，我們十指緊扣着。第一次拍貼紙照，我因太緊張而笑容怪異，第二次，曉晴因傲嬌的性格，而只是微微笑着。這次，我們二人也開懷地笑着，什麽煩惱也沒有，只有最純粹的 愛

我突然把曉晴轉向我，她好像有點愕然，我一口氣把她吻住，此時貼紙機機發出咔嚓的聲音，把我們愛的證據拍下

「衰人…終於捨得錫我啦咩…」

曉晴別過頭，我感動得落下淚。我很慶幸曉晴能回到我的身邊

「不過呢，你都快d搵個個女朋友啦，快d忘記我」

曉晴有點不情願地說

「唔會!我唔會再比你走，呢一生呢一世只愛你林曉晴一個」

我緊緊把曉晴抱住，但她卻輕輕地推開我

「你係咪唔記得咗，我已經死咗啦？」

曉晴扁扁嘴地說

「我喺中燈爆炸嘅時候已經死咗啦，所以可以再見返你已經好難得…」

曉晴逃避着我的視線，我才想起她為了救我已經犧牲了

「對唔住…對唔住，係我害死你」

曉晴搖搖頭

「唔緊要㗎…你冇事，我都…冇事㗎」

曉晴的眼淚開始落下

「俊傑…你要幸福呀！所以你盡快搵個女朋友...不過要有我咁靚女。要有我咁…愛你」

曉晴再也說不下去了，我也接受不了這樣的結果

「唔可以呀！唔好離開我…求下你…」

這時，照片掉下的聲音，我立刻查看照片

兩張我和曉晴接吻的相片掉下，我立刻打算把它們拿起，可是我卻觸碰不到他們

「點解會咁㗎！」

我大吼着，我就快崩潰了。我只想拿起我們的回憶也不行?就這麽簡單的願望

「俊傑…我差唔多要走啦…我好感激今日…可以見到你」

曉晴的身體慢慢變成半透明，我知道我即將回到現實了

「雖然我唔可以永遠喺你身邊陪住你…但係你望下」

曉晴拿起我們接吻的貼紙相

「雖然你攞唔走張相，但係你可以將佢變成回憶，擺喺心入面」

「就好似…就好似我唔可以活喺你身邊，但係…我可以活喺你個心入面，活喺你回憶入面」

「唔好呀！唔好呀…唔好走」

曉晴溫柔地撫摸着我的頭，但我已經感覺不到她了，只看見她的纖纖細手

「你一定要好好生活…將來你一定會係一個好老公好爸爸」

「今次真係要道別啦。上次唔可以同你好好講聲再見，今次應該可以啦」

曉晴微笑着，一切也變得半透明，我也跪在地上哭得停不住了

「陳俊傑，你記得記得，唔好再成日捱夜，唔好再唔食早餐，唔好再成日咁小朋友，唔好再要我擔心，唔好再…唔好再…愛我」

眼前的一切消失

「林曉晴！我愛你呀！」

我用盡力大聲叫着

********************************************

「後生仔…後生仔醒下啦」

阿姨拍着我的臉叫醒我

「影貼紙相都會瞓着嘅，你返去瞓下啦」

「唔啦，我仲有地方要去」

我笑着回應

我乘車回到罪工場，看到觀塘海濱，曉晴向我表白的地方

我把衣袋內曉晴的戒指，戴在右手的無名指上。我把眼鏡脫下，放回袋內

「就等我地一齊報仇啦，曉晴」

芯妤死咗…芯妤死咗

芯妤在我面前自殺，然而我卻不能拯救她

「永樂…你唔好咁啦」

阿雪看着我傷心地說

我從房間的鏡子看着自己，大大的黑眼圈，雜亂無章的鬍鬚。目光無神的我就像一個流浪漢，沒有目標

「曉晴死咗，芯妤死咗…我地組已經散哂啦…」

我搖搖頭向阿雪說，我已經什麽也不想理會。阿雪的臉龐也急促削瘦，應該是擔心我的緣故吧

「你好廢呀，梁永樂」

阿雪眼淚在眼框打轉，她喜歡的男人不是那麽窩囊的

「梁永樂！你以前好可靠㗎，你好有目標，永遠都係帶領我地嗰個…你望下你，而家嘅你似咩樣。最叻就攤屍喺張床度」

阿雪痛心地罵着我，我知道，我令她失望了。但不要緊，我已經不是第一次讓人失望

「是但啦…你比我休息下啦」

我頹然躺在床上，合上雙眼。曉晴實在看不過眼，她拿出了一本粉紅筆記簿

「呢本係芯妤嘅遺物，係佢嘅日記嚟，你鍾意睇就睇，唔睇就扔咗佢」

阿雪把日記拋在我床邊，便走到客廳。出於好奇心，我閱讀芯妤的日記

「4月3日 今日正式被華叔派去永樂組，永樂哥哥仲無啦啦攬住我呀！雖然唔知發生咩事，但係永樂哥哥好似好憂鬱，唔知佢咩事呢」

「4月7日 阿雪姐姐同曉晴姐姐對我好好，只可惜我係華叔派嚟嘅線人」

「4月10日 今日我決定同大家打好關係，同大家一齊去長洲！但係我…不停令大家唔開心，不斷破壞氣氛，最後連長洲之旅都因為我而打斷。芯妤真係好冇用，係大家嘅負累」

「4月14日 阿雪姐姐同永樂哥哥一齊咗啦，哥哥同姐姐好襯呀。唔知芯妤幾時先可以搵到自己嘅真命天子呢？」

「4月15日 大家都好犀利，完成到賭場嘅任務！但係芯妤一直坐喺曉晴姐姐隔離，咩都冇做過，唔知佢地其實係咪都覺得我好冇用呢？」

「4月20日，俊傑哥哥正式喺下白泥向曉晴姐姐表白同求婚，場面好溫馨呀！希望佢地幸福嘅日子可以一直落去」

「4月23日，曉晴姐姐話想剷除華叔，我就冇意見嘅。但係我感覺好似融入唔到哥哥姐姐嘅圈子，咁啱嚟緊有任務，我一定要立功，做d有用嘅行為！加油芯妤！」

「4月25日，我…我害死咗曉晴姐姐…原來…原來華叔係衰人嚟。點算呀…我可以點做呀？」

「4月26日，芯妤決定好，做最後一件事。我會用啱啱買返嚟嘅槍，幫曉晴姐姐報仇…不過…我應該冇機會再聽到大家嘅笑聲…係芯妤破壞咗大家…對唔住」

我看着芯妤的筆記，就想起平常充滿正能量的芯妤，原來背後有如此多的憂愁

「不過你要記得芯妤嘅死唔係你嘅錯，要怪就怪華叔!」

阿雪氣憤地說。我也想為芯妤出一口氣，但是現在的我真的可以嗎？

阿雪看見我的猶豫，便繼續說

「你係咪想芯妤死咗都唔安樂吖？你唔好唔記得，芯妤嘅死你都有責任，唔該你似返個男人!」

沒錯…阿雪說得對，是我的無能才導致這場悲劇

不論是曉晴的死，還是芯妤的死

「你同我過嚟，你成個禮拜都冇出過街，就嚟發臭！」

哈哈，我因為沒有打算外出而躺在床上七天，基本的梳洗當然也會做，真佩服阿雪還能忍受這樣的我

阿雪拉着衣衫不整，頭髮蓬鬆的我。在街上，路人們都對我示以一個厭棄的眼神。我不怪他們，因為我也嗅到自己的頹和7天沒有洗澡的臭味，哈

阿雪卻沒有厭棄我，她拉着我的手，到了美荷樓青年宿舍，我當然知道她想趕什麽

她飛快地走上往嘉頓山的樓梯，她健步如飛，我一直拼命死跟着她

我想起當年，和心妍一起來這裡的時候，連氣也沒有喘。現在的我真的不得不認老

呀，不對。這應該因為我連續7天以杯面作為食糧的緣故吧

400級樓梯，我拼命地喘着氣。阿雪卻皺着眉看着我

我感到頭暈眼花，心跳加速，連景物也變得一片赤紅

「正常吖，成個植物人咁瞓咗喺張床度成個禮拜，咁樣跑上山唔死都算偷笑」

阿雪看到我窩囊地坐在樓梯上喘氣，揶揄着我

大約休息了15分鐘，我重拾了行動能力。我們走到能俯瞰整個深水埗的位置

沒錯，這裡是我和心妍約定的地方

阿雪卻打算把我項上的十字架搶走，我拼命反抗，幸好阿雪也不是用盡全力

「你做乜嘢呀！」

我憤怒地向阿雪吼叫着，這是我最重視的物件

「我要扔咗佢！因為你唔配戴！」

阿雪終於放了手，並繼續說

「你記唔記得，你企喺呢度，應承咗心妍d咩！」

我漸愧地低下頭

「我…我話過會做個有錢人，將呢度見到嘅嘢都買嚟送比心妍」

阿雪短短頭

「係呀…原來你仲記得㗎。但係你望下你而家，莫講話做富豪，你再咁落去乞兒都有得你做」

阿雪嚴厲地罵着我

「所以，你選擇繼續頹廢生活嘅，就唔該你除低你頸上嘅十字架。如果你仲想戴住你嘅十字架，咁就唔該你同我好好振作，做返個我鍾意嘅陳俊傑！」

阿雪雖然不留情面地罵着我，但我知道她是為我好

「多謝你呀希雪，係你鬧醒咗我」

我走前打算把阿雪抱着，算是讓心妍看看哥哥的幸福生活吧

「妖！行開，你快d沖涼先呀」

阿雪一手把我推開，並掩着鼻子。我笑了笑，自己也不能再容忍那股頹味

回家洗過澡，梳洗後，我打算和阿雪回罪工場一趟

這是，我們在門前看到俊傑

他把眼鏡脫掉，眼神決斷，臉上的鬚根讓他有種野獸的感覺。看來俊傑也變了很多，不再是那個只會寫書的文青吧

經歷過曉晴和芯妤離世的永樂，俊傑和芯妤，他們已經不同程度的改變。雖然他們的能力和性格不同，但他們只有一個目標，就是向華叔報仇

眾人回到曉晴的辦公室，沒有表情的阿朗一早在坐位上等待大家

同樣的辦公室，卻沒有了曉晴和芯妤的聲音，大家也有點不習慣

「其實…我想將隻戒指擺喺曉晴個位度」

俊傑突然向大家提出，我卻不明白他的用意

「隻戒指點解你唔戴住呢？就好似曉晴一直陪住你一樣」

我明白戒指是曉晴的遺物，於是禁不住問俊傑，俊傑卻笑笑回答

「正正隻戒指係冒晴嘅遺物，所以我想將佢放喺佢個位，就好似曉晴一直都冇離開過我地一樣」

俊傑眼神憂鬱地說，便把戒指放在曉晴的桌面上

「其實，我都想將芯妤嘅筆記簿擺喺佢張枱度」

大家也同意，我便把日記放在芯妤的桌面上

曉晴…芯妤…一路好走…

看着只剩下二人遺物的桌面，大家也不禁悲傷起來

「大家，雖然曉晴同芯妤已經離開咗我地，但係佢地會一直活喺我地嘅心入面。為咗唔好令佢地擔心，我地要振作，要繼續生存落去！」

我鼓勵着大家，阿雪看到我從新振作的樣子也欣慰地笑了

「的確，我地唔會忘記曉晴同芯妤嘅犧牲，但係我更加希望大家記得呢一切係邊個造成，係華叔呀！當佢地兩個犧牲嘅時候，華叔只係喺辦公室入面歎緊咖啡。我要華叔負責，無論代價係咩都好…」

俊傑激動地說。他的眼裡只有殺意，溫柔這個字已經不再屬於他了

「冇問題，我地會幫你」

阿雪拉着我的手說，我也點點頭

「預埋我」

阿朗一邊單手玩弄他的扭計骰，一邊說

「多謝你地…」

俊傑知道自己不是孤身一人十分感動，但是他的眼神就像獵人一樣，兇狠

「曉晴…你在天之靈要保佑我地，報仇成功」

俊傑看着自己手上的戒指說

「但係具體嚟講，我地要點報仇呢？我又要做d咩呢？」

阿朗看着扭計骰問。比起報仇，他更有興趣知道自己要做的工作

「我…我唔知呀！總知我要殺死華叔！」

俊傑在短時間內，當然沒有可能想到一個計劃

可是，我腦內卻有計劃的雛型

「大家聽聽我講，我大致上已經有個計劃，但係安全起見，我都係見人幫我起起華叔嗰底先」

我腦內想起了芊琳，便打了個電話給她

********************************************
另一邊廂

華叔在辦公室內，悠閒地喝着咖啡

其實當他的保鏢也算不錯，華叔工作的時間也只會一直在辦公室內，沒什麼危險可言

至於他為何不用外出?因為他只是負責佈置殺人案的局，在現場執行的也不是他。畢竟，他是擁有五十三名菁英殺手的殺手頭目

華叔的外表只是個中年阿叔，卻有着深不可測的實力。他除了槍法了得，搏擊術也是數一數二。加上他聰明的頭腦和強勁的心理暗示技巧，他在罪工場的實力說是第1也不過份

如此厲害的大人物，在他離開了罪工場後也只會變成普通大叔。與一般受僱殺手不同，他不會讓保鏢在工餘時間跟著自己，因為連華叔的家人也不知他的真實職業

「阿華，你返嚟啦」

陪伴了華叔三十多年的老伴歡迎着他

「今日麵粉廠多唔多嘢做吖？」

頭髮稀疏，皺紋滿臉的女人幫助華叔脫下西裝，華叔想起老伴年輕時也是個美女，不禁慨歎歲月不饒人

「爺爺！我好掛住你呀！」

一個8歲的小女孩看到華叔，便攬住他，華叔也慈祥地撫摸着她的頭

「淇淇，今日有冇乖乖地，聽嫲嫲話呀？」

「有! 今日淇淇仲有幫嫲嫲煮飯呀，爺爺陣間要食多d呀」

名叫淇淇的小女孩眼神誠懇，笑容甜美，深得華叔的疼愛。而為了守護這個笑容，華叔更是努力不讓家人知道自己所做的勾當

「我地返嚟啦～」

一對三十多歲的男女打開家的大門，這是華叔的兒子和媳婦，也是淇淇的父母

「好，齊人，開飯」

老伴正在擺放碗筷，大家也樂也融融地說着上班的趣時，一時就說着淇淇上學時的事。一家人一起吃飯，這是華叔最欣慰的事

如此平凡的家庭，又有誰想過華叔的真正身份呢

壞事做盡的華叔，卻有着如此美滿的家庭公平嗎？

不公平，但世界從來也不曾公平過。華叔只是眾多例子中的其中一個

晚飯過後，一家人看着電視，華叔就在按摩椅上休息

這時，華叔的電話傳來訊息，有人拜託他殺人

對方願意付300萬，叫華叔殺一個名為羅少淇的小女孩

沒錯，這是華叔的孫女淇淇，她正在愉快地看着三色台的肥皂劇

兒子看到自己父親眉頭緊皺，便問華叔發生了什麼事

華叔搖搖頭，展露着微笑

他想了想便答應了

「先付錢後收貨」

「冇問題，3日後，長沙灣war game 場交收」

對方也爽快答應了

華叔想，對方既然有意對他的孫女不利，即使他拒絕了對方，對方仍會找機會下手。因此，華叔只能假裝答應，再把委託的人殺死，而這一次他決定親身上陣

深夜，等待眾人也睡著後，華叔也會補充着自己的裝備

雖然剪華叔不太經常在前線，但他的體能卻能媲美一個二十多歲的年輕人。作為一個殺手，他總會有行內俗稱的萬用袋

萬用袋是因應殺手的喜好和能力而裝備的，因此，每名殺手的萬用袋也是不同的

而由於華叔喜歡用意外殺人，因此他的萬用袋滿是奇怪的東西

除了一般的手槍，半自動步槍和短刀外，他還有遙控炸彈，煙霧彈，迷藥，切割火槍，麻醉藥，斧頭，防毒面具，繩索，鐵勾

這些東西實際用途也說不穿，就連華叔本人也不清楚，他只確信這些裝備能在危急關到時救他一命

翌日，他到了長沙灣的室內war game 場。它位於工廈，是個在城市中讓人練習實戰的好地方

其實，華叔是這裡的熟客。由於槍法精準是殺手最低的要求，因此華叔精準的槍法就是在這裡練回來的

華叔喜歡這裡房間和門很多，讓人很有荒廢大廈的代入感。樓梯和障礙物，更是令華叔更能練習到實戰時的技巧

華叔的槍法快,恨,準，即使是氣槍，在他手上也變成巨大殺傷力武器。華叔僅憑一人之力，就把對面隊伍十人全部滅掉

「果然寶刀未老，其實你槍法點解可以咁勁㗎？」

War game店老闆也是war game愛好者，他渴望着擁有華叔的實力

「秘訣係聽」

華叔邊脫身上的裝備邊說。但老闆還是疑惑地看着華叔

「即係你聽對方嘅腳步聲嚟判斷對方位置，咁樣的話，你唔需要見到佢個人，已經可以準備定開槍，咁自然反應比對方快」

這個就是華叔，實力最強但不顯眼的男人。他確信自己能在兩天後，乾脆利落地把委託人殺死

唔通最後係佢自己殺死自己孫女

第二天，華叔為了讓自己回到最佳狀態，到了旺角

他到了教授泰拳的樓上舖，練習一番

泰拳講求的是殺傷力和實用性，這對於華叔來說正好，因此在近身格鬥方面，他多數使用泰拳中的肘撞，把對手一下擊倒

華叔身型瘦削，年齡的關係，年輕時的一身肌肉已經消失得無影無蹤。但他的實力還是不容小看，這天，他就來到拳館，要求和年輕人進行實戰

對方比華叔年輕三十多年，一身強勁的肌肉，人人也替華叔探憂

實戰開始，只見年輕人主動進攻，每一拳也大力地揮向華叔。但是華叔反應卻完全在年輕人之上，基本上年輕人沒有一拳能擊中華叔。即使年輕人手腳並用，華叔仍然能躲避他的攻擊

雖然旁看來戰局就是年輕人單方面向華叔進攻，但是華叔卻是掌握比賽的人。華叔把年輕人引到角位，年輕人眼見華叔沒路可逃，便重擊揮向華叔

華叔卻側身一個閃避，然後一腳踢向年輕人的後腦。年輕人頓時暈一暈，但華叔卻有急於進攻

年輕人又羞又怒，重心不穩下仍向華叔揮拳。雖然拳腳密密麻麻，但華叔閃避起來卻無半點的吃力。華叔看準其中一記直拳，便側身避開後，向年輕人的太陽穴來一記抽擊

年輕人受了兩擊後便倒地，華叔憑兩拳就把年輕人擊倒

其他人看着華叔也露出不可思議和敬佩的眼神

「你究竟係咩人?」

其中一個旁觀的年輕人問

「我只係一個食過夜粥嘅呀伯」

說完，華叔便笑笑離開。他確信無論委託人是怎樣，他也有信心把對方清理掉

****************************************

終於，到了與委託人見面的日子。

凌晨時分，華叔獨自來到了他最熟悉的war game 場。華叔就像平常練習一樣，但他只是手執真正的手槍，和帶上他的萬用袋而已

華叔把槍放在他的身後，他小心翼翼地走着。縱橫交錯的通道令華叔的警覺不得不提高，儘管這裡是他熟悉的地方

「我嚟咗啦！你喺邊呀？」

華叔大聲地叫喊着

這時華叔的前面有燈閃爍着。相信這是從小房間內有人用手電筒打的燈

華叔走上前並走進房間內，內裡空無一人，只有一個連了線的手電筒在閃爍着

「大鑊！」

華叔心知不妙，便立刻打算走出去。這時門迅速被關上和鎖上。這時，華叔發現狹小的房間的牆壁上，更被設置了一個噴火器。現在他更相信，這一切也只是騙局

房間的牆壁很高，門被鎖上，逃脫的路也被封住，這個當然不是偶然佈下的局

永樂，阿雪和阿朗正在房間外

「哈！你都有今日啦老狐狸」

阿朗恥笑着死期已到的華叔

「你殺死咗曉晴同芯妤，我地係絕對唔會放過你!」

阿雪氣憤地說

「你知唔知…被人燒死係有幾咁難受。今日就比你感受下，曉晴嘅痛苦」

永樂說完便按下遙控，啟動房間內的噴火器，打算把華叔活生生燒死

「果然，用隻老狐狸屋企人作為殺人目標，佢真係會上釣」

阿朗佩服地說，華叔的反應正如永樂一切所料

「我地只要等十分鐘，咁華叔應該都冇可能仲生存到」

永樂開始按手錶計時，他要確保華叔能死於這場火內

小房間的房隙滲出濃煙，房間內不時傳來華叔的慘叫聲

5分鐘後，華叔的慘叫聲停止了，但永樂卻沒有開門，他必須確保華叔真正地死亡他才會打開房間的門，因為他十分清楚華叔的能力在眾人之上

再5分鐘後，永樂解開房間的鎖，並打開門，頓時一片煙霧瀰漫。現場能見度十分之低，永樂，阿雪和阿朗於是走進房間，尋找華叔的屍體。這時阿朗卻看到噴火器被破壞了，他立刻拉着阿雪和永樂離開房間

這時房間發生爆炸，幸好阿朗早一步拉走永樂和阿雪，只是炸彈碎片插入了阿雪的小腿

「走!」

阿朗命令着阿雪和永樂離開。他知道阿雪的腿受了傷，不能逃生，因此自己為她爭取點時間

他看到戴住防毒面具，拿着手槍的華叔。阿朗立刻把華叔的手槍打掉

阿朗瘋狂向華叔揮拳，但阿朗本身不善格鬥，他的拳對於華叔毫無威脅

華叔只是一拳，就擊中了阿朗的肚，痛得阿朗立刻跪下。他大口氣深呼吸，卻被嗆鼻的濃煙反刺激而不停咳嗽，阿朗連氣也喘不過

眼見華叔拿回手槍，阿朗立刻逃走，他也算為阿雪和永樂爭取了一定的時間

華叔於是邊尋找眾人身影，邊說

「你地用得我孫女嚟引我出嚟，我就知係你地做嘅好事」

華叔慢慢地走着，就像一個有耐性的獵人

「而你地係感情用事嘅人，應該係嚟報仇嘅，咁所以你會用殺死曉晴嘅方法殺死我」

華叔周圍看着，尋找着眾人的身影。他亦希望以說話刺激他們，令他們主動現身

「所以當我見到個噴火器，我即刻用斧頭破壞咗佢。同時戴上防毒面具同放煙霧彈，等你地以為我真係喺入面燒死」

華叔走着走着，就發現地上有血跡。他知道炸彈必定炸傷了永樂或者阿雪，因此只要追蹤血跡便能找到他們

「而當你開門嘅時候我就趁大煙嘅時候走出房間，再引爆遙控炸彈，炸到你地半死。你地一切嘅計劃都喺我掌握之中」

華叔此時卻彷彿聽到了永樂和阿雪的聲音，他沿着血跡走到某個房間門口前

「你好似傷得好重呀」

永樂語氣擔憂地說着

「我走唔到㗎啦…你快d走啦」

阿雪語氣悲傷

「唔得，我會留喺度，陪住你㗎！」

永樂語氣激動

「永樂，再唔走就攬住一齊死㗎啦」

阿朗語氣平淡，聽得出他想放棄阿雪

華叔聽着房間內三人的對話，他心花怒放了

這次，是他一次過清除三人的大好機會

為避免三人拿着槍反擊，華叔把手槍換成袋內的半自動步槍

他聽着三人說話的聲音，判斷他們的位置，然後殺死他們

華叔一口氣踏在房間門前，他拿着半自動步槍掃射三人，頓時，血花四濺，場景血肉模糊

房間牆壁的子彈孔密密麻麻，彈殼墮地的聲音連綿不絕

華叔瘋狂地說着，眼前的景像一片鮮紅，嘔心的情度讓人難以想像

三人連慘叫聲也來不及發出便死於華叔的亂槍掃射之下

今晚遲po咗 sorrr

房間內一片煙霧瀰漫，因此靠聲音分辨位置的華叔，能令在三人還沒來得及反擊已經亂槍把他們殺光

華叔走近三人的屍體，他卻發現三人的頸上掛着喇叭，麻包袋蒙頭。這是華叔有史以來，最不祥的預感

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈～」

安裝於war game 場各處的喇叭也傳來鬼畜的笑聲，聲音響遍整個war game 場，笑聲使人心寒

華叔對於此聲音的主人並不陌生，但這是華叔生平第一次感到恐怖和不安

「羅振華～我等咗你好耐啦～呢個party 你鍾唔鍾意呀？」

男子誇張的語氣就像瘋子一樣

「陳俊傑，你想點」

華叔能靠着心理學分析和預測他人的行為，但他的能力並不能預測瘋子。大局不再是華叔所掌握

「哈哈～我同你開個玩笑啫，唔使咁認真嘅。你打開麻包袋，睇下我比咗個咩驚喜你？」

俊傑以輕鬆的語氣說着，華叔硬着頭皮把麻包袋撕破以看看死屍的容貌

華叔嚇得整個向後退，雙手不斷顫抖

因為，他看到的，是他老伴雙口被封住，痛苦的容貌

「係咪好開心，好興奮呢？冇錯呀！你眼前個三個分別係，你老婆，你個仔同你媳婦，而家真係一家團聚啦」

華叔不斷搖頭，他不想相信自己殺掉最愛的人。這是一直陪伴在他身邊的女人，他從少就照顧的兒子

「唔好搖頭啦～係你親手開槍射死佢地㗎。你望下，佢地身上一個個洞，都係你開㗎，哈哈～」

俊傑的語氣就像恥笑着華叔的無能，在俊傑的眼中，人命已經完全不重要

「點解!點解!你要咁做！佢地係無辜㗎！」

華叔很激動，與平常一般冷靜的他完全不同

「無辜？哈！無辜。咁點解你又要殺死曉晴呀？佢都係無辜㗎！你又有冇諗過呀？」

[我要你同樣感受，自己愛嘅人一個一個離開自己而你無能為力嘅滋味]

俊傑一時冷笑，一時怒吼，一時平靜，一時諷刺，但他的每句說話也令華叔進一步崩潰。華叔完全失去理性，但很想把俊傑碎屍萬段，但他現在只能任由俊傑擺佈

「陳俊傑！！！」

華叔憤怒得大吼，整個場地也能聽到他的聲音，俊傑卻冷笑了一聲

「你好鍾意掌握大局嘅感覺嘛？等我話你知，地下嘅血跡係我要嚟引你上勾，除咗阿雪隻腳傷咗少少之外，大家都冇事，咁而家你仲係咪覺得自己掌握緊大局？」

華叔整個人崩潰了，他一直都是把別人玩弄在掌心之中，但現在他卻被人耍得團團轉，他痛恨這種感覺，身體不由自主震着。他心裡既憤怒，又驚慌

「其實呢，我要多謝你。多謝你教識我好人冇好報！咩同情心呀只會害死自己，所以為咗多謝你，我專登準備咗份禮物，你行去一間紅色燈嘅房就會見到」

俊傑一直透過war game 場的監控鏡頭，監視着華叔的一舉一動。而在計劃一開始，俊傑就已經不在。他把被綁架的華叔家人運送過來

事實上，綁架華叔家人的，正正就是華叔殺人團的人。他們認錢不認人，自然願意幫助俊傑

華叔絕望地走到紅色燈的房間。房間空間不大，內裡有一把生果刀和一部電話

「你而家打開部電話先」

俊傑命令着華叔，華叔只想盡快脫離這個地獄，他已經怕得快要死了

華叔透過手機螢幕看到俊傑，原來俊傑透過電話來和華叔來個即時直播

「華叔，我就知你好錫個孫女喎，咁所以呢你係咪會為佢做任何嘢？」

華叔透過螢幕看到俊傑誇張的笑容，他背部不禁流出冷汗

「我警告你！你唔好掂我孫女！我同你死過!」

華叔生氣得想衝出房間，把war game 場外的俊傑殺死。他真的害怕了，如果連平常最愛自己的孫女，他還有什麼生存意義

俊傑立刻把鏡頭拍向他身後睡着的淇淇，並拿槍指着她。淇淇在床上睡着，身上蓋着被

「你離開呢間房，我保證你孫女過唔到今晚」

俊傑語氣平淡地說

「你想我點...」

華叔的態度也隨之軟化。他今晚親手殺死了3個最愛的人，你不願看到僅餘的孫女也被殺死。愛孫女心切的華叔現在也不再在意自己的生死，只希望孫女能平安

「我想你攞起面前嗰把生果刀，大大力插自己個肚10下，而且每插一下講一次曉晴對唔住，冇講嘢或者唔夠大力唔算」

華叔沒有絲毫的猶豫，便拿起刀刺向自己，並向曉晴道歉。此時的俊傑卻不打算就此原諒華叔

華叔刺了自己10次，鮮血流到滿地也是。他無力地看着電話螢幕說

「咁你滿意啦…你肯放過淇淇啦？」

俊傑哈哈大笑

「精彩！殺手竟然仲有感情，做到你咁失敗嘅殺手我都係第一次見！」

俊傑恥笑着華叔。他把鏡頭拍着淇淇，並把被單揭開，淇淇的頭已經完全脫離了身體，這意味着，淇淇一早已經被殺了

「你…你個衰人，點解你可以咁殘忍，連…8歲小朋友都唔放過…」

華叔現在憤怒至極點，從來都沒有人敢欺騙他。但他的身體狀況，只能任由俊傑魚肉

「你攞走咗曉晴，你攞走咗我嘅世界，點解，你又唔放過曉晴…點解你唔可以放過我…」

「你知唔知我有幾掛住曉晴?我啱啱先重遇返佢，我地準備結婚，然後係你…係你！破壞咗我地幸福嘅生活」

俊傑說着說着，就流下淚。俊傑終於明白，原來，報仇的快感也不及曉晴離開的傷感

如果不殺華叔能換取曉晴的性命，俊傑也會這樣做，但是現實並不會發生這種事情

「所以，我要攞走你個世界。我要你好似我咁，眼白白睇住自己愛嘅人喺你面前死，我要你自己親手殺死自己愛嘅人…」

華叔直至死的一刻也不明白自己的行為對俊傑和其他人造成多大的傷害。他只知道俊傑欺騙了他

這時，永樂也替阿雪處理好傷口，阿雪的腳也並無大礙。看着在瘋狂邊沿遊走的俊傑，永樂比較擔心他

「我…呢件事之後會慢慢放低曉晴嘅死」

俊傑再看一看war game 場，鮮血滿佈的場面

「況且，華叔都應該受到教訓，我都算幫曉晴出返啖氣」

華叔在地上爬行，他希望爬出war game場，臨死前見一見孫女的遺容。但當然這是沒可能的，就像曉晴臨死前也看不到俊傑的臉龐一樣

俊傑目光帶着淡淡然的憂鬱，於是眾人一同離開war game 場，華叔也很快因失血過度而死

由於阿雪的腿受傷，永樂背着她回家。看到愛人為了自己而受傷，永樂也過意不去

加上，永樂和阿雪的職業，令他們隨時也有機會陰陽相隔。因此，永樂下定決心，不會再離開阿雪，也不會再令阿雪失望

他們看到俊傑和曉曉的遺憾故事，令他們把握時間，盡量每一刻幸福的時光，在殘忍不堪的亂世中，過着僅餘幸福的日子

這一晚，我睡得很好，可能知道華叔死了，或是因為我現在有了目標的關係吧

清晨，太陽光照進屋內，我睡眼惺忪地爭開眼睛。腦袋還沒有完全開始運作便嗅到一股玫瑰花的香味

當然，我對這香味並不陌生，這是阿雪獨有的體香

近距離看着阿雪的臉龐，這次我沒有受驚嚇了，出於自然反應，我吻了她雪白的臉龐

阿雪就像個嬰孩一樣，微微睜開雙眼，並把頭捱着我的心口

「嗯…樂仔，今日好早喎」

阿雪溫柔地說道，我喜歡這樣的阿雪

「係呀，早d起身，咁一日入面未有多d時間陪你經歷囉」

我微笑地回應阿雪，她立刻笑得甜甜的

平常也是阿雪煮早餐給我吃的，今天就讓我為她煮頓飯吧

我打着蛋，煎着香腸，這種一般情侶的幸福，如果能在我們身上持續這會有多好呢？

阿雪坐在沙發上，打開電視。我當然明白，她是想看華叔的死訊

「昨晚凌晨，在長沙灣的室內war game場內發生命案。一名53歲的羅振華涉嫌把家人帶到現場，並以殘忍的手法殺死其妻子，兒媳和孫女，最後用刀自殺。據了解，疑兇有精神問題」

新聞傳來華叔的死訊，我和阿雪也鬆了一口氣

「你好，我係西九龍重案組警司陳慶賓，我地警方認為案件涉及精神問題同家庭糾紛，初步列為謀殺及自殺案處理」

電視機前的男人就是當天幫我錄口供的警察，沒想到竟然能在電視上再看到他

「你望下人地吖！之前仲係總督察，過咗一排就已經升咗做警司，你都要加油呀」

阿雪看着電視機說，為了阿雪未來的日子，我也要更努力攢錢

「食早餐先啦」

我笑笑地說

這是，我的電話響起，竟然是芊琳

「喂～芊琳?咩事呀？」

阿雪一聽到芊琳這個名字，便面露不悅，吃起醋來

「係咁嘅，我個警察朋友話，原來琴晚死咗嗰個羅振華同我父母嘅死有關，我應該好快可以知道真相啦！」

芊琳在電話另外一邊興奮地說着，阿雪看着我聊天，越看就越不高興

她突然走上前，吻住我的嘴，使我不能發出聲音，我不停地打算推開她，但當然反抗不了

「喂？喂？永樂?」

芊琳在電話的另一端呼叫着我的名字，突然沒有了聲音的我，必定令她不安吧

「喂，頭先電話斷咗線，唔好意思」

我隨便找了個籍口，阿雪見我尷尷尬尬，算是完成了對我的懲罰，滿意地笑了

言談中，芊琳表示會繼續調查下去，而我則表示什麼都不知道。我總覺得，芊琳知道得越多，對她的處境越不利

通完電話和吃過早飯後，我拖着阿雪一起回到了罪工場，阿朗和俊傑也在曉晴的辦公室等待着我們

雖然說華叔已經死了，但曉晴和芯妤的離開也成了事實，氣氛也一直沉重着

這時，有個書記打扮的年輕女子走了進來。她面帶笑容，也算是友善

「梁永樂，郭希雪，吳柏朗同陳俊傑，李生想見一見你地，麻煩跟我嚟頂樓嘅會議室」

我想了想，自己好像從來沒有上過頂樓，我不禁好奇頂樓是怎樣的

升降機門一打開，地面從樓下的地磚換成紅地毯。頂樓的裝修貴氣和豪華讓人完全忘記自己身處在外表殘舊的麵粉廠。永樂，阿雪和俊傑都不禁嘩然，只有阿朗依然沉迷於他的扭計骰

這一個樓層只有5個房間，因此房內的空間，應該是巨大的

曉晴和永樂的辦公室只是玻璃門，就是那種一般在寫字樓的房間。但這裡全部也是鋪上酒紅色軟墊的大門，長長的扶手。豪華的程度媲美5星級酒店的會議室

永樂這時記得華叔向他的介紹。他說過罪工場前線最高級的是副總裁，而李生明題就是副總裁。然而，身為第二高級的華叔也沒有資格坐在頂樓，那麽其餘三間房間是誰的呢？

這時眾人走到走廊盡頭的大門

「呢度就係會議室，李生喺入面等緊你地」

我敲門後把門推開，首先看到的是牆上一幅幅價值不菲的山水畫，我更看到有一張大書法畫，上面寫着[以和為貴]，在罪工場這個地方以和為貴，真的不禁讓我一笑

「大家好」

李生坐在豪華的會議桌上等待着我們。李生全名李啟誠，是香港的新晉富豪。他看起來只有三十多歲，實際年齡卻到達50，商人打扮的他微微笑着，給人一種紳士的感覺

李啟誠值憑自己雙手打拼成為富豪。他年輕時看準了韓戰時，西方列強對中國的禁運，因而走私大量軍火給中國。水上人出身的李啟誠更是召集他的同鄉，一同走私軍火，最後因此發了跡

李啟誠發跡後，卻沒有安於現狀。他看準了香港金融市場的機遇，在九七前夕，開了金融投資公司大攢了一筆

之後他同時收購澳門的賭場和在香港成為了發展商。多番看準市場機遇和敢於冒險的性格，令他成為了香港最廣為人知的新晉富豪

「李生?竟然真係你？」

我十分激動，一直以來李啟誠也是我的目標和偶像。我也很希望能像他一樣白手興家。可是，我完全沒有想過如此風光的富豪，竟然會是罪工場的人

「你好，我叫李啟誠，係罪工場嘅副總栽，幸會」

李啟誠聲線高冷，面帶微笑，一副商人的口吻說道。這是一個成功人士散發的獨有魅力

永樂，阿雪，阿朗和俊傑逐一向他握手，李生也禮貌地向他們打招呼

「咁我都唔阻大家時間，直接入正題，今日叫大家嚟，係因為我想升永樂做監工，代替華叔」

這雖然是件可喜可賀的事，但是我們開心不起

聰明的李生看穿我們的憂慮便說

「我知，阿華嘅死唔係偶然，應該係你地殺死嘅係咪？」

李生語氣平淡地把真相說出，俊傑立刻回應他

「李生…你唔介意咩？」

李生搖搖頭說

「唔會，你地可以殺死阿華，證明你地有能力。加上我本身唔鍾意阿華。佢虛假嘅笑容同低裝嘅品味令我覺得嘔心。所以，我完全冇怪過你地」

聽到李生這樣說，大家也鬆了一口氣。李生便繼續說

「其實我本身比較忙，身兼幾職，唔係成日喺罪工場，因此希望永樂你代我管理住罪工場」

李生看着我說，我想了想，既然我也沒有顧慮了，為何不嘗試

於是我答應了李生的請求，而從今天起我就是罪工場的監工

「總之，你做返平時嘅嘢就可以啦。不過提大家一句，因為呢一層擺放咗好多重要文件，因此唔可以擅自上嚟，有咩事我會落嚟搵你地」

李生不忘提醒我們，並命他的秘書把我們送到華叔8樓的房間。華叔的房間雖然沒有剛才會議室那麽大，但還是比起我們原本的辦公室大出兩倍

「好啦！由今日開始，正式開始我地嘅新工作!」

我向眾人說着。我決定了不再讓隊伍內任何人犧牲，也要讓大家把過去徹底放下

「樂仔…樂仔…」

我正想叫阿雪住口卻發現嘴唇被封了，我立刻醒來。一睜眼就看到阿雪閉着眼與我接着吻

「樂仔，你醒嗱，鍾唔鍾意我咁樣叫你起身呀？」

阿雪鬼靈精地地哄着我的臉說，我害羞得臉也紅起來。阿雪穿着一身白色的上衣，淺藍的百摺短裙，充滿活力的樣子

「今日去邊呀？著到咁靚嘅」

阿雪就像仙女下凡一樣，能成為她愛的人是我的福氣

「搞錯呀，講好咗今日去大澳呀～」

阿雪鼓着兩頰，一副生氣的樣子。嚇得我立刻跳下床，以9秒9的速度梳洗

「哼～竟然連約好咗今日出街都唔記得，你個衰人!」

阿雪向我嬌嗔着，當然我也知道她只想我哄她

事實上，阿雪十分怕永樂只把她當成拍檔，二人會失去情侶的火花，而令這段關係完結。因此，阿雪一直用著不同的方法把永樂留住，當然永樂其實也不捨得離開阿雪

這可能是由於阿雪以前的經歷，而使她十分缺乏安全感，她很怕永樂會突然離開她，喜歡上另一個女孩

阿雪只希望永樂能永遠在自己身邊

一早就乘車讓我想起上次到下白泥的經歷，由於本人沒有到過大澳的，因此我只希望大澳的路沒有像下白泥般難走吧

我和阿雪先到了東涌，再轉乘巴士到大澳。當日陽光猛烈，我被曬得頭昏眼花，阿雪卻拿起她的即影即有相機幫我們二人拍照

「咁都好影？」

我和阿雪在巴士內，什麽風景也沒有

「嘻，你理得我吖」

阿雪拿着的照片，慢慢滲出影像。照片中的永樂正在暈車浪，卻仍然強顏歡笑，阿雪則開懷地笑着

「傻仔~」

經過50分鐘的巴士車程，總算到了大澳

大澳的景色醉人，漁村風味濃厚使人彷彿回到八九十年代的老香港。如今的香港已變成一個金錢至上的大都市，或許只有大澳才保留着最原始香港的漁村風味

「樂仔！我地去食豆腐花吖」

阿雪興奮地拉着我的手

「其實呢，我早已經做咗資料蒐集㗎啦。我地呢，就先食豆腐花，之後再食滷水大墨魚…」

阿雪興奮地想着我們今天的行程。大澳之旅的行程也是她安排。我對於行程並沒太大意見，只要阿雪開心就好了

我們吃過豆腐花，大墨魚，茶果，不經不覺就已經到了中午

阿雪所規劃的行程也算是完成了，我們漫無目的地閒逛着。我們牽着手，吹着海風。有時簡簡單單，不需要在一起，也能有浪漫的感覺

這時，有個中年大叔招覽着的我們出海看中華白海豚和棚屋，我看一看阿雪，她點點頭，我們便上船了

在25分鐘的船程，我們看到古舊的棚屋，我對這些沒有太大興趣。阿雪卻興奮得指東指西，看到她這樣子，我也知道自己沒有選擇錯地方

「嘩！海豚呀！」

阿雪指着我們身旁的水面，有兩隻海豚爭相跳出水面。他們更同步遊泳和跳出水面，十分合拍

這兩條海豚十分恩愛，把阿雪哄得心花怒放，她的眼也變成心型

「你望下嗰兩條海豚幾恩愛」

「呢度未有兩隻好恩愛嘅海豚囉」

我從後把阿雪抱住，她臉上展露着幸福的笑容

突然，阿雪卻問我

「如果有一日，我死咗呢？你可唔可以應承我唔好報仇?」

阿雪當然是指像曉晴那種死亡

我別過頭不想回答阿雪看問題

「總之，你要應承我，如果有一日我先行一步，你一定要好好照顧自己」

阿雪神情有點抑鬱，看來她想起了俊傑和曉晴的事吧

「唔好講呢d，我地去睇日落啦」

我拉着阿雪的手，登上大澳的虎山

虎山的路不難行，而且風景優美，未去過的巴絲打一定要去一次

說回正題

我們走到了虎山橋，這時剛好日落。阿雪拿起她的即影即有相機，為這個浪漫的時刻留下記念

在金黃色的太陽和赤紅色天空見證着我和阿雪的愛情

「好靚呀…」

阿雪不禁既歎。這些浪漫的景色在香港，或許只有未被開發的小漁村才能看到

晚上，我和阿雪相依靠坐着。我擺放了腳架和相機，在極少光污染的大澳拍攝着星軌

「如果可以日日都咁開心，咁自由就好啦」

阿雪捱在我的肩膀上

我向阿雪說

「其實呢，我有d嘢想講」

「咩事?」

「呢樣嘢，送比你」

我從袋中拿出了一隻草戒指，上面綁著一個蝴蝶結

「講起上嚟真係有d對唔住李生，我一直偷偷地喺辦公室學織草戒指。而呢隻草戒指，比唔上鑽石戒指咁靚，比唔上金戒指咁貴。但係呢隻草戒指象徵住我地嘅愛情。唔需要物質嘅滿足，只要簡單愛就夠啦」

我說完，把草戒指戴上阿雪的中指，她感動得落下淚

「自從俊傑同曉晴嘅事後，我更加覺得唔應該再浪費一分一秒。但係我自問暫時未能比到安全你，所以我唔可以娶你。但係你，郭希雪，會係我呢一生一世最愛嘅女人，係你令我嘅世界再次有返色彩，多謝你」

阿雪說不出話，她雖然不停流淚，但是笑容是滿足快樂的。除了因為永樂的承諾以外，她更高興永樂能明白她只想要簡單的愛情。二人的心是一致的

「你個衰人…我仲以為你真係唔記得咗今日約咗我…」

「哈哈，唔嚇下你點樣比驚喜你呢～」

我笑着說，草戒指是一早織好的，也是為了今日而預備

這時，我的電話卻響起，是俊傑的來電，我想了一會兒，便把電話關掉

「你唔聽?」

阿雪疑惑地問，我則笑着說

「我地而家喺大澳，係一對普通嘅情侶。呢一刻只有你同我，罪工場嘅嘢之後先算啦」

我輕撫着阿雪的頭，並把她抱着。我感受到阿雪的心跳，我們兩人的心就像連住了一樣

「唔得！唔嘅情景，我要影張相先」

阿雪推開我，並用戴上戒指的手牽着我的手。她用即有即有相機拍下我們牽手的情景

「淨係得對手都好影？」

我不解地問

「呢d叫回憶」

阿雪一手拿着照片，一手帶着戒指

「行啦，再唔走，就冇船返屋企㗎啦」

我告別大澳這個樸素的城市，也希望我和阿雪的愛情能像大澳一樣簡單

這一晚，我和阿雪有着很甜很甜的一晚

**********************************

另一邊廂

「永樂!永樂，你死咗去邊呀，聽電話啦」

俊傑一邊奔跑着，一邊不停地撥着電話

「求下你…求下你…快d聽」

「我應該…」

「就嚟冇命」

留個言支持下

多謝

就在永樂和阿雪去大澳的那天，阿朗也因有事而外出了

早上，辦公室只剩下俊傑一人

空無一人的辦公室，使俊傑感到寂寞

「唉…如果曉晴仲喺度就好啦…」

現在的俊傑總算放低了曉晴，但他還是不期然會想起她

「唔得唔得，我要放低過去」

俊傑於是想着其他東西，嘗試分散自己的注意力

他想起當天跟着永樂到頂樓時，他看到的其他房間，他不禁好奇究竟是給什麼人用的

但是他又想起，李生曾經吩咐過，千萬不能未經批准到頂層。他在想自己硬闖的話，應該會被懲罰吧

他就在辦公室來回踱步，思考着自己應否冒險

「唔係喎，今日李生架車冇泊喺罪工場嗰度，即係佢唔喺度，上得」

俊傑偷偷摸摸地上頂樓，為了掩人耳目，他更故意走樓梯上頂樓

俊傑到達頂樓，再次被華麗的裝潢所吸引着。整個樓層只有他一人，俊傑於是便在這樓肆意探索

「唔知呢間房嘅主人係邊個呢？」

頂樓有5間房， 一間是李生的辦公室，另一間則是他們眾人也到過的會議室，剩下的三間房不禁引起俊傑的好奇心
俊傑走到最近的房間，推向沉重的大門，這是一間辨辦公室

這是一間有趣的辦公室，內裡沒有正統的書枱，只有一張大大的賭枱

賭枱上卻着大量的文件，相信房間的主人是故意把房間佈置成賭場一樣

賭枱上除了文件以外，還有撲克牌，麻雀，牌九等，讓俊傑不禁概歎房間的主人有多喜歡賭博

俊傑隨便拿了桌上的文件看，但他卻被內容嚇傻了

「點會…點會…冇可能」

俊傑像瘋了一樣，把其他文件統統看一遍。他接受不了如此殘酷的真相

「永樂可能有危險…」

俊傑立刻衝了出門口，並立刻走回自己的房間。他把房間的門和窗鎖上，並打電話給永樂

「你所打嘅電話暫時未能接通，請遲d再打過嚟啦」

永樂的電話一直跌入留言信箱。永樂此時正與阿雪在大澳拍拖，當然聽不到俊傑的電話

俊傑想了想，他認為連罪工場也不再安全，他決定回家躲避

他立刻離開罪工場，但從他走出大門的一刻，已經有人一直跟隨着他，只是他太慌張而沒有察覺到

俊傑上了巴士，繼續撥打電話給永樂

「你所打嘅電話暫時未能接通，請你遲d再打過嚟啦」

永樂還是沒有聽到來電，而跟蹤着俊傑的人已經坐在他後面

俊傑卻站了起來，下了車。跟蹤着他的人差點跟掉了

俊傑思前想後，也是覺得人多的地方最安全。因此他到了旺角，在人流最多的西洋菜南街閒逛。由於俊傑沒有發現跟蹤他的人，因此跟蹤者也能輕易跟著他，就是欠了一個下手位置

俊傑還是瘋狂撥電話給永樂，當然還是沒人接聽。他嘗試打電話給阿雪，結果也是一樣

俊傑也不知道能怎樣做。他想過在罪工場留字條，但是這很快也會被破壞掉，因此也沒什麼作用。俊傑現在什麽辦法也沒有，只好在旺角清醒一下頭腦

天黑入夜，俊傑只好回家，就在路上，他終於發現自己被跟蹤了。他立刻拔腿就跑，但仍不能擺脫跟蹤他的人

「永樂!永樂，你死咗去邊呀，聽電話啦」

俊傑一邊奔跑着，一邊不停地撥着電話

「求下你…求下你…快d聽」

「我應該…」

「就嚟冇命」

俊傑感到自己體力不繼，快要被跟蹤者追上。而以他現在掌握的秘密，恐怕被殺人滅口也是正常不過

俊傑跑到你幽暗的死胡同，他知道自己命數已盡，再沒有逃脫的路

俊傑喘着氣

「你嚟，係咪要滅我口?」

跟蹤者沒有回應，只拿起手槍指着俊傑。不需要言語，他的行為就是最好的答案

「就係因為我掌握嘅秘密？」

俊傑向跟蹤者問，跟蹤者點點頭

「你睇咗幾多嘢？」

跟蹤者終於出聲，他語氣平淡

「全部，我知哂全部」

俊傑苦笑道。他沒想過真相是如此的殘酷，自己的命運也像一早注定似的

「你竟然唔反抗？」

跟蹤者對於俊傑的行為十分不解，他還以為俊傑會有什麼激烈的行動

「唔啦，我都係乖乖認命啦，冇幾耐就應該可以見返曉晴，我都冇所謂啦」

俊傑其實對人生已經不太有希望，現在的他就算死了也沒所謂

「不過，我諗死都求下你，希望你可以放過永樂」

「好唔好呀，阿朗？」

俊傑語氣平淡地問跟蹤者，他只是嘆了一口氣

「我唔知，要睇佢做化」

阿朗語氣平淡，面無表情。他開了一槍，精準地擊中俊傑的頭部。就像阿朗在銀城賭場時一樣，槍法精準無情

俊傑向後倒在地上，大量的血從他的額頭湧出，他雙眼張開，一動不動，也不可能再有存活的可能

「永別啦」

阿朗轉身離開時，拋下一句。他語氣平淡，就像平常在餐廳吃飯結帳一樣

****************************************

第二日

經過大澳的一次難忘旅程後，阿雪和永樂的愛情更深厚

他們兩人可能開心過頭而晚了起床。這是他們第一次遲上班

「對唔住呀～遲咗少少」

阿雪推開辦公室的大門，並立刻道歉

房間內，只有阿朗一人

「哈哈，原來有人遲過我地，早知可以慢慢啦」

永樂尷尬地笑着，阿朗卻一臉陰沉

「唔係呀…俊傑佢琴晚比人殺死咗」

阿朗說

「點會呀？冇可能，癡線，佢琴日仲有打過比我，但係我冇聽…」

永樂小聲地說道，他旁邊的阿雪也害怕和悲傷起來。大家才剛剛過上穩定的日子，不再受欺壓，俊傑卻已經離開了他們

「認真嘅，俊傑佢已經死咗」

阿朗聲音有點沙啞，臉上也呈現悲哀的樣子。當然，阿朗強勁的演技使阿雪和永樂沒有懷疑過阿朗

永樂看着大大的房間，如今卻只剩下三人。可能永樂身邊的人已經一個一個離去，從父母，心妍，Jenny，曉晴，芯妤，俊傑

永樂不再會放聲大哭，但他仍有悲傷的感覺

「究竟係邊個做嘅，我要佢」

「血債血償」

「可能係華叔嘅前保鏢，因為知道係俊傑滅咗華叔門而報仇掛」

阿朗一副思考的樣子替永樂分析道。實質上，他只想把矛頭指向華叔。因為一個殺人是不會辯解的

這時，房間門被打開，但不是俊傑

「李生話想叫你地上一上佢辦公室傾傾」

永樂，阿雪和阿朗，再一次走到頂樓。上次走這段路時，永樂的心情是興奮的，沒想過再次上來便已經是悲傷的時候

儘管，永樂在加入罪工場後遇到不同的事，不同的人。但最終，陪伴至今的同伴也只是一開初的阿雪和阿朗

「入嚟」

副總栽的聲音，叫着永樂等人內進

「我諗大家應該都知道，琴晚俊傑比人殺死咗。好遺憾，佢已經唔再係我地嘅一份子」

李生的眼神也透露着悲傷，看樣子也十分同情永樂

「查唔查到係邊個殺死佢」

永樂緊握着拳頭問，他只想替俊傑報復

「冇，暫時警方咩線索都冇。而我自己就偏向認為係尋仇」

李生想了想後回答，永樂也無可奈何地點點頭

「我明白大家冇咗個拍檔會唔習慣，所以我批准你地放一個禮拜假，同埋有需要時，可以搵多個人嚟幫你地手」

李生微微笑着，一副體諒永樂的樣子

「好，我就用呢一個禮拜時間，查出邊個係兇手!」

永樂眼神堅定，俊傑的死沒有令他意志消沉，相反令他鬥志高昂。李生看到他的眼神，微微點頭

「咁祝你地成功啦」

吩咐完，李生就讓他們離開，他看着[以和為貴]四字，不禁自言自語起來

「梁永樂…」

「同傳聞一樣，果然係一個危險人物」

李生警戒着永樂，因為他從永樂的眼神看到了自己，一種向上爬的眼神

永樂沒有打算休息，他隨即開始調查俊傑的死。死人是不會說話的，因此永樂此刻相信能幫助到俊傑伸冤的只有他

「阿雪，你同我一齊返睇所有閉路電視的記錄，而阿朗你就去查下前華叔保鏢嘅下落」

「明白！」

阿雪和阿朗回答。交代工作後，阿朗便進行自己的調查

「我覺得應該由罪工場大門嘅閉路電視查起先，因為俊傑當曰係由罪工場離開嘅，我地由嗰度開始先」

永樂摸住下巴的鬍鬚說

「但係我地應該點樣攞到個段保安片段呢？」

阿雪聽到永樂的問題，反而偷笑了。她從背包中拿出了電腦

「如果你仲記得，喺我地開始銀城任務前，曉晴未教咗我d嘢嘅。佢教嘅，就係駭客技術」

阿雪邊說邊用電腦。當年的曉晴就是怕自己逃不出銀城酒店，而作為保險措施，她把技術傳授給阿雪

雖然，阿雪的技術不會及曉晴，但是要駭入閉路電視這些簡單工作，還是綽綽有餘

阿雪已經在播放俊傑出事當天的影像

從鏡頭顯示，俊傑匆忙地離開罪工場，而且神色驚慌，像是逃避什麼

沒多久，一個男人尾隨俊傑

「我覺得，呢個人好大機會係罪工場嘅人」

永樂向阿雪說

「而且應該係佢殺死咗俊傑」

阿雪同意地點點頭，阿雪和永樂的調查也算是有點眉目

另一邊廂

阿朗本身就是殺死俊傑的人，因此他不會陪永樂遊玩偵探遊戲，現在他只想把俊傑的死隨便推到別人身上就好了

他想一想便通了個電話

他以永樂的名義買下華叔前保鏢的情報

******************************

「唉，真係攰死人」

年輕的男子對着他的同伴說

「冇計啦。好似話交貨限期係呢個禮拜」

兩個穿着建築工人服的男人正在吃午飯。他們原本是跟隨華叔的，在華叔死後就做回正行，不再和罪工場有任何瓜葛

「兩位靚仔，梅菜鯇魚飯」

茶餐廳的侍應把飯遞過來，兩個男人就邊吃邊說。他們午飯時間也不多

「不過，唔知罪工場而家變成點呢?」

其中一人問

「唉，唔好理咁多啦，我只係想過返d安穩嘅生活，提心吊膽嘅日子，真係有錢都冇命享」

他們趕快吃過午飯，便到工地繼續施工。阿朗在門外看着二人進入工地，便滿意地離開了

二人在烈日當空下工作，感到頭暈眼花，無力。他們坐在一邊休息。不一會兒，他們繼續工作，就感到腹痛，並且上吐下瀉。大約兩小時後，他們出現呼吸困難，最後窒息死亡

阿朗很快就從網上新聞看到消息。兩名地盤工人懷疑吃了被肉毒桿菌污染的食物而死。當然，毒是阿朗下落他們的餸菜的

由於華叔的保鏢已經死了。死無對證之下，只要阿朗把所有東西歸咎於他們就能夠躲過殺死俊傑的嫌疑

「唔好怪我，我都係逼不得已」

阿朗自言自語地說

另一邊廂

永樂和阿雪也看到地盤工人中毒死亡的消息，他們也知道這兩個就是華叔的前保鏢

「我覺得佢地係被殺人滅口」

阿雪對永樂說。她直覺認為俊傑的死牽涉更大的陰謀，而這兩個工人只是當了替死鬼

「點解你會咁覺得呢？」

永樂不解地問

「首先，我地啱啱先諗到華叔嘅手下有可疑，然後佢地就死咗，你唔覺得成件事好巧合咩？」

阿雪托着頭說

「成件事就好似有人安排好咁，而且佢永遠都比我地快一步…我懷疑，可能係我地身邊嘅熟人做」

阿雪推理着，但她一時三刻又說不出名字

「咁啦，我搵一搵幫手，始終調查嘅嘢，交返比專業人士好d」

阿雪想了想，就打算外出支援阿朗。阿雪此刻只想找到更多線索，而永樂就留在總部找其他方面的支援

永樂腦內想起芊琳，他認為有記者背景的芊琳會幫到他

雖然永樂不太相信芊琳的辦事能力，但是現在他只能把唯一的希望交託給芊琳

此時，剛離開罪工場的阿雪卻收到匿名電郵。內裡的附件，拍攝着阿朗用槍指着俊傑的頭並把他殺掉

「點會係阿朗…」

阿雪不能相信自己最信賴的拍檔，竟然就是出賣他們的人

阿雪想過即時通知永樂，但她放棄了

她知道阿朗為了守着秘密而把知情的人全部殺光，因此她打算單獨約阿朗見面

***************************************

另一邊廂

「咁樣真係好咩？將條片send 比阿雪?」

男人問戴住小丑面具的人

這個小丑面具有着誇張的笑容，卻流下血淚。這個設計是為病態的香港，血腥的社會，流下的一滴淚

「我咁樣做，阿朗就被逼要殺死阿雪。至於阿朗想救阿雪抑或殺死阿雪都冇謂，只要我地幫阿朗，佢就欠我地一個人情!」

小丑淡然地向男人說，男人也十分佩服他主子的心思

「辛苦你啦」

男人知道小丑一直費盡心思。由永樂被安排進罪工場開始，一切也只是他主子的計劃

真相就是如此殘酷。一直以來，永樂的一切行動也只是由小丑引導。永樂和阿朗一直也只是棋子

我聯絡上芊琳，只是跟她說了兩名地盤工人的死可能與她父母的死有關

我小心地迴避着跟罪工場有關的字眼，免得惹來殺身之禍。芊琳也好像明白，因此即使我說的話有很多奇怪的地方，她也沒有追問

「即係話，而家嗰兩個工人嘅死係比人滅口，而掩飾嘅係俊傑嘅死?」

芊琳托一托眼鏡，一臉稚氣地看着我。我想，芊琳再這樣下去，我很快就會變蘿莉控

我立刻迴避着芊琳

「係呀，所以麻煩你幫我查下係邊個落毒，或者有咩可疑人士喺嗰度出入。麻煩你啦小妹妹」

我誠懇地看着芊琳，只能把唯一的希望寄予於她的身上。雖然看前的小女孩還是梳着孖辮，不太可靠的樣子

「我…我只係咁啱得閒，所…所以先幫你一次咋，我絕對唔係因為想幫你㗎..好好感謝本小姐啦，哈哈哈」

芊琳臉紅得別過臉，不讓我看到她尷尬的樣子。看到她如此傲嬌，我也只能尷尬地笑着

「不過我覺得你應該由俊傑嘅死入手，因為兇手係為咗掩飾而殺死嗰兩個工人」

芊琳認真地分析道，其實她認真起來也算有魅力

「而且，我諗你其實都係想查出自己拍檔比咩人殺死，然後報仇啦，係咪?」

芊琳呷了一口紅茶，好像很有智慧地說。明明這裡是咖啡館，她卻喝着紅茶

「懶醒」

我彈了一彈她的額頭，她立刻瞪着我，就像個小孩子跟我鬥氣一樣

「總之拜託你啦，有消息再通知我啦」

我摸一摸芊琳的頭，她立刻股起兩頰，十分憤怒的樣子。看來她十分討厭被當成小孩吧

另一邊廂

阿雪約了阿朗在旺角新商場的空中花園等。那裡勝在不會太嘈但也算是有人流。在這種地方，阿朗也不能立刻下手殺死阿雪

阿雪一早已經在花園等待阿朗，她已經有犧牲的心理準備

「搵得我咁急，咩事呀？」

阿朗語氣平淡，就跟平常一樣。他的臉上沒有殺氣

「阿朗呀，你記唔記得我地做咗拍檔幾耐？」

阿雪看着欄杆外的風景，只有密密麻麻的高樓大廈，連一點綠色也找不到

「都好似有3年囉，由龍少嗰時開始」

阿朗站在阿雪旁面，一同看着風景

「阿朗，我真係當你兄弟㗎，所以如果你做咗d咩錯事，你講出嚟啦，好唔好?」

阿雪依舊不敢看着阿朗的眼說，她不懂得如何面對阿朗。她只希望阿朗能坦白一切

「你講咩呀，我聽唔明你講咩」

阿朗語氣淡然

阿雪已經忍無可忍了，她拿出了電話，把她收到的匿名影片交給阿朗看

從偷拍片段中，清晰可見阿朗用槍殺掉俊傑。證據確鑿，阿朗沒有出聲地看着自己殺人的片段

「你係咪有咩苦衷呀？你快d講啦，我地會一齊幫你㗎」

阿雪不相信阿朗會無緣無故殺人。但是她的好心卻迎來阿朗的冷笑

「你地連面對緊d咩都唔知呀！如果你地以為件事仲係好似對付華叔同龍少咁簡單的話，你地好快就會後悔」

阿朗激動地說，但是阿雪不明白

「講到尾，我地都只係有錢人嘅奴隸，係佢地爭權嘅棋子…」

「好多嘢…身不由己…」

阿朗說出了他心裡的話，他們沒有選擇權，只能任人擺佈

「咁你講！係邊個指使你」

阿雪的語氣半哀求地說，阿朗嘆了氣並把所有事也說出來

「點會…點會咁㗎？」

阿雪聽完，難以置信地看着阿朗。阿朗悲哀地點點頭

「所以，我先話呢件事唔係我地處理範圍之內」

阿朗向阿雪說

「其實，喺聽日完結之前，我要將你殺死。不過，我真係唔想再殺人。你好好享受埋聽日，就離開我地，離開罪工場，離開香港，以後都唔好返嚟…」

阿朗無奈地說

「咁永樂點算呀！」

阿雪被逼得快哭了。她知道即使自己得救，也要和永樂分開

「你可以選擇同佢講，但係佢知道咗都係改變唔到，只會令佢更加痛苦…」

阿朗一早知道結果會變成這樣。他只是掛念俊傑臨死前的要求，因此他不打算讓永樂知情和殺死他。這算是為他的罪孽少少的懺悔吧

「咁…咁我未即係得返一日同永樂一齊??」

阿雪無力地問。她自己十分清楚答案，但也多問一次，只想阿朗否定她

「係…」

阿朗即使為阿雪和永樂感到可惜，但他做不了什麽

「好好同佢道別，過埋最後一日啦」

阿朗說，但黯然地離開了

「我好想…好想同永樂有將來吖…點解會咁…」

阿雪在花園哭到眼睛也紅了，但是她在回家前，把淚也擦乾。她要笑着和俊傑最後一頓晚餐

阿雪回到永樂的家。這裡是當初她飲醉酒後，首次上來。自從那次，她就喜歡上屋的主人，原來已經那麽久了

「阿雪你返嚟啦，食飯㗎啦」

永樂擺好着碗筷，熱騰騰的老火湯，鹹魚蒸肉餅，清炒白菜。簡單的餸菜，便是阿雪與永樂的最後晚餐

阿雪吃着肉餅，儘管很鹹很硬，但是阿雪卻認為這是人間美食，因為這是永樂親手煮給她吃的

「好唔好味呀？」

永樂眼碌碌地看着阿雪

「好好味…」

阿雪差點哭了出來。但是她強忍着，她要留給永樂自己最開心的一面作回憶

「你鍾意食就好啦，煮呢餐飯係想同你講，只要同你一齊，鹹魚白菜都好好味！」

永樂說完更向阿雪豎起大拇指，他的眼神十分明亮

阿雪的淚再也忍至住。她已經不忍心跟永樂說自己要永遠離開他

「傻婆，做咩喊呀？」

永樂看到愛人流下眼淚，便拿着紙巾給阿雪

「永樂，聽日我想去一個地方，你可唔可以陪我？」

阿雪語帶憂鬱地說

「但係我地仲查緊俊傑嘅事喎」

永樂不明白

「求下你，當陪下我…一日咁多…」

永樂也感覺到阿雪的不妥，就答應了。當然他怎樣也想不到阿雪是要離開自己

晚上，永樂因為太累，很早就入睡了。阿雪卻沒有睡

阿雪看着永樂的睡姿，因為這是最後一次再和永樂一起睡覺了。到了明天，阿雪就不能再在永樂的身邊，感受着一點一滴

「永樂，真係對唔住，連再見都唔可以好好同你講一聲…」

阿雪很感激枕伴的男人，是他拯救了自己

這一晚，阿雪沒有睡，她為永樂弄了個相冊，作為她留給永樂的回憶，也是他們一起的憑證

這時，天已光，永樂也睜開雙眼。和平常一樣，阿雪永遠在床邊等待着他

「樂仔，中環海濱會係今日我地去玩嘅地方！」

阿雪十分精神地向永樂打招呼

「亦係我講再見嘅地方…」

阿雪心入面說

留名

thxxx

清晨時分，阿雪就拉着永樂外出。她希望在自己最後一天陪伴永樂時，能盡情體驗各種事物，完成她所有的心願

今天，會是很好的回憶吧

阿雪走了進各間名店裡

「樂仔，好唔好睇呀？」

阿雪穿起黑色連身長裙，這套晚裝讓原本漂亮的阿雪更有幾分貴氣

「希雪你著咩都咁好睇㗎啦」

永樂回應阿雪

阿雪其實只是想讓永樂看到自己不同的一面。在最後一天，算是把平常沒可能穿的衣服也穿給永樂看吧

說起沒可能，阿雪很快就有了主意，她連忙拉着永樂

阿雪沒有時間了，只是不想再浪費一分一秒。阿雪和永樂的愛情，已經沒有明天

阿雪把永樂帶到婚紗店，她的行為把永樂嚇傻了

「我地又唔係結婚，唔使睇婚紗住嘛」

永樂尷尬地說

「樂仔，我從來...從來都冇求過你，但係…但係我求下你，比我任性一日，唔好問點解，好唔好?」

阿雪很想當一天永樂的新娘，那怕只有一天

永樂聽到後，當然也不再反對

店員看到永樂和阿雪後，立刻推銷他們

「以先生咁嘅身形呢，就適合呢種款…」

阿雪在一旁看着認真的永樂，她不知道自己再有沒有機會看到永樂，她只想把握時間，多看愛人的臉幾遍

「阿雪你話呢？」

永樂雙眼今天好像特別明亮

「我冇所謂，我只係想同你一齊著禮服，周圍去滿足啦…」

阿雪微微一笑

「傻婆，我又唔會無啦啦走咗去嘅，你想著嘅，日日著都仲得呀，哈哈」

永樂不知道阿雪已經時日無多，阿雪也不打算告訴永樂。痛苦的真相，阿雪自己一個承受就夠

這就是阿雪愛永樂的方法吧

阿雪穿着婚紗，永樂則穿着禮服，他們到添馬公園的海旁，拍婚紗照

「郭希雪。呢張係我地最後一張合照，要笑得開心d…留比樂仔一個開心嘅回憶…」

阿雪跟自己說。在場的新人也笑得十分甜蜜，但是阿雪一想到不能再看到永樂，她就笑不出來

阿雪用她的即影即有相機，幫她和永樂拍婚紗照。在別人眼中看起來就像笑話一樣，這卻是阿雪和永樂專屬的回憶

「好靚呀」

照片中的二人甜蜜地笑着，阿雪沒想過自己也有權穿起婚紗，有權擁有幸福

「記住要keep好張相呀衰人…如果唔係…我唔會放過你」

阿雪扁着嘴，她希望這張照片能成為永樂對她最後的印象

「當我離開咗你以後，可能你會寂寞，但係你只要望住張相，記起我地開心嘅回憶就夠啦」

阿雪很想把這番話跟永樂說，但她為了不破壞今天的氣氛，也沒有說出口

他們沿着海邊走着，聽着雀鳥的聲音，感受着二人的心跳

或許，阿雪的心入面有很多計劃，但她現在只想陪在永樂的身邊，依靠在他的肩膀上

在長凳上看着日落，就像他們的愛情也走到黃昏一樣

阿雪合上雙眼，倚靠在永樂的肩膀上，緊緊牽着永樂的手。但即使他們的手牽得多緊，心有多近，今晚過後，二人就只是曾經相交的平行線

維港也亮起燈光，天空也變得黑。但在燈光映照下，漆黑的天空不再可怕，只是有點寂寞的感覺

「我地一齊去AIA啦！」

永樂看到阿雪沒精打采的樣子，主動牽着阿雪的手一起跑

過去的一幕幕就像街景一樣，在阿雪腦中重現並且逝去

永樂把阿雪帶到AIA公園的位置。可惜，當時不是在進行嘉年華，只剩下少量的遊樂設施

阿雪卻被公園前的攤檔吸引着。那個是拍攝即影即有的攤檔。阿雪二話不說就拉着永樂再次拍照

「其實點解你咁鍾意影相嘅?」

永樂不解地問

「因為，我好想將回憶拍下，變成祝福。咁就算我離開咗，我留比人嘅，都係美好嘅回憶」

阿雪別過頭說

阿雪和永樂看到了會發光的旋轉木馬。穿着禮服的永樂立刻拉着著婚紗的阿雪。他們坐在童話故事的包車裡，就像童話故事的男女主角一樣

「如果你係灰姑娘，我願意做你嘅白馬王子」

永樂深情地對阿雪說

阿雪二話不說吻住永樂的嘴唇。儘管這嘴唇她已經吻過很多次，但是她很想去記下這種質感，因為…因為阿雪只剩下半小時。她所有的不捨之情，也寄託在這個吻之中

「永樂…你要幸福」

二人不需要言語，整個世界就像只有他們一樣

阿雪坐在包車上，只渴求旋轉木馬不會停下來

因為當木馬停下，阿雪也要離開永樂，他們的愛情也正式完結

旋轉木馬終究停下，就像殘酷的現實一樣，阿雪咬着唇，她就是開不了口說再見

永樂卻再一次把阿雪拉着，就像永樂一次又一次創造奇蹟，他也把阿雪暫時留着

他們二人這一次坐在摩天輪的包車上，在高處看着中環繁華的景象

這是他們二人第一次在摩天輪，也是最後一次

「你仲記唔記得…我地第一次見面嘅場景…」

阿雪問永樂

分離在即，阿雪只想說些開心的回憶

「記得！當時我被龍少打，然後你好擔心咁幫我清理傷口」

奇葩的相遇，卻造就浪漫的愛情

二人想起當天的場景，不禁噗通一笑，這時，摩天輪已經轉了兩圈

「樂仔，你知唔知點解咁多人鍾意煙花?」

阿雪突然有點悲傷地問

「因為佢靚？」

永樂回答說。阿雪搖搖頭，看着外面的風景說

「因為煙花壽命短暫，但係都用佢嘅生命嚟為人留下美麗嘅回憶」

「唔知煙花消逝嘅一刻，係咪都係咁悲傷同寂寞㗎呢？」

阿雪看着維港的夜景問

阿雪很害怕，沒有永樂的日子。她很寂寞。她很想向永樂坦白一切，但是她要守護永樂的笑容。沒錯，為了讓永樂有最美麗的回憶

他們再次回到地面，車廂的門打開

阿雪知道離開了這道門以後，一切就要完結

阿雪走在後面，並在摩天輪的車廂放下她的相集

那是阿雪在昨晚拼貼的。相集內是一張張記載着阿雪與永樂生活點滴的即影即有相。阿雪把與永樂的愛情變成相集

「儘管結局有點遺憾，但是只要把美好的片段記住就好了」

阿雪走出摩天輪

「永樂，我想去一去廁所」

阿雪向永樂說。她轉身時眼淚終於掉下來

「再見啦樂仔。要生存落去…」

**********************************

婚紗店內

「咦，得太太你一個嘅？」

店員向紅了眼睛的阿雪問

「係呀，好多謝你地比我做咗一日嘅新娘…」

「呢場美夢，係時候完結啦」

*************************************

一小時

兩小時

我在原地等待了阿雪兩小時，仍然沒有看到阿雪的蹤影

阿雪你喺邊…

我走回摩天輪，這時工作人員卻交了本相簿給我，說是我漏下的物件

我看了看，立刻知道出事了

我在天橋上拼命跑，就像不知道追趕着什麽

相冊的內容深深刻入我心

{{我終於發現到有嘢比起錢更加重要，佢叫梁永樂}}

我漫無目的地跑着，只是不停地亂跑

我不要...我不想再被拋棄了....

{{第一次拖住個傻仔溜冰，唔知點解，喺佢身邊我做咩都會變得好有信心}}

阿雪呀…你喺邊呀…唔好掉低我一個

{{俊傑同曉晴好浪漫呀，唔知幾時先到我同永樂呢，嘻}}

我想起阿雪今天的行為怪異，就像認為今天是我們最後一天一樣

「阿雪呀！你喺邊呀！」

我無力地在天橋上大叫，我已經不知道阿雪在那裡

相集裡的最後一張是我們婚紗的照片

{{再見啦，我最愛嘅永樂傻瓜}}

見到俊傑同曉晴死咗又好sad
見到希雪離開埋永樂 真係睇到好想喊

其實我自己呢段都寫到喊 不過都係希望你地鍾意啦

唔好比雪雪死就得啦

希雪同永樂講再見就冇事
不過結局應該會出乎大家意料

「郭希雪…你喺邊呀…」

三小時了，我什麽也做過，只是漫無目的地跑着

國際金融中心，海濱，添馬公園，中環碼頭，巴士總站…

能找的地方，我也找了

*********************************

另一邊廂

「阿sir，有料到！」

在中環海滂，一群警察卻異常地忙碌

「死者為女性，目測20至25歲，初步估計係跳海自殺，死因應該係溺死」

不久後，驗屍官也到場，他向警員匯報着

「死因冇可疑㗎啦，可以封袋」

較高級的警員說，為這宗案作結論

「但係…」

「但咩係吖?我話係咁就係咁，呢度我最大，this is an order!」

姓黃的警察對發現屍體一事，輕描淡寫

雖然其他警員也覺得奇怪，但警隊講求服從

即使不認同命令也要盲目服從

*********************************

4小時了，現在已經是凌晨，我可以做的，可以找的地方也找了

究竟阿雪在那裡

手機卻傳來通知。我立刻打開手機，看看是否阿雪的回覆

「特別新聞:警方剛剛在中環海滂對開發現女屍，證實身份是中國藉女子郭希雪。警方懷疑她跳海自盡，初部死因沒有可疑」

我看着生果日報的新聞，怎麽可能?

剛才阿雪明明才和我玩得那麽高興

為何她會自殺?

不，這一定不是自殺。先是俊傑，之後是有嫌疑的工人，現在是阿雪。這肯定是有陰謀的殺人案

我很想到殮房看阿雪最後一面，但是我知道，更重要的是要查明真相

心妍，曉晴，芯妤，俊傑的死已經讓我明白，我沒時間再消沉。阿雪死了已經是無可改變的事實，只有幫她申冤才是真正的幫助到她…

或許，這是我為了幫助自己開脫已經失去了所有感情的藉口吧…

我的生命剩下什麽?

應該是報仇吧…

*********************************

阿雪的屍體被發現後半小時

「唔該哂你…」

阿朗在添馬公園坐着

「唔洗多謝我，由而家開始，你就爭我一個人情」

戴着小丑面具的人說

「初頭你用匿名身份嘅時侯，我都有d唔信你，之後你講得出哂我地罪工場嘅事，我就相信啦」

阿朗眼泛淚光，他沒想過眼前的神秘人能幫助到他

「係呢，其實，你係咪就係頭先幫手處理阿雪遺體嘅警察?」

阿朗試探地問小丑。他的直覺認為即使小丑不是警察，他也是和警方有關的人

「我係邊個重要咩？重要嘅係，而家到你還人情嘅時候…」

*********************************

第二天清早

永樂身邊不會再有阿雪叫他起床，而他卻是被電話嘈醒的

「永樂！你冇事吖嘛！今朝睇新聞先知阿雪佢…總之你要頂住呀！今日你就請日假休息下啦！我而家過嚟搵你…」

芊琳的電話嘈醒了永樂，永樂還沒有睡醒，他只是渾渾噩噩地說好

電話掛線後，不清醒的永樂再次回到夢鄉。由於阿雪的死訊使他徹夜難眠，因此他也只是睡了不足一小時

永樂剛好才再次睡着，就傳來門鐘的聲音。永樂無意式地開着門，他的樣子卻把門外的芊琳嚇壞了

芊琳把一早買來的早餐把在桌面上

等待永樂正式睡醒，芊琳就真正開始匯報她的調查進度

「你冇事呀嘛？」

芊琳開始前，還是先關心永樂的狀況。永樂除了感覺有點睡眠不足外，完全沒有絲毫傷感，不像是剛經歷深愛的人離逝

「我冇事」

永樂笑笑地回答。聰明的芊琳當然知道永樂只是死撐

「咁由於而家事情最新發展係連阿雪都…，咁所以我認為呢單係連環殺人案」

芊琳托了托眼鏡，永樂點點頭表示認同。永樂所想的和芊琳所說的完全一樣

「而死者全部都係同你有關或者最親嘅人，唔排除係你親邊嘅人做，所以你諗下身邊有邊一個人最可疑」

芊琳認真地說

「係咪㗎」

永樂不禁有點懷疑。他眼前的只是個19歲的女生，她怎能一副偵探的口吻呢

「你千祈唔好睇小記者，我地嘅直覺好準㗎。而且…我地仲可以知道好多一般人唔知嘅秘密呢」

芊琳神氣地說，她也想在永樂面前得到認同

永樂認真地想着和他親近的人

阿雪，阿朗，俊傑，曉晴，芯妤

「同我親近嘅人，好似得返一個未死，哈哈」

永樂苦笑着

「咁未即係佢囉，重點調查佢啦」

「不過我都係覺得㗎咋，未必一定係佢嘅，只係最大嫌疑啫」

芊琳立刻戴上頭盔

「多謝你…」

永樂看到芊琳如此幫助和關心自己，心裡也有少許感動

「我…我先唔係幫你吖…只係…eh…你死咗嘅話，就幫唔到我搵害死我阿爸阿媽嘅人」

芊琳傲嬌的老毛病又發作，永樂卻已經習慣了

*********************************

罪工場內，副總栽的辦公室

李生正看着窗外的風景，而阿朗則坐在椅子上

「做得幾好吖。連好朋友都可以殺死」

「副總栽嘅命令，我點可以唔聽呢？」

阿朗低着頭回答，卻惹來李生的大笑

「啱，你只係我養嘅一隻走狗，你咁聽話，我獎你」

李生恥笑着阿朗，並伸出他的皮鞋

「嚟啦，同我瀨乾淨佢。你連你嘅拍檔，朋友，都可以幫我殺，咁瀨下鞋底，應該冇咩所謂啦。哈哈哈哈」

李生大笑，他喜歡這種高高在上的感覺。阿朗狠狠地瞪着他

「你知唔知呀？喺香港，有錢就做乜都得。所以我要上位，因為只有上位，先可以真正地唔受人擺佈。我自細唔係一個有錢人，所以我更加要向上爬！一步一步，成為香港真正話事嗰個」

李生的眼神不再溫柔，眼裡只有貪念

「點解…點解你要我殺死俊傑同阿雪…」

阿朗其實不忍心殺死自己的同伴，但是他不這樣做，死的就是他自己，因此他並無選擇

因為，罪工場守則第二條:必須服從專屬會員的命令

而阿朗的專屬會員從來都不是龍少和永樂，而是李生

因此，阿朗沒有反抗的權利

沒錯，當你以為自己非常自由，能夠選擇

那只是因為你是別人的棋子，看不清大局

這時，李生的電話卻響起

「喂～阿譚?」

李生示意阿朗出去

「係呀，準備就緒啦」

「可以開始收購帝華發展嘅計劃」

阿雪死後三日，永樂如常地回到罪工場

永樂沒有太大的悲傷呈現在臉上

永樂沒有大改變，他的辦公室卻變了不少

他打開門，只有阿朗面無表情地坐在沙發上，玩弄着扭計骰。房間只有二人，但已經不會再有人進來

永樂今天的手提袋多了本相集。這是他特意帶來的，放在阿雪的椅子上。同時，他也把俊傑的眼鏡放在他的椅子上

阿雪桌上的相集，俊傑椅上的眼鏡，曉晴椅上的戒指，芯妤椅上的日記本

「以前我成日覺得間房好逼，原來發覺大房又真係幾冷清」

永樂向阿朗說。永樂看着大家的遺物就不禁想起以前大家也很熱鬧的樣子

他翻起阿雪的相集，除了和永樂甜蜜的照片外，也有拍攝過團隊的照片。其中一將，就是大家在辦公室內拍的照。大家也興奮地笑着。即使是一向面無表情的阿朗也面帶微笑

「就好似琴日嘅事，我同大家講話要正式開始新工作，點解…大家咁快就已經…」

永樂的淚水在眼眶打轉，他已經就快撐不住了

「阿朗，我求下你。如果你知道d咩就同我講啦…」

永樂記起芊琳曾經說過整件事可能和阿朗有關，他就希望能透過自己的朋友問出什麽線索

「我，咩都唔知」

阿朗看着扭計骰說

阿朗很想把真相說出來，但是他知道自己會因此而死

有什麽人是不自私的?

我想沒有，因為自私和貪婪是人類的本性

當然，很多人願意用一兩元買旗，做做善事

但是如果你窮得只剩下那一元，你還會把它捐出去嗎？

我想不會

因為人在絕境時，在正常情況下必定會選擇救自己

因為這是人性

因此，阿朗沒有多說甚麼，算是保住了性命

阿朗沒有線索，卻沒有令永樂灰心。他不停翻看當日黑衣人跟蹤俊傑的片段

看到自己當日片段的阿朗也有點害怕

「阿朗，你覺唔覺得呢個黑衣人好熟口面?」

永樂在把同一條片段看了500次後問阿朗

「唔覺喎，你覺得你識佢?」

阿朗冷汗直流，試探地問

「嗯，我覺得佢仲係我嘅熟人…」

********************************

九龍塘某大宅內

戴着小丑面具的人坐在豪華沙發上，看着書。屋內裝修豪華，是典型有錢人的格局

一直陪伴在小丑身邊的男人也在場

「好啦，係時候清除埋阿朗」

戴着小丑面具的人說，他的話卻使男人感到困惑

「但係你唔係啱啱先幫完阿朗咩，點解你要殺佢?」

小丑聽到男人的話，不禁偷笑

「嘻，阿朗係李生嘅左右手，所以一定要清除。至於，我肯幫阿朗，都係因為只有佢先知道李生嘅情報」

小丑只是視阿朗為工具，用完即棄，沒有憐憫可言

「咁，你想我搵人殺佢？」

男人問小丑。他希望自己能助小丑一臂之力

「唔使，我將條片send出去，自然有人會幫我代勞，嘻嘻」

小丑拿着阿朗殺死俊傑的片段笑着說

「以永樂嘅性格，邊有可能會放過佢」

每個人也只是工具

這就是小丑的生存法則，也是他領悟到的道理

********************************
同一時間

阿朗和永樂在辦公室

永樂的電話收到了匿名電郵，當然就是小丑給他的禮物

永樂看着片段中的阿朗，亳不猶豫地舉起槍，與眼前的阿朗彷彿判若兩人

永樂不敢相信，阿朗會做出這種事

「阿朗…俊傑係咪你殺㗎…」

永樂突然單刀直入地問阿朗，阿朗有點心虛，但是他很快就調整過來

「癡線，你講咩呀」

阿朗一臉無辜地說

永樂已經放棄爭論，他把片段用投影機投射至銀幕。他不敢相信，一直以來自己調查的對象就是身邊的人

永樂冷冷地看着阿朗，阿朗則一言不發地看着自己殺人的片段

「事到如今，你仲有咩解釋?」

永樂淡淡地說

當你對一個人失望透頂是，不會憤怒，也不會傷心，你只會絕望

就是永樂現在的感覺

「我…我冇嘢好補充，只係我從來都冇背叛過你同阿雪」

阿朗低着頭說。他知道儘管自己說的是事實，但是永樂不會相信

「吳柏朗，如果你仲有丁點嘅良知，你了結你自己啦，我唔想再見到你」

永樂遞了一把槍給阿朗，他認為只有阿朗的死才能令阿雪安息

「我…」

阿朗有點猶豫

「我而家以專屬會員嘅身份命令你，你用呢把槍了結你嘅生命」

永樂行駛會員與奴隸之間的契約，逼使阿朗自殺

雖然阿朗是李生的奴隸，但是他不能讓永樂發現他與李生的關系。他打算把一切扛上身，保護李生

「好…」

阿朗拿起槍，嘆了一口氣，結束他任人擺佈的一生

********************************

「今日返學返成點呀？」

滿頭白髮的女人向男孩問

「幾好呀～冇咩特別」

男孩笑得很燦爛

不是他的校園生活很精彩，只是他又賭贏了錢

生活在澳門的男孩，三歲就被發現智力超乎常人，他的數理和記憶能力最為優秀

可惜，男孩對規律的學習沒有興趣，他更喜歡追求刺激的感覺。他很快就輟學，成為了全職賭徒

憑着他驚人的記憶力，他在非法賭檔中，關於撲克牌的遊戲也所向無敵

這個男孩，名叫吳柏朗

他長大後，繼續用這種方法攢錢。在他眼中，賭場就是個沒有門鎖的金庫，內裡的錢任他要。只要他一缺錢，在賭場贏回來就好了

吳柏朗，一個令澳門眾賭場為之害怕的名字。可是，偏偏有人看中了他

澳豪娛樂的老闆李啟誠

李生看到不斷贏錢的吳柏朗，親自和他玩撲克牌

李生有的不是智商，也不是運氣，而是千術

很快，李生把阿朗的錢也贏光了，但阿朗不忿氣，他從來沒有輸得如此徹底

阿朗向李生借錢再賭，當然繼續輸下去，直至阿朗欠債的金額已經大得讓他無力償還

李生卻沒有追究，他只要求阿朗成為他在罪工場的專屬前線支援人員

阿朗答應了，便開始了他任人擺佈的一生

由一開始，阿朗的任務就是保護龍少，在龍少死後，他被委派監視永樂，最後他被委派殺人任務

阿朗是個重情義的人，但是他在李生的要求下並無選擇。他只能履行與俊傑的約定，不傷害永樂

因此，即使現在永樂命令阿朗自殺，他也沒有反抗。也許，這樣也算某程度的贖罪，令阿朗自己的心好過點吧

阿朗有錯嗎？

沒有

他已經盡了最大能力守護同伴，但是他和大部人一樣

只是個唯命是從的奴隸

真係好好睇
希望樓主可以出多幾篇

多謝你

其實有時會喺到諗，咁少回響係咪自己寫得唔夠好
不過呢種少眾題材，真係好少人有興趣
老實講，故名冇甜冇女神就已經輸咗9成

但係我會堅持寫埋呢個故，比個完滿嘅結局仲睇緊嘅讀者

感激所有正評同睇過嘅讀者，冇你地嘅支持，呢個故真係寫唔落去

小弟唯有以文報答大家

有時唔一定有甜同女神先好睇
反而呢啲故令人思考先最好睇
我一直都會係到支持你

可以的話永樂唔好死

多謝巴打

永樂係奇蹟創造者嘛

鮮血從阿朗的頭顱濺出，身驅無力地倒下。永樂已經看得太多人死，他也沒什麼感覺

「為你做過嘅事，後後殲悔啦…」

永樂冷冷地看着屍體說

由於罪工場內有人死了，警報立刻響起。一群清理人員也隨即到場，但是他們看到這個場面卻沒有多說什麽

血腥的場面天天也在罪工場和社會上演，他們也沒什麽好驚訝的

除了清理人員外，永樂留意到李生的秘書也在人群中

秘書向他招招手。永樂不感到意外，死了人這種大事，向李生匯報也不過份

永樂再次到了頂層，這是他第三次踏足。但是，沒有想到只是短短的時間，永樂組的人也只剩下他一個

豪華的大門再次打開，迎接着永樂。待秘書離開後，永樂立即開口

「唔好意思，因為我發現咗吳柏朗殺自己人嘅證據，所以我先逼不得已」

永樂從得知阿朗的背叛開始，他對人命也不再有任何憐憫

「咁你唔殺埋你自己?」

李生的眼神變得兇狠。溫柔的形象也頓時不見了，就像是換了另外一個人一樣

「你知唔知自己直接同間接殺咗幾多人?華叔，芯妤，阿朗」

「仲有龍凱晨」

李生的話使永樂不明白。李生的怒火只是不斷上升

「點解你要殺龍凱晨！！」

李生對着永樂怒吼。永樂看看李生桌面的相片，便已經知道事情的大概

******************************

李啟誠年幼時只是個水上人，貧窮得很

他那時候就發誓，一定要離開漁船，要擁有高床軟枕的生活

為了這個目的，他不借犯法。走私軍火，謀殺，行賄全部也做盡

幸運地，雖然他的生活像走鋼線般危險，但是他所做的壞事沒有被人揭發，更能享受奢華的生活

就在他用不法途徑擴張他的事業王國時，他的兒子出生了

他就是李凱晨

由於李生害怕自己非法事業會令兒子身陷危險，他直接把李凱晨的出生向公眾隱瞞了，並幫李凱晨改姓龍，使龍凱晨就像一個私生子一樣

龍凱晨從小就問他的媽媽，父親是個怎樣的人。他的母親總會回答他，是一個很偉大的人

為了守護龍少的安全，而犧牲了看着龍少成長

長大後的龍凱晨，不停追查他生父的事。與此同時，李生也認為是適合時機向兒子表明一切

李生和龍少相認後，李生安排龍少當罪工場的會員，好讓他未來逐步接手自己的生意

為了保護兒子在罪工場的安全，李生更派了他的奴隸，阿朗，去龍少組保護龍少

蘭桂芳事件後，李生已經知道了永樂的厲害。李生因此即時和龍少通電話，並把永樂的背景資料也告訴龍少。很可惜，龍少最終也被永樂設局害死，完全應驗了李生不祥的預感

李生唯一一個兒子和血脈就被永樂斷了。但是由於罪工場的總栽和董事在此事後，更看重永樂，因此李生就是不能殺掉永樂報仇

李生於是十分悲憤，他發誓一定要讓永樂失去一切，就像他讓自己失去了兒子一樣

**********************************

「點會?龍少…竟然係你個仔」

永樂想起一開始，龍少在蘭桂芳事件後，對他的態度180度轉變，原來就是因為李生的緣故

「俊傑同阿雪都係阿朗殺死嘅」

李生看着龍少的相片說

「而我就係指使阿朗嗰個！由始至終，阿朗都係我養嘅狗，我叫佢殺邊個就殺邊個！」

「而家你親手殺埋你唯一嘅朋友。哈！係點樣㗎？失去所有嘢嘅感覺係咪好精彩？」

李生面目猙獰地看着永樂。永樂雙手抱頭搖頭。由李生推薦永樂成為罪工場的監工開始，李生就一直進行着他的復仇計劃，把永樂身邊的人一個一個拿走，最後只剩下永樂一個

「我…我」

永樂緊握拳頭，雙手抖震，充滿復仇快感的李生讓永樂的心也燃燒起來

「朋友，兄弟，愛人。哈，你真係剋星嚟㗎，身邊嘅人就係比你害死哂！」

李生不斷用說話嘲諷着永樂。即使永樂死二萬次也彌補不了李生的心頭之恨

「李生」

永樂雙眼空洞地盯着李生

「我好多謝你講咗個真相比我知，一切都係你嘅安排」

「咁我都講你嘅未來比你聽…」

「我地唔係奴隸，睇小我地，你一定會後悔」

永樂說完轉身離開，只剩下李生獨自在房間內傻笑，大笑，狂笑，奸笑

永樂離開後，李生算是冷靜下來。他在想，為什麽永樂會知道阿朗就是殺死俊傑的人

永樂收到的片段，不是由李生寄出，而是由小丑寄給他的。這不在李生的計劃之內

「是旦啦～」

反正也達到讓永樂失去所有的目的，李生沒有再考究了

**********************************

永樂回到了自己的房間，血跡和屍體也清理好了

他看着空盪盪的房間，心內有點不舒服，總有種說不出的鬱悶

他離開了罪工場，找他唯一認識的人

他打了個電話給芊琳，並約她出來

在餐廳內，芊琳看到眼神空洞的永樂，就知道出了事

「你冇事呀嘛？」

芊琳關心地問永樂

「我有d嘢想你幫手…」

永樂無力地向芊琳說。芊琳點了點頭，以示同意

永樂的請求是希望芊琳幫助找尋屋子，並盡量把他的錢也花光

芊琳皺了皺眉，但還是幫助永樂聯絡相熟的地產，找到了最合適永樂的屋

**********************************

幾天後

香港，係一個點嘅城市？

有人話，香港係全球最安全同穩定嘅城市

我就話，香港係一個紙醉金迷，燈紅酒綠嘅都市

繁華背後，又有幾多香港人被逼出賣肉體同靈魂？我好清楚，因為我都係其中一分子

我手執香檳杯，走出大宅門前。直立於山頂道，眺望香港醉人嘅夜景

我已經窮得什麼也失去了，也許只剩下這片夜景

「望咩望到入哂神呀？」

同樣執着香檳的芊琳也走出大宅，站在我旁邊

今天是我入住新居的日子，我能邀請的人卻只有芊琳

「冇，諗起以前嘅事啫」

我慨嘆地說。明明我們以前不富有，日子卻很快樂

明明以前大家也經常一起

明明以前就很熱鬧

「望住我…」

芊琳突然把我轉身，讓我看着她。她的臉微紅，應該是受了酒精影響的關係，近看芊琳，她五觀精緻，雖然面帶稚氣，但是長大後應該也是位大美人

「你以前總係可以創造到奇蹟，我而家都相信你可以」

「阿雪嘅事唔係你嘅錯，呢d已成過去」

「但係芊琳喺而家同未來都會陪住你，我唔會離開你…」

芊琳深情地說，並突然輕吻了我。我被她突然的動作嚇得有點不惜反應

她的臉迅速紅起來，就像做錯事的小孩被發現了一樣

「我…我係因為想安慰你，先唔覺意...你…你同我忘記咗頭先嗰一幕呀！」

芊琳臉紅耳赤地跑回了屋子內

我對於芊琳的心意也算是知道的吧。芊琳的確即個活潑清純，人見人愛的那款女生。但是我的心還是放不下阿雪

我看着維港醉人的夜景，暗暗發誓，為我所有的同伴，爭回一口氣

中環海濱

長凳上，男孩拿著舊相薄

相片中，是女孩陪伴他的一點一滴

永樂拿出一張二人在溜冰場的合照。彷彿只是昨日的事，阿雪手心的溫度還在永樂的記憶中

***********************************************

溜冰場上的永樂依靠着牆邊慢慢走，阿雪就在場中心飛快地穿插着。在旁人和永樂眼中，就是有個冰雪美人在場上起舞。其優美的姿態吸引着全場的目光

阿雪可沒有陶醉在別人羨慕的目光之中，她溜到場邊，捉着永樂的手一起穿梭於人群之中。永樂的樣子開始有點慌張，這使阿雪不禁微笑。阿雪反而捉得永樂更緊，彷彿告訴永諾她無論如何也不會放手一樣

***********************************************

也許一切塵埃落定，永樂才感受到阿雪對他有多重要。真正的悲傷現在才在永樂的心浮現

「衰人，你唔係...唔會放手㗎咩？」

永樂很想再次牽着阿雪的手，再次溜冰，再次和她感受一切

永樂從相片中，看到他親手織的草戒指

***********************************************

我從袋中拿出了一隻草戒指，上面綁著一個蝴蝶結

「講起上嚟真係有d對唔住李生，我一直偷偷地喺辦公室學織草戒指。而呢隻草戒指，比唔上鑽石戒指咁靚，比唔上金戒指咁貴。但係呢隻草戒指象徵住我地嘅愛情。唔需要物質嘅滿足，只要簡單愛就夠啦」

我說完，把草戒指戴上阿雪的中指，她感動得落下淚

「郭希雪，你係我呢一生一世最愛嘅女人，係你令我嘅世界再次有返色彩，多謝你。我應承你，我會令你好似童話故事嘅公主一樣，永遠幸福快樂。我地一齊寫屬於我地嘅happy ending好唔好？」

***********************************************
永樂看著相片中，阿雪帶上戒指的手，淚水便失控地流下

「我願變成，童話裡，你愛的那個天使」

「將開雙手，變成翅膀守護你」

永樂一邊唱，一邊哭，淚珠也滴在相片上。甜蜜的回憶，成為了痛苦的折磨

「你要相信，相信我們會像童話故事裡，幸福和快樂是結局」

永樂很想將心聲唱給阿雪聽，但是他現在只能握緊舊相片，不能讓僅餘的回憶也失去

永樂沿著海濱的路走著，就是當天他牽著阿雪走的那段

明明當天大家也那麼高興和幸福...為什麼...

***********************************************

阿雪用她的即影即有相機，幫她和永樂拍婚紗照。在別人眼中看起來就像笑話一樣，這卻是阿雪和永樂專屬的回憶

「好靚呀」

照片中的二人甜蜜地笑着，阿雪沒想過自己也有權穿起婚紗，有權擁有幸福

「記住要keep好張相呀衰人…如果唔係…我唔會放過你」

阿雪扁着嘴，她希望這張照片能成為永樂對她最後的印象

***********************************************

永樂想起當天阿雪的舉動，就像知道自己即將要離開一樣。如果...如果永樂也知道那天是他們最後的回憶，永樂會把握時間，抱她多幾秒，說多幾遍我愛你，那怕只是多幾次

「阿雪...點解你要咁殘忍，不辭而別...」

永樂走着走着，他再次回到中環海濱的摩天輪。

自然地，他在隊伍等待着第14號車卡

4月14日是他和阿雪正式一起的日子。14是永樂心中冥記的數字

***********************************************

「樂仔，你知唔知點解咁多人鍾意煙花?」

摩天輪內的阿雪突然有點悲傷地問

「因為佢靚？」

永樂回答說。阿雪搖搖頭，看着外面的風景說

「因為煙花壽命短暫，但係都用佢嘅生命嚟為人留下美麗嘅回憶」

「唔知煙花消逝嘅一刻，係咪都係咁悲傷同寂寞㗎呢？」

***********************************************

「係我白癡...竟然聽唔明你嘅道別...」

永樂拿着他們在摩天輪前的合照痛哭。他很後悔自己連和阿雪好好道別的機會也沒有

17號車廂內

乘客不是在欣賞香港的美景，而是看着到14號車廂的永樂

「傻仔...使唔使喊得咁勁...」

女孩看着永樂悲傷的樣子，自己也悲傷起來

「雖然我唔可以再喺你身邊，但係我會一直喺你睇唔到嘅地方保護你」

阿雪梗咽地說

***********************************************

在和永樂道別前，阿雪和阿朗早已達成了協議。

只要阿雪假死，不再接觸罪工場的人，阿朗就能騙李生阿雪已經死去

因此，阿雪悲傷地與永樂在摩天輪道別。從那天之後，阿雪只能在遠處看着永樂

在小丑和阿朗的協助下，阿雪很快就找到了容身之所。雖然，阿雪不知道小丑面具下的人是誰，但她還是願意把她與永樂的一點一滴告訴他

「你明明已經唔可以再同佢接觸，點解仲要跟住佢？」

小丑不明白地問

「因為即使唔可以再接觸永樂，我都好想見證佢呢一段冇我嘅時光，我好想親眼見到佢幸福...徹底放低我...佢能夠幸福就係我真正離開嘅時候...」

阿雪含淚地說

儘管有多不捨，阿雪也決定了放手，默默地祝福永樂就已經足夠

***********************************************

「樂仔...我好掛住你...」

儘管二人的心是一樣，儘管阿雪一直就在永樂的身旁，他們卻不能相見，也不能一起

永樂的摩天輪車卡回到了地面，永樂流着淚走出車卡。這是，一個同樣等了永樂很久的女孩在迎接他

「你無啦啦走咗去嚇死我啦！」

芊琳語帶責怪，但永樂已經哭成淚人，只是在芊琳的懷裡不斷痛哭

芊琳也再沒有責怪永樂，只是在摩天輪下緊緊把他抱着。他們二人就像一對小情侶一樣

在摩天輪上的阿雪沒有下車。她從車廂中看着永樂和芊琳抱着的情景

永樂的身影越來越細，高空中的阿雪快看不見永樂的身影

儘管阿雪心裡如何的不捨永樂，她也強顏歡笑

「睇嚟，永樂好快就可以忘記我」

阿雪看着手中的草戒指，帶點悲傷地說

幸福美滿的劇情只會出現在童話故事裡，而現實的限制太多。即使二人相愛也不能永遠在一起

「芊琳係一個好女仔，永樂...你要好好珍惜人」

阿雪的高度已經令她不能再看到永樂，但是她還是繼續說

有多少人能夠祝福自己愛的人與別人一起？

我想不多，但阿雪是少數的一個

不是因為她不愛永樂，而是她太愛永樂

摩天輪再轉了一圈。繁華的香港，動人的夜景在摩天輪一覽無遺

阿雪看到的卻是在觀塘與永樂第一次遇見
九龍灣和永樂第一次牽手
長洲第一次吻永樂
大澳第一次收到永樂送的戒指
中環第一次，也是最後一次坐摩天輪
最後一之說再見

等待阿雪回到地面，芊琳和永樂早已不見了

阿雪再一次回到一個人生活的日子

寫寫下文，原來發覺已經咁夜
聽日因此會更返兩篇作補償

劇情終於進入最終章，起望帶比大家一個完滿嘅結局

咁快就大結局 雖然前幾日先係紙言見到呢個故 但估唔到咁快就完

貪婪是人類最大的原動力

無可口非，香港的富豪無一不貪婪。而水上人出身的李生更明白這個道理，不論是他的本業，抑或罪工場，他亦是貪婪至上

在成功報仇後，李生不像永樂般停止腳步，他很快就找到了他的下一個目標—帝華發展

而李生最擅長的就是金融犯罪。他利用自己名下的公司行賄，貪污，逃稅等手段讓自己置富

雖然李生犯法的事做盡，但是他本身亦具備十分強勁的商業頭腦。他本人擴張自己事業王國的方法就是透過在股票市場上的惡意收購

就像之前的銀城娛樂事件一樣，李生吩咐永樂做的事令銀城的股價急跌。這時，李生就在股票市場大具收購銀城的股份，並令自己成為該公司最大的股東，利用自己投票權，讓自己成為公司主席並實質掌權

而他下一個準備收購的，就是帝華發展

「嘻！我搵到呢d資料係咪好叻呢？」

在山頂永樂大宅中，芊琳拿着一大堆文件給永樂，內裡全部都是關於李啟誠的資料以及他企業的歷史

永樂對股票不太熟悉，不明白文件的內容。但是他從芊琳對於銀城市件的描述沒有錯，便完全相信芊琳

事實上，芊琳的見習記者工作範圍需要接觸不同種類的新聞，因此她需要採訪不同的財經界猛人，她的人脈也不容小窺

「係啦，你最叻啦」

永樂在沙發上摸着芊琳的頭髮，但是很快就被她那條孖辮吸引住。永樂是打從心底感激芊琳，因為沒有芊琳的幫助，永樂沒可能向李生報仇

[仲有，要多謝就多謝我爸爸，因為佢以前都算係富豪，算識得幾多幫得手嘅uncle]

芊琳甩開永樂的手說

「總之多謝你啦，小妹妹」

「我...我先唔係咩小妹妹吖，哼！」

芊琳別過頭不忿地說。雖然她臉上露出不悅的神色，但是她的心還是被永樂不經已偷了

從芊琳第一次跟蹤永樂，她就被永樂的眼神深深吸引住。她很想去了解永樂更多，很想自己能夠幫助他

芊琳現在也算是永樂的夥伴。她想起當年爸爸媽媽也會在工作上互相幫助，就像她現在和永樂一樣

「爸爸，你個女已經搵到一個可以拍住上，同付託終生嘅人」

芊琳看着永樂的臉，在心入面說

另一邊廂，李生常常在旗下的金融公司出現，這是他為了收購帝華發展的緣故。為了令收購發展能按計劃進行，李生如非必要也不會離開

「李生，一切順利，我地而家已經手頭上擁有帝華嘅10%股份」

股票經紀向李生興奮地向李生匯報着，但是李生臉上的表情依舊嚴肅

「唔好鬆懈，而家市場上流通嘅帝華股份已經唔多，相信隻老狐狸好快就會發現，到時先係成敗嘅關鍵」

李生小心地說。除此之外，李生也害怕永樂會否做小動作。因為不論龍少，華叔，到最後也是一時疏忽而被永樂害死

「係嘅，明白」

股票經紀戰戰兢兢地說。房間內，只剩下李生一個，電腦顯示着帝華發展的資料。說到底，李生最害怕的還是帝華發展的主席

帝華發展的主席，姚志強，屬於香港早期三大華資地產商之一。在他的打理下，帝華發展市值約1800億。而屬於舊派富豪的姚生，一直看新派的李生不順眼。加上李生的積極擴張生意王國，常常引起舊派富豪的不滿，而為首的正是姚生

而這種大人物，現在究竟在做什麼呢？

「世侄～」

身穿格仔衫，牛仔褲的中年大叔，姚生正擁抱着芊琳

「冇見咁耐，大個咗好多呀」

姚生激動地向芊琳說，姚生的打扮不禁讓永樂懷疑眼前的大叔，是否真的是三大地產商主席之一

「呢位係？」

姚生終於注意到永樂的存在，永樂一臉無奈地站在豪華的辦公室旁

「你好我係芊琳嘅朋友，我叫梁永樂」

「真係朋友咁簡單？」

姚生向芊琳問，完全無視了永樂的存在

「而家仲係，好快就唔係」

芊琳小聲地在姚生的耳旁說

「芊琳，點解你會識姚生嘅？」

永樂滿頭問號。一小時前，芊琳說想找姚生幫忙，一小時後，他們已經在帝華的總部會議室

「想當年，我同芊琳爸爸同埋幾個兄弟決心打入去香港嘅商場，所以芊琳名義上係我嘅世侄，係冇諗過佢咁快就離開咗我地...」

姚生看着永樂說

「姚uncle，芊琳查到有人大手收購緊你公司嘅股票，嗰個人就係李啟誠」

芊琳打算借助姚生的手去打擊李生

「李啟誠...真係熟悉嘅名。佢硬係要同我地成班兄弟作對！」

姚生激動地說。

「而姚uncle如果你唔介意嘅話，我同永樂都想幫你手，因為佢都同永樂有過節」

芊琳淡定地說。雖然永樂沒有告訴芊琳有關阿朗的事的全部，但是芊琳也猜到是李生直接或間接害死永樂的朋友

「好，但係我有d嘢想單獨同永樂講，不如你出一出去先」

姚生向芊琳說，芊琳點點頭便離開了會議室

「係呢，請問有咩事？」

永樂主動問姚生。香港三大地產商主的席之一和他獨處，令他少不免有壓力

「冇，想叫你幫手照顧芊琳呢個傻女」

姚生說着說着，臉上也有點愧疚之意

「我諗你大概都知芊琳父母嘅事啦，其實佢一直死撐住。始終佢父母一早已經離開咗佢，仲令佢卷入班富豪嘅爭鬥入面...」

姚生說到這裡，令我想起第一次和芊琳看電影時，她因電影劇情哭成淚人

「總次，佢咁細個就要承受咁多，真係唔容易，你要好好照顧佢」

姚生嘆了口氣說，或許是為芊琳的事而感歎吧。我也答應了姚生，更何況一直以來也像是芊琳照顧我一樣

今次，我不能只依靠姚生和芊琳，我也要增值自己

「仲有」

我臨走前，姚生喝着我

「芊琳有冇同你講，你嘅眼神同佢爸爸好似？」

我笑笑地搖頭，便離開了姚生的辦公室

在接着的7天，我渡過了史上最難熬的7天

為了讓自己也能出一分力，我在芊琳的安排下，到了不同的股票行去學習股市的運作和有關的智識

我上的算是速成班，也許我的老師全部也是金牌經紀，因此我也算是很快學懂這方面的智識

同時，在這7天，帝華發展的股價升了20%，成為一時火紅的話題，也為我們眾人對李生的最終決戰拉起序幕

「李生，我地已經擁有帝華百分之三十嘅股權，仲差最大股東姚志強5個百分點」

李生的經紀興奮地說，他說話的意思，也就是還差5個百分點就能完全擁有帝華發展的話事權

「姚志強唔係傻嘅，佢都會收購市面上嘅股票，令佢手頭上嘅股份多過我」

李生沒有被好消息矇閉雙眼，他還是冷靜地說着

「所以我地要擁有帝華多於50%嘅股份」

如果李生能收購市值1800億的帝華發展，這將會是李生事業王國的一大成功，因為他目前擁有的資產也不及帝華

另一邊廂

芊琳，永樂和姚生正在帝華的總部

姚生愁眉苦臉，一臉沉重。他正為自己公司被收購的事而煩惱

「你地話，而家應該點算？」

姚生的樣子像老了十年。他起初以為李生沒有那麼多資金，怎料他能不理價錢地收購，這令姚生也開始擔心了

「我認為姚生你，要盡快喺市場買多d自己公司嘅股份」

永樂運用自己在這星期所學的知識，給姚生意見。雖騰這個意見不太實用就是了

「雖然我地唔係太清楚李生背後嘅資金來源，但係我地都必須加大李生嘅收購成本」

芊琳托一托眼鏡說。姚生示意她繼續

「我地可以考慮供股，亦即係上市公司發行新增股票比現有股東認購，股東可按其持股比例認購新股。 如股東不參與供股，佢權益將遭到稀釋」

姚生聽完點點頭，滿意地說

「咁即係話如果李啟誠想保留佢嘅股權，就必須比大量嘅錢。只要咁樣做，李啟誠就會因為冇哂現金而收購失敗」

芊琳聽到後點點頭

「咁我叫班細嘅做嘢先，遲d再搵你地」

姚生的愁容也沒有了，而芊琳和永樂也離開了

「好勁呀，咁都比你諗到」

永樂十分佩服眼前的小女孩，但芊琳卻沒有展現任何的笑容

「個計劃會失敗，uncle間公司會比李啟誠吞咗」

芊琳踏出帝華的門口才說。永樂雖然聰明，但對股市和金融的了解不及芊琳

「首先，我地唔清楚李生背後嘅資金來源，所以冇辦法去繼佢資金」

「其次，帝華發展係一間市值咁大嘅公司，如果李啟誠冇絕對嘅把握係唔會落手嘅」

「所以供股呢招只可以拖延時間，並唔係一個解決方法」

芊琳灰心地說。她一方面救不了姚生的公司，另一方面幫不了永樂報仇

「係咪斷到佢資金來源就得？」

永樂問芊琳，芊琳點點頭

「咁如果我可以證明到李生賄賂同逃稅，咁未可以令到佢嘅資金比人凍結囉」

永樂想李生的罪行公諸於世，讓他身敗名裂才能讓永樂滿意

「原則上可以，但係呢d咁嘅資料只會放喺萬興集團嘅server room，而我自己都試過駭入去，但係李啟誠用嘅係軍用級防火牆，必須要實體駭入」

芊琳搖着頭說。萬興集團是李生擁有最大市值的公司，因此守衛也是森嚴，不是永樂一個人能闖進去

「我想試下潛入去，可能成功呢，咁就可以幫到大家，亦可以報仇」

永樂苦笑地說。他當然知道自己有多大的機會會失敗，但是這是現在唯一的辦法，加上永樂也失去了生存下去的動力

芊琳很想反對，但是她也知道看前的永樂已經視死如歸，她也阻止不了

「小心d...」

芊琳除了祝福永樂也沒什麼能夠幫助到他

二人一起回到永樂在山頂的家，相討着他們的計劃

「點可以咁㗎，咁樣太冒險啦！」

芊琳向永樂大叫。她聽完永樂的完整計劃，雖然是有機會成功的，但是計劃裡永樂九死一生

「唔好離開芊琳...」

芊琳攬着永樂，她剛認定這個男人能付託她的終生，卻要親手送他去死。芊琳實在不忍心

「我...我已經搵唔到生存嘅價值，或者呢個就係我最後一個任務掛」

永樂雙眼暗淡，就像是他剛剛加入罪工場，什麼也沒有一樣

「咁...」

芊琳很想留住永樂，但她卻說不出話

「我聽日想自己一個，做埋少少嘢。後日我就會潛入去萬興，你幫我同姚生講啦」

永樂黯然地說，說話也沒有朝氣，就是一個將死的人的樣子

這一晚，芊琳和永樂睡在一起，永樂也沒有反對什麼。他知道自己若死去會對芊琳做成極大打擊。他只能透過盡量順芊琳的意去讓芊琳好過點

第二天

芊琳一早就到了帝華發展和姚生執行計劃

另一邊廂

「李生，大件事啦。帝華而家要供股呀！」

經紀驚慌地向李生說，李生的嘴角卻閃過一絲的笑容

「佢地終於做嘢啦。你同我將我有頭上嘅股份賣出，咁樣嘅話，我地就一定有足夠嘅錢去收購帝華」

李生一早預料到事情會這樣發生，因此他有充足的準備

「必要時，可以將我有頭上嘅股票包括萬興賤賣，只要收購到帝華發展就可以」

李生不忘多加一句。在他的眼中，這不單是事業王國的擴張，更是新派富豪戰勝舊派富豪的重要象徵。因此他無論如何，也要把帝華發展收購

李生不計成本地收購，他相信一天之內，就能把帝華全面收購

重要關頭，永樂卻不在芊琳身邊。他決定獨自回到罪工場

一切由這裡開始，因此在死前，永樂也想再一次回到罪工場

他回到最熟悉的辦公室，也許是因他有多天沒有回到辦公室，桌面也開始鋪塵了

永樂不禁再次想起，這個辦公室最熱鬧的時候

這個房間曾經充滿歡笑聲，充滿眾人的希望，充滿各人的期望

「阿雪，阿朗，俊傑，曉晴，心妤...」

「我返嚟啦...」

永樂看着阿雪桌面上的相簿，阿朗桌面上的扭計骰，俊傑桌面上的眼鏡，曉晴桌面上的戒指和芯妤桌面上的日記

永樂走到自己的桌面上，把自己項上的十字架項鏈也脫下，並放在桌面上

「各位，好快我就會返嚟陪大家，好快...就可以再見面」

永樂把十字架放下，推開房間的大門，踏上不歸路

Lm

太陽再次升起，陽光照進了山頂大宅內

永樂卻在日出前，已站在大屋門前觀看景色和日出。永樂知道，這很可能是他看到的最後一個日出

可是，他沒有感到特別悲傷，可能是因為很快便能再和阿雪見面吧

永樂走進了萬興大樓內。這次，永樂真的感受到什麼是金玉其外，敗絮其中

金壁輝煌的大堂，豪華的建築。把萬興集團的形象徹徹底底打造出來

這時，永樂想起罪工場頂樓的裝修，看來罪工場的裝修也是由李生親自主理

「先生，有咩幫到你？」

接待處的年輕女子禮貌地問永樂。永樂一身電訊公司職員的打扮，他打算偽裝成維修電腦主機，進入萬興集團的server

「麻煩先生你嘅工作證吖」

永樂向女子遞上他偽造的工作證。由於芊琳事前已經駭入萬興表層資料庫，令永樂能瞞過保安系統

「認證咗，冇問題嘅。搭嗰邊部升降機，上到33樓就會到達server」

永樂走進了升降機。這次與以往的所有行動也不同，永樂沒有支援和同伴，只有自己一人。芊琳正忙於股市，分身不暇

永樂看到一整層的server，他趕緊找出要實體駭入的主機

很快地，他就找到了目標，並且把載有病毒的USB插入主機

只要這隻USB的病毒100%下載至主機，芊琳就能在她的電腦偷取李生犯罪的證據

不足30秒，樓層的警報響起，升降機和逃生門被封鎖。33層的高度也不足讓永樂跳下去，他只能在原地等待被捉

永樂嘆了一口氣

一大堆黑衣持槍保安也到達，並且把永樂擒住。李生也在人群之中，他把插在主機的USB拔掉並踩躝

「你唔係覺得我會估唔到你硬闖呀嘛？」

李生諷刺地搖搖頭，永樂也沒有任何反抗，事到如今，他也沒什麼好說了

「帶佢落密室」

李生和一眾保安把永樂帶到隱藏密室，並把永樂綁起。密室有各種刑具，更重要的事有軍用級隱形裝備，能切斷密室內一切對外的通訊

只有把永樂禁錮才能讓李生安心，同時他要在收購到帝華發展後，用這裡的刑具，慢慢把永樂折磨至求生不得，求死不能

正當李生打算離開時，永樂卻開始狂笑，使李生極度不安

「你笑咩呀！」

「我諗起你個仔比我玩死嗰時個樣，諗起就好笑，哈哈哈哈」

永樂像個瘋子般笑，這卻徹底惹怒了李生。李生一拳打在永樂的臉上

永樂卻向李生的臉上吐口水

「連光明正大同我打都唔敢，連廢柴龍少都不如！」

李生當然知道這是挑釁，因此沒有把永樂鬆綁，只是一拳又一拳打在永樂身上。當然李生沒有打要害，因為他還要在之後折磨永樂，不能讓他輕易死去

可是永樂就是不斷氣，還是繼續惹怒李生，就這樣持續了半小時

「李生，你呢一之會輸得好徹底，好快你就會後悔」

永樂半帶威脅地警告李生，李生也笑了

「你而家比人綁住喺個冇通訊設備嘅密室，都仲可以講埋d夢話」

永樂卻沒有理會李生，自己繼續說

「阿雪講過：在這名為社會的殘酷草原上，看似獵物的，往往才是獵人」

「阿朗講過：要預測對方嘅心理，先可以令個計劃成功」

「俊傑講過：魔術會成功，就要識分散對方注意力」

「曉晴講過：只要有唔怕死嘅決心，就咩都有可能發生」

永樂慢慢抬起頭，他臉上有一半也被染成鮮紅，但眼神卻依然充滿殺氣

「而我就話：我地唔係奴隸，睇小我地，你一定會後悔！」

永樂的聲音響遍整個密室

這是密室的大門被攻破，一大群飛虎隊持槍攻了進來

當中，有一個熟悉的面孔走了過來

「李啟誠，你涉嫌行賄，受賄，走私，對他人身體加以嚴重傷害，非法禁錮被捕。唔係事必要你講，除非你想講，但你所講的一切都會記錄下來，並可能成為呈堂證供」

**********************************

時間回到一天前

「咩話？叫我賣哂手頭上帝華嘅所有股票？」

姚生不敢想信自己的耳朵，芊琳的意思跟把自己的公司拱手相讓給李生沒有分別

「唔係，係叫你將公司所有嘅資產同現金轉至一間新公司嘅名下。當然，新公司嘅管理層要同原本嘅冇分別，咁樣班董事就會繼續支持你。而李生就會用天價收購咗間空殻公司返嚟」

芊琳向姚生說出永樂的計劃

「唔得，其他董事冇益處，唔一定會幫我」

姚生擔心地說

「的確，但係我地可以提供利益比佢地」

「由於李啟誠喺股市度瘋狂購買帝華嘅股票，以致帝華嘅估值還還高於佢實際嘅價值。因此，你賣哂你手頭上帝華嘅股票，就可以換取一大筆現金」

「而我同時發現李啟誠為咗有現金，瘋狂拋售自己萬興集團嘅股票。趁呢個時候，你可以以低價反收購李啟誠嘅公司，令佢渣都冇。之後你再分咁d萬興嘅股份比原有嗰班董事就可以啦」

芊琳拿着一大堆數據和資料給姚生看

「但係，李生都一定會做嘢，冇可能望住自己間公司比人吞咗都冇所謂」

姚生還是有點不放心

「咁就要靠永樂，佢會潛入萬興，再扮比人捉到。以李生嘅性格，應該為報兒子之仇而將永樂鎖喺密室入面。咁永樂就會用盡辦法將李生留喺密室入面，令佢唔會知道自己比人吞咗間公司。最後就可以光明正大咁將李生用萬興犯罪嘅證據公開，將佢徹底剷除」

芊琳罕有地也露出奸笑，姚生也放心了

因此，李生在永樂的計劃下也輸等一敗塗地

原因，就是因為一個字

貪

計劃順利地進行，永樂也沒有在被折磨的過程失去性命。這個結果，對於永樂來說是完全滿意了

各位，呢個故應該仲有幾篇就會大結局，多謝大家一直以來嘅陪伴同支持

多謝樓主咁努力出文

警署的問話室內

黃探員把永樂邀請回來協助調查

「你可唔可以解釋下，點解李啟誠會無啦啦禁錮你呢？」

「我唔知點解佢要咁做」

永樂全部以不知情作為答案。他當然是有預計到被警察查問的情況

「咁點解你又會一副技工打扮，喺萬興大廈度出現呢？」

黃探員繼續問

「我係良好市民嚟㗎，我只係玩下cosplay，應該冇犯法掛」

永樂一臉無辜地說，黃探員也沒有辦法，他嘆了一口氣，並把手上的文件放下

「既然你咩都唔肯講，不如我講個故事比你聽」

「喺60年代，有一班香港人為咗發跡，佢地會做各種壞事。謀殺，貪污，行賄，販毒，走私咩都肯做。佢地好快就成為香港最有權有勢嘅華人。當時嘅英國佬開始打擊呢班富豪，而呢班富豪就成立咗一個組織互相幫助，叫做罪工場」

永樂聽到罪工場這個字時，頓時嚇了一嚇。但他還是裝作鎮定

「罪工場美其名就好似一間公司咁，實際上就係一個大型犯罪集團，而罪犯就係一直將香港玩弄於手中嘅富豪。97回歸後，班富豪又諗到新玩法。佢地開始拉攏政府高層，警務人員成為罪工場嘅董事。由於班富豪攢到錢，班高官都可以分到錢，所以政府對於罪工場一直都係隻眼開隻眼閉」

「但係罪工場始終需要一d前線嘅工人，所以佢地就開始招攬貪錢或者有野心嘅人成為罪工場嘅前線人員」

「而如果我冇估錯，你就係罪工場嘅監工，而李啟誠就係副總栽，我有冇講錯？」

黃探員說完他的故事，永樂的背部已經全部是汗水

「你個故事的確好精彩，不過都只係故事啫」

永樂知道只能拼死否認，因為向外人說了罪工場的事的下場是必定的死亡

這時永樂看了看背後的閉路電視，發覺已經關掉。永樂笑了一笑，他很快就明白為何黃探員會對罪工場的事如此了解

「根據你嘅故事，你話罪工場嘅人滲透咗警方嘅人，咁你應該就係其中嘅一分子」

「你仲要係罪工場嘅總裁」

永樂說完，黃探員嘴角微微向上揚，最後忍不住笑了出來

「梁永樂，果然同傳聞一樣真係咁聰明，我的確係罪工場嘅人，不過我唔係總栽，我只係必要時候，帶上總裁嘅小丑面具，幫一幫佢啫」

這是永樂第一次猜錯，他開始好奇罪工場的總裁是誰，也擔心他的性命

「唔使望，總裁已經到咗」

問話室的大門被打開，一個戴住小丑面具的人走了進來

小丑身穿黑衣的吊帶連身裙，黑色的高跟鞋，留着及肩的長髮。她走到永樂的面前，把面具摘下

「冇可能...冇可能，你係芊琳？」

永樂不斷地退後，女生則露出奸詐的笑容

芊琳的孖辮變成長長的秀髮，深紫色的眼影為她添了幾分嫵媚的氣息。那個稚氣的臉現在變成了連永樂也不敢直線的女子

「做咩呀永樂～咁快唔記得咗我啦？」

芊琳向一臉驚恐的永樂耳邊吹氣。芊琳現在是名正言順的女王，沒有半絲青澀的感覺

看到自己主子和永樂這樣的相處，黃探員先行離開問話室，讓二人獨處

「即係所有嘢都係假嘅？」

永樂已經不知道如何面對眼前的芊琳，雖然永樂一早已經在芊琳身上嗅到危險的氣息，卻沒有過她就是罪工場的話事人

*****************************************

芊琳的爸爸不僅是富豪，他更是罪工場的創辦人兼總栽。而芊琳的媽媽是罪工場的監工，二人就是在罪工場結織。他們互相被對方的氣質所吸引，最後發展成戀人，並有一個女兒，那個就是芊琳

他們夫婦二人常常聯手，為罪工場制定政策，這卻引來當時副總裁李生的不滿。他不甘心罪工場由自己的下屬話事，他更認為自己比起芊琳的爸爸更有能力成為罪工場的總栽

李生於是找了擅長把謀殺佈置成意外的華叔，利用他把芊琳的媽媽殺死，再讓華叔坐上監工這個位置

之後芊琳的爸爸，到了麵粉廠一直尋找殺死妻子的證據。他一口咬定妻子的死是李生做的好事。就因為這樣，李生更容易找到機會把芊琳的爸爸殺死而且毀屍滅跡。就這樣，連芊琳的爸爸也失蹤了

正當李生打算自己坐穩罪工場總裁的位置時，一眾老臣子和董事如姚生等人卻擁護芊琳當罪工場的總裁，並由芊琳爸爸的前奴隸，黃探員輔助和保護芊琳

得知父母死亡真相時，她十分痛恨李生，並想把他剷除。同時李生也很不服氣，他決定聯動其他董事推翻芊琳。可是由於雙方勢均力敵，大家的狀況也是一直膠着

直至，永樂得知了罪工場的秘密並用來勒索罪工場。芊琳看到這個男孩的眼神充滿智慧和野心，就和她的爸爸一樣

從那天開始，她對這個男孩產生了興趣，並日以繼夜地跟蹤他。最後她肯定這個男孩的能力，就盡一切辦法強逼他加入罪工場

一切也不是偶然，連芊琳在永樂身邊出現也是。她是故意讓永樂發現她，並利用她對永樂的了解，輕易地打動永樂。她一直在永樂的身邊引導他，讓他替自己剷除龍少，華叔和李啟誠為她報仇。當然永樂沒有讓芊琳失望，順利替芊琳報仇並鞏固地位

永樂一直以為自己是按自己的意志行動

不，一切也只是芊琳的安排

俊傑被阿朗殺死俊傑的片段是芊琳命令黃探員偷錄的，片段也是芊琳傳送給他的

收購李啟誠公司的計劃，也是芊琳替永樂想的

從一開始，不論是阿雪和永樂對令龍少，永樂對華叔的復仇，甚至永樂和李生的矛盾，也只是因芊琳而起

說穿了，永樂眾人只是芊琳用來剷除異己的棋子，

奴隸有得選擇嗎？

沒有，無論你如何的聰明，有如何厲害的技術，也只會淪為有錢人攢錢和爭權的工具

芊琳成功借永樂的為父母報了仇，也鞏固了權力，但是她的計畫完成了嗎？

沒有，用了3年部署的計劃還差最後一步

「所以一直以來，你都係利用緊我係咪？」

永樂看着地面，沒有感情地說。其實不用等待芊琳的回答，永樂也知道答案。他沒想過現在他以為唯一會幫助他的人，也只是當他工具，永樂徹底地絕望了

「雖然我一直到呃住你，但係我對你嘅心意係真嘅」

芊琳把身體挨近永樂，並在他耳邊說。說完，她更咬一咬永樂的耳朵，嘗試用身體挑逗永樂

但永樂這時卻想起那個傲嬌小妹妹芊琳。眼前的芊琳對於他來說非常陌生，他也知道自己一直以來也是被芊琳這個魔女徹底欺騙

看到永樂還是沒有反應的芊琳，決定再進一步。她把永樂推倒在地上，並坐在他的身上。芊琳向前俯向永樂，他們兩個頭貼頭，芊琳衣服下誘人的身體在永樂的眼下一覽無遺

「我想你同我合作，一齊去管理罪工場。到時你會有享之不盡嘅榮華富貴，而我呢一副身體，亦都只會屬於你一個」

芊琳使出渾身解數把永樂的心勾過來

你認為她是真心喜歡永樂嗎？ 不，她只不過是被永樂的能力吸引，打算令永樂愛上自己，然後把永樂變成最忠心的奴隸

永樂的能力很強，因此對芊琳的地位造成巨大的威脅。芊琳認為只有愛情，才能完全控制住永樂，這樣，永樂不僅不再對芊琳做成威脅，更是芊琳的重要幫手

「對唔住，我唔會幫你」

永樂冷冷地推開了芊琳，芊琳臉上又羞又怒，她不了解為何有男人能戰勝金錢和女人的誘惑

「點解？」

芊琳憤怒得滿臉通紅。計劃的最後一步竟然失望，她十分氣憤

「因為愛...」

永樂看着地面淡然地說

「因為有個人一直等緊我，而佢係我生命裡唯一會愛嘅女人。雖然你某程度上都有分害死阿雪，但係咩復仇，咩犯罪我已經厭倦咗」

永樂感歎地說。他邊說邊想起以前和阿雪溜冰的日子，相依相偎地看日落。不需要很大量的金錢，就已經能嘗到最簡單的幸福

「我曾經認為要守護最愛，需要權力同金錢，但係到最後，我只係不停地犯罪同失去，最後墮落到咩都冇哂。而家我終於明白，我最想過嘅只係簡單嘅日子，平凡嘅人生，所以我唔會再同罪工場有任何關係，亦都唔會幫你」

永樂淡然地說。他的人生已經不能再變得平凡，因此他打算迎來終結，也很清楚拒絕芊琳的後果

「你真係唔後悔？」

芊琳希望永樂能回心轉意，但永樂只是黯然地搖頭

芊琳推開了大門，頭也不回地走了出去。她一直認定的男人，原來也沒有強大的野心，她也失望了

芊琳一望開問話室，3 4 個身穿警察制服的人走了進來。他們其中一人拿着長長的白布

永樂沒有再作多餘的爭扎，只是嘆了一口氣，便給束了他悲劇的人生。對永樂來說，死亡也許是他唯一的救贖

李生被拘捕後，同樣很快被罪工場的人滅口。雜誌和媒體也紛紛報道李生的死涉及陰謀，但當然沒有人會追究，因為能夠追究的人，全部也是罪工場的成員

李生死後三日，芊琳便以罪工場總栽的身份在IFC召開會議

正如華叔之前所說，麵粉廠只是罪工場前線的基地，最高職位的也只是副總裁。而真正決策的董事們，卻是在IFC這裡召開會議

「芊琳真係犀利，阿誠嘅事都處理得妥妥當當，以後真係可以放心將罪工場交比佢」

一副笑臉的何議員說。他是立法會議員之一，原本是支持李生的，在李生倒下後，立刻改為支持芊琳

「芊琳真係有當年佢老豆嘅風範，我就絕對睇好呢個世侄」

之前力撐李生的王局長也即時轉軚，他也害怕被視為李生的餘黨而被盯上，因此立刻表態支持芊琳

芊琳看着一個個董事離李生而去，心也涼透。她不會再被人看不起，也要告訴那些曾經看不起自己的人她的厲害

「我好多謝各位叔父咁支持我，而我亦都趁呢個機會同大家講清楚。喺我許芊琳嘅帶領下唔容許任何人作犯或者散佈謠言。我地罪工場嘅人，槍口應該一致對外，共享榮華，如果有違以上規矩嘅人，我唔會放過」

「再一次祝大家，喺香港攢個盤滿盆滿」

芊琳舉起香檳杯，完成她半帶威脅意味的演講。不論身份有多尊貴的富豪和高官也立刻拍手。經過李生的事件後，大家也清楚對抗芊琳的下場，因此全部人也全心全意支持她

香港向來也只是由這群富豪和高官話事。繁華背後，又有幾多人能夠享受城市發展的果實？

又有多少人，認為自己能闖一番事業，成為成功人士？當你以為自己有得選擇時，你只是在選擇做那個富豪的奴隸

而由現在開始，香港正式進入由芊琳掌權的年代